<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Search><pages Count="244"><page Index="1"><![CDATA[DUNG-GUANG
                        ELEMENTARY SCHOOL

圖／三年3班 施安朵 東光～20歲生日快樂！  臺中市東光國小校刊【第十八期】]]></page><page Index="2"><![CDATA[]]></page><page Index="3"><![CDATA[DUNG-GUANG
ELEMENTARY SCHOOL]]></page><page Index="4"><![CDATA[校歌

2]]></page><page Index="5"><![CDATA[目 錄 Contents

校長的話⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 4         東光榮譽榜⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 56
會長的話⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 6         　˙學生個人⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 56
志工隊長的話⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 7         　˙學生團體⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 57
                          　˙教師個人⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 58
二十週年校慶特輯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 8         　˙教師團體⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 58
　˙歷年大事記⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 8        　˙模範兒童⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 59
　˙老照片回顧⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 14       　˙健康兒童⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 59
　˙歷屆教職員⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 17       校園活動花絮⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 60
　˙歷年大會舞⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 26       班級寫真⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 77
　˙「東光〜20歲生日快樂！」主題繪畫⋯⋯ 28  一年級圖畫日記⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 118
　˙校慶運動會⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 36       二年級圖文創作⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 124
　˙學生藝文展⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 39       三年級校園活動報導⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 132
　˙給東光的祝福⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 42       四年級閱讀推薦高手⋯⋯⋯⋯⋯ 146
                          五年級班級趣聞⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 160
家長會專頁⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 44        六年級畢業感言⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 169
　˙110學年度家長會活動記事⋯⋯⋯ 44     臺中市兒童文學校內優選作品～散文⋯⋯ 176
　˙家長會活動花絮⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 45       臺中市兒童文學校內優選作品～童詩⋯⋯ 188
志工隊活動花絮⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 47        東光藝廊⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 197
東光家族⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 49
　˙110學年度教職員工名冊⋯⋯⋯⋯ 49
　˙110學年度家長委員名冊⋯⋯⋯⋯ 51
　˙110學年度愛心志工隊名冊⋯⋯⋯ 52

                          3]]></page><page Index="6"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                        DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                        校長的話

   璀璨東光 飛越二十

                                         「十年樹木、百年樹人」，對於教育工作者來
                                   說，十年是一個成長的里程碑，二十是成長茁壯的
                                   青年時期，蘊含著無窮的潛力與希望，二十年更是
                                   一段歷史的紀錄。東光國小二十年了，從一片荒蕪
                                   的田地蛻變成為社區人人稱讚的優質學園，這都要
                                   感謝創校林彩碧校長、劉淑齡主任的用心，嘔心瀝
                                   血的結晶，也是歷任校長、老師們的盡心盡力，付
                                   出的心血，累積而來的成果。

                                         在創校20週年紀念光碟裡，聽到創校林彩碧
    校長娓娓道來，像時光倒流，創校艱辛景象歷歷在目，不由得令人感動佩
    服，篳路藍縷，前輩們付出和堅毅，奠立了東光國小堅實的基礎，造福了
    這二十年來在這就讀的莘莘學子。接任的何志平校長、蔣東霖校長及全體
    師生們的努力、用心，創造了東光卓越、光榮的紀錄。讓東光國小五育均
    衡發展，各項競賽，都有優異的表現，在國語文競賽、科學展覽、辯論比
    賽、體育活動、音樂、舞蹈比賽、校務評鑑、教師專業發展、閱讀磐石、
    食農教育及教學卓越獎‥等等，都能看到東光的亮點，這些都是東光的榮

         耀，也是師生們努力付出的回饋，更是學校班級成長的基石，大家樂
                   於選擇到東光國小來就讀；東光國小是一所幸福優質的教育園
                           地，是一所充滿學習探索成長的學習樂園。
                                        欣逢東光國小20週年校慶，我們回顧過去，策
                                         勵未來，感謝歷任校長、老師的努力奉獻，感
                                              謝家長會林子耀會長及全體委員在經費上
                                                    鼎力支持及志工隊李惠映隊長和全體
                                                         隊員在人力上的協助，更感謝許
                                                              多家長的關心和參與。也感謝
                                                                   全體教師們，事前費心的
                                                                       籌備，用心地指導練習

4]]></page><page Index="7"><![CDATA[111東光校刊

及場地的布置，大家齊心協力，在防疫的各項規定下，克服各種限制，能
周全完善的舉辦校慶運動會，衷心的感謝親師生，大家團結一條心，在疫
情的考驗下，眾志成城，齊心合作，得以順利圓滿完成校慶運動會的各項
活動。

     緬懷過去，展望未來，值此慶祝創校20週年紀念的時刻，感念前賢
們，胼手胝足，無私奉獻，所創造的光榮校史與豐碩成果外，也應責無旁
貸的肩負起承先啟後的責任，以開創更為璀璨與榮耀的歷史新頁，衷心期
盼行政、老師、家長共同努力為孩子打造一個溫馨、充實、快樂的教育天
地，也希望每位東光的孩子都能珍惜所擁有，認真學習，做個知書達禮，
守規矩，有禮貌的好孩子，更願東光品牌屹立不搖！

                                                                                                                                               5]]></page><page Index="8"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                        DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                        會長的話

    　　東光國小的家長會，每位成員都是來自各行各
    業的菁英，子耀今年很榮幸可以獲得各位家長代表
    的支持，接下110學年度的會長職務。我的孩子曾
    經問我，為什麼要接任家長會長？我想除了我有一
    顆為眾人服務的心，希望能夠為教育貢獻一己之力
    外，更重要的是想陪著孩子一起成長，做他們最強
    的後盾。
    　　今年新冠肺炎的疫情依然嚴峻，但學校仍在
    諸多限制下，努力為孩子提供多元的學習活動，如：
    社區運動會、各年級食米教育、食農教育、自然科學教育推廣活動、閱讀
    教育等。東光孩子的表現更是一級棒！臺中市田徑比賽、語文競賽、辯論
    比賽、兒童文學創作等，都獲得了非常好的成績。這些活動、比賽，除了
    有學校、老師用心規畫、指導外，家長會更是大力推手，給予經費上的協
    助與支持。感謝所有老師、委員、志工、家長辛苦的付出與貢獻，我謹代
    表家長會致上最大的謝意，感謝大家為東光的孩子提供了一個充滿愛的場
    域，讓孩子可以盡情發揮。
    　　在歷任會長的努力下，東光家長會凝聚了全體家長的力量，支持學
    校，一起前行。「關懷、舒適、安心」是我經營企業時，心中所持的核心
    理念，我會持續前人的熱情，用這份經營理念協助學校，也期待各位關心
    教育的家長能夠與我一起加入東光家長會，讓愛一直傳承下去。

                                         家長會長　林子耀

6]]></page><page Index="9"><![CDATA[111東光校刊

            愛心志工隊隊長的話

　　因為兩個孫子的關係，我加入了學校的志工
隊，經過故事培訓成為故事阿嬤，目前在學校擔任
故事志工、認輔志工和東光愛心劇團的成員，偶爾
也會支援健康中心協助護理師處理小朋友受傷和健
康保健問題。
　　時光飛逝，仔細回想進入東光志工隊已經邁入
第五年了，擔任社會服務志工也有12年了，進入東
光志工隊原本不是我志工服務的計劃之一。因為誤
打誤撞加入的志工隊也讓我愛上了東光志工隊這個大家庭，每位志工無私
的奉獻讓孩子們感受到每位愛心媽媽和愛心爸爸滿滿的愛。
　　志工隊裡分很多組別，特別感謝在我任期內協助我的各處室主任、各
組組長以及每位盡責的志工夥伴，讓志工隊在學校發揮了最大的功能，小
孫子即將畢業了，但我一樣會留在東光這個有愛的大家庭守護每一位孩子
的安全。

                                  愛心志工隊隊長  李惠映

                                                                                                                                              7]]></page><page Index="10"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

   DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                二十週年校慶特輯

                       學校大事紀

   時間/民國                         大事紀

   88年4月6日      設校規劃。

   88年7月15日     參訪臺北市、臺北縣、宜蘭縣、桃園縣、臺中縣市、南投縣、高
   ~ 90年7月9日    雄縣等縣市之學校建築特色。

   88年11月2日 臺中市政府派任四維國小林校長彩碧兼任文小六籌備主任。

   89年6月27日     市議會第十四屆第二次大會通過墊付案編列261,038,800元辦理徵
                收文小六校地

   89年7月7日      提報校舍新建規劃需求書及委託規劃設計，監造評比徵圖須知。

   89年7月21日 委託建築師規劃、設計、監造評比會議。

   89年10月30日    校地徵收。
   ~ 90年10月30日

   89年11月2日 建築師徵圖評比。

   89年11月7日     確定建築師評比結果：陳振國建築師事務所取得規劃、設計、監
                造權。

   90年4月27日 本市營繕工程督導小組初審工程平面配置圖及整體規劃。

   90年6月4日      本市營繕工程督導小組複審工程平面配置圖及整體規劃。

   90年6月22日 召開文小六命名會議，呈報市府，核定為「東光國民小學」。

   90年7月19日 核准設校，派林校長彩碧為首任校長。

   90年10月8日 完成地質鑽探。

   90年11月5日 校舍工程建照執照核發。

   90年11月7日 校舍工程預算書圖核定，辦理招標作業。

   90年11月10日 國立師範大學李振明教授設計校徽。

   90年11月21日 一期校舍工程開標，由彰慶營造工程股份有限公司取得承造權。

   91年1月29日 辦理強制拆除預定地列管有案違建戶一戶。

   91年7月17日 二期校舍工程開標，由聯翔營造股份有限公司取得承造權。

   91年12月20日    三期---活動中心工程開標，由長益營造股份有限公司取得承造
                權。

   92年4月27日 一期校舍工程完工驗收。

   92年12月24日 二、三期校舍工程完工驗收。

   92年9月1日      正式招收一至五年級學生，共20班學生630人。

   92年12月24日 二、三期校舍工程完工驗收。

8]]></page><page Index="11"><![CDATA[111東光校刊

    時間/民國                                  大事紀
93年1月3日    辦理創校校舍落成啟用典禮。
93年1月      中央兩百六十萬補助班級視聽設備。
93年8月1日    行政編制增設輔導室。
93年9月1日    營養午餐開始由東光的中央廚房供應。
93年9月1日    招收一至六年級學生，共30班學生957人。
93年10月     臺中市立中小學校務評鑑總成績為『優等』。
94年2月20日   教育部評鑑教師體適能護照『績優』學校。
94年6月      第一屆畢業生4班，共計98名。
94年9月1日    招收一至六年級學生，共34班學生1073人。
94年9月1日    東光課後照顧班開辦。
95年2月10日   全國舞蹈比賽國小乙組現代舞甲等。
95年9月1日    招收一至六年級學生，共37班學生1167人。
95年9月      試辦教育部國民中小學試辦教師專業發展評鑑。
96年3月9日    全國舞蹈比賽國小丙組現代舞優等。
96年4月10日   臺中市教學卓越團隊第五名。
96年9月1日    招收一至六年級學生，共40班學生1220人。
96年12月     大陸福建省廈門小學來訪（連續兩年）。
96年12月     承辦中華民國九十六年全國語文競賽。
97年4月12日   全國舞蹈比賽國小乙組現代舞『優等』。
97年4月15日   臺中市教學卓越團隊第三名。
           校歌由全校生投票選出。（作詞：賴坤佐老師，作曲：翁嘉穗老
97年4月26日   師）
           承辦九十七年全市國民中小學生辯論比賽。
97年5月7日    全國科學展覽會數學科第三名及生活與應用科學科第二名。
97年7月      全國科學展覽會學校團體國小組第三名。
97年7月      中央擴大內需方案補助八十五萬於教學環境及設備需求。
97年8月      教育部國民中小學教師專業發展評鑑學校。
97年9月      卡玫基颱風重創運動場，進行修補及重建工程。
97年9月      招收一至六年級學生，共42班學生1227人。
97年9月1日    三~六年級游泳教學及一~六年級假日育樂營開辦。
97年9月1日    臺中市校務評鑑團體『特優』。
97年10月     製播『東光廣播電台』節目，獲得行政院新聞局『九十七年廣播
           電視小金鐘獎-最佳兒童廣播創作獎』。
97年10月     承辦教育部補助臺中市國中小圖書室計畫本校獲得一百多萬元圖
           書補助。
97年11月

                                                9]]></page><page Index="12"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

    DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

        時間/民國                                   大事紀
    98年3月       全國舞蹈比賽國小丙組現代舞『優等』。
    98年8月1日     林彩碧校長退休，何志平校長接任。
    98年9月       增設特殊教育班小荳苗班兩班。
    98年9月1日     招收一至六年級學生，共42班學生1202人。
    98年10月      承辦九十八年度全國運動會膳食組業務。
    99年3月       全國舞蹈比賽國小乙組現代舞『優等』。
                教育部特色學校評鑑為『優等』獲得五十萬補助，增設Ｂ1展演舞
    99年9月       台、3Ｆ時光廊道及廣佈於各樓層的閱讀角落和多功能展示區。
                招收一至六年級學生，共40班學生1079人。
    99年9月1日     承辦九十九年度全民運動會膳食組業務。
    99年10月      臺中市友善校園訪視績優。
    99年10月      教育部全國輔導中輟生有功學校。（國小部分全國僅十所獲獎）
    99年11月      行政院環保署推動環境保護有功學校『優等』。
    99年11月24日   臺中市國民教育階段特殊教育（身心障礙類）績效評鑑『特
                優』。
    99年12月      臺中市國民中小學推動閱讀績優學校。
                榮獲教育部中小學推動閱讀績優學校最高榮譽『閱讀磐石獎』。
    99年12月      五、六年級學生共同完成迎曦台瓷版彩繪創作。
    100年3月      全國科學展覽會生活與應用科第三名。
    100年6月14日   羅玉霞主任榮升北屯區北屯國小校長。
    100年7月      本土語言暨推動台灣母語日活動績優學校訪視榮獲『特優』。
    100年8月1日    招收一至六年級學生，共38班學生1020人。
    100年9月      十週年校慶系列活動『我愛東光』校慶LOGO徵選。
    100年9月1日
    100年5月31日   十週年校慶系列活動『藝游東光』校史暨親師生藝文展。
    100年11月21日
    ～12月2日      十週年校慶運動會暨系列活動。
    100年11月26日  十週年校慶系列活動『東光十歲生日快樂』十週年紀念專刊出
                刊。
    101年1月15日   全國舞蹈比賽國小團體丙組現代舞『特優』。
                中華民國童軍一百年績優童軍團。
    101年3月4日    全國科學展覽會國小組生活與應用科佳作。
    101年3月5日    招收一至六年級學生，共37班學生987人。
    101年8月      榮獲教育部教學卓越團隊複選佳作。
    101年9月1日    教育志願服務運用單位評鑑績績優學校『特優』。
    101年10月
    101年10月

10]]></page><page Index="13"><![CDATA[111東光校刊

    時間/民國                                  大事紀
101年11月    臺中市學生午餐及營養教育工作輔導考核『特優』。
101年12月    獲臺中教育大學認證為『專業發展學校』
102年1月     本土語言輔導小組到校諮詢服務訪視『特優』。
102年3月     全國舞蹈比賽國小團體丙組現代舞『優等』。
102年5月     臺中市102年教學卓越團隊初選中獲得『優選』。
102年7月     101年度充實教學遊戲器材委託專業服務採購。
102年8月1日   何志平校長調任，蔣東霖校長接任。
102年8月1日   臺中市學生午餐及營養教育工作輔導考核『優等』。
102年8月     全國國民中小學科學展覽會生活與應用科學組佳作。
102年9月     臺中市教學卓越團隊國小組第一名。
102年9月     榮獲教育部教學卓越團隊複選佳作。
102年9月1日   招收一至六年級學生，共35班學生909人。
102年11月    臺中市友善校園績效檢核實地訪視『優等』。
102年12月    臺中市家庭教育巡迴輔導訪視『優等』。
103年8月1日   設立東光國民小學附設幼兒園
           招收一至六年級學生，共34班學生892人。
103年9月1日   招收幼兒園學生，共1班學生28人。
           臺中市102學年度辦學績效優良學校。
103年10月    榮獲臺中市第三梯次校務評鑑，「行政管理」、「教師教學」、
           「學生學習」三面向『特優』，「課程發展」及「環境營造」二
103年12月    面向『優等』，並榮獲「亮點學校」，為本梯次最佳成績。
           全國學生舞蹈比賽國小B團體丙組民俗舞『優等』。
104年3月     103年度鐵欄杆油漆工程。
104年7月     103年度運動場跑道暨球場修繕工程。
104年7月     臺中市食在安全模範學校。
104年8月     方玉玲主任榮升北屯區新興國小校長。
104年8月1日   招收一至六年級學生，共33班學生858人。
           招收幼兒園學生，共2班學生57人。
104年9月1日   教育部中小學教師專業發展評鑑典範學校『特優』。
           103學年度假期體育育樂營考核『優等』。
104年11月    全國學生舞蹈比賽國小B團體丙組現代舞『優等』。
104年12月    承辦104學年度第二學期臺中市國民小學幼童軍聯團活動
105年3月30日  104學年度「推動SH150計畫」考核『優等』。
105年4月     招收一至六年級學生，共32班學生839人。
105年8月29日  招收幼兒園學生，共3班學生84人。

105年9月1日

                                                11]]></page><page Index="14"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

    DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

        時間/民國                                   大事紀
    105年11月4日
    105年11月23日  教育部中小學教師教師專業發展評鑑優良社群決選，本校「表演
    106年4月7日    藝術」教師專業社群榮獲國小組佳作。

    106年5月      104學年度假期體育育樂營考核『優等』。
    106年7月
    106年8月1日    『MIT：啟動創造力』獲得臺中市國民中小學亮點發展實施計
    106年9月1日    畫。
    106年9月4日
    106年9月7日    獲得臺中市106年度國民小學「創新學習實驗室」計畫，榮獲
                三十萬元的經費補助。
    106年9月7日
    106年9月19日   105年度樂活運動站設置勞務採購。
    106年10月19日
                利佳龍主任榮升大甲區德化國小校長。
    106年10月27日
    106年12月20日  招收一至六年級學生，共33班學生829人。
    107年1月10日   招收幼兒園學生，共3班學生87人。
    107年4月12日
    107年7月      105學年度臺中市本土語言教學暨推動母語日活動績優。
    107年7月
    107年9月1日    幼兒園105學年度學前教育階段特殊教育輔導訪視榮獲教學輔導
    107年12月17日  績效卓著獎。
    107年12月26日
    107年12月26日  幼兒園 105學年度學前階段特殊教育輔導訪視評選為績效優異園
    108年2月15日   所。
    108年7月
    108年7月      105學年度「推動SH150方案考核」國小組績優學校。

                106學年度教育部教師全球競合力教學能力提升計畫之基地學
                校。

                愛心志工隊參加106年度臺中市國民中小學推動閱讀績優學校評
                選，榮獲閱讀推手團體獎。

                臺中市105學年度「提升學生體適能」績優學校。

                106年度國民中小學辦理假期體育育樂營考核績優。

                愛心志工隊參加教育部107年度獎勵國民中小學推動閱讀績優學
                校、團體及個人評選，榮獲「閱讀推手團體組」。

                106年度跑道整建工程。

                訪日國際交流。

                招收一至六年級學生，共34班學生853人。
                招收幼兒園學生，共3班學生86人。

                推動SH150方案及國民體育日榮獲績優學校。

                農糧署「107年度食米食農學園計畫」全國評鑑績優。

                教育局評選為「107年度教育局校園食農教育特色績優學校」。

                辦理教育優先區「推展親職教育活動」補助項目，經評定為特
                優。

                107年度五樓球場整建工程。

                107年度樂活運動站設置。

12]]></page><page Index="15"><![CDATA[111東光校刊

    時間/民國                                   大事紀
108年8月2日    108年度「轉動創造力，Maker藝起來」亮點計畫審核通過。
            招收一至六年級學生，共36班學生908人。
108年9月1日    招收幼兒園學生，共3班學生84人。
            農糧署「108年度食米學園計畫」全國評鑑績優。
108年12月20日  教育局評選為「108年度教育局校園食農教育特色績優學校」。
108年12月20日  『東光稻現 米好食光』獲得教育部教學卓越臺中市初選第一名
109年3月11日   活動中心布幕更新。
109年5月      廚房鍋爐更新。
109年5月      108年度清淨空氣綠牆勞務採購。
109年7月      蔣東霖校長調任，鄭人榮校長接任。
109年8月1日    第60屆中小學科學展覽會(全國科展)，榮獲國小組生物科佳作。
109年8月7日    冷氣電源增設與電力改善工程完工。
109年9月      招收一至六年級學生，共36班學生894人。
            招收幼兒園學生，共3班學生85人。
109年9月1日    『東光桶稻學，生活榖力』榮獲109年度教學卓越獎國小組銀質
            獎。
109年9月26日   智慧廚房完成設置。
            榮獲109年度市有財產管理甲組第1名。
110年1月      109 學年度本土語言分區諮詢輔導服務特優學校。
110年3月19日   108學年度下學期暨109學年度教育優先區計畫－推展親職教育活
110年7月26日   動『特優』。
            午餐廚房完成改善。
110年8月24日   班班有冷氣完成設置。
            招收一至六年級學生，共38班學生957人。
110年9月      招收幼兒園學生，共3班學生85人。
110年9月      消防設備完成改善。
            電話主機完成更新。
110年9月1日    高樓層隱形鐵窗完成設置。

110年11月     二十週年校慶活動校史回顧暨學生藝文展。
110年11月
110年11月     二十週年校慶慶祝大會暨運動大會。
110年11月22日  2021「媽媽教我的詩」，獲得全國兒童團體組-閩南語類第一名。
～12月3日      張瓊文主任錄取111年度臺中市立國民小學候用校長甄選。
110年11月27日  兒童遊戲場啟用。
110年12月1日
111年2月16日
111年4月

                                                 13]]></page><page Index="16"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                       老照片回顧

    校史猜猜樂－
    　　這些照片都是當初興建校園時的照片，小朋友，你猜得到，這些照片
    分別是現在的什麼地方嗎？
    一、東山路一段91巷「東門」

     這是每日上學走過東山路一段91巷進入學校東門的照片，是20年施工時整路的情形與
     現今20年後人行道也種植了綠色植物！

    二、校地一隅：

     紫園旁邊進學校正門的小徑前後對照圖

    三、操場

     這是我們每天奔跑遊玩20年前操場的廠商正在施工的照片與20年後照片，校園的植物
     經過20年也都長高了。

14]]></page><page Index="17"><![CDATA[111東光校刊

四、樟木桌

這是一棵20年前當時種植在校地上的高大樟木，因為校園內規劃需要移植後枯萎，為
了讓他永遠留在東光國小，送往「三義」加工後做成木桌，大家可以找找看現今它們
在校園的哪裡！

五、校地一隅(豬舍)

當時校地尚未徵收前屬於私人土地，照片是養豬的豬舍照片，經過召開許多次的徵收
會議討論，才成功完整的將所有私人土地徵收，建成現在的東光國小。

六、米奇沙坑

照片20年前米奇沙坑正在施工的放樣圖與現今的照片，你有去玩過米奇沙坑的白細沙

嗎！                                      15]]></page><page Index="18"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

    七、活動中心施工照

     照片是20年前活動中心還在建造時的一隅，另一張照片是20年後在活動中心同一角度
     拍攝的照片！

    八、動土團照

     這是一張20年前東光國小動土典禮合拍的團體照，你有發現目前還有哪些位老師在校
     園任教嗎？

    九、天際線

     東光國小的地基屬於筏基設計，這是當時地下室施工照，我們從周遭的幾棟大樓來比
     對，原來是校園面對鐵路和小葉欖仁樹林，校長室和教務處的方向的建築物照片。

16]]></page><page Index="19"><![CDATA[111東光校刊

     歷屆教職員團體照

第一屆

第二屆

                        17]]></page><page Index="20"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

      第三屆

      第四屆

18]]></page><page Index="21"><![CDATA[111東光校刊

第五屆

第六屆

              19]]></page><page Index="22"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

      第七屆

      第八屆

20]]></page><page Index="23"><![CDATA[111東光校刊

第九屆

第十屆

              21]]></page><page Index="24"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     第十一屆

     第十二屆

22]]></page><page Index="25"><![CDATA[111東光校刊

第十三屆

第十四屆

               23]]></page><page Index="26"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     第十五屆

     第十六屆

24]]></page><page Index="27"><![CDATA[111東光校刊

第十七屆

第十八屆

               25]]></page><page Index="28"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                  歷年運動會大會舞

26]]></page><page Index="29"><![CDATA[111東光校刊

                            27]]></page><page Index="30"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

主題繪畫～東光 20 歲生日快樂

一年1班 李亭儀         一年1班 蔡亞歆  一年1班 蔡依潔

一年2班 李昕恩         一年2班 林嘉蕾  一年2班 林軒祺

一年3班 劉諺叡         一年3班 鐘汶琇  一年3班 陳苡妡

一年4班 張采葳         一年4班 郭家凱  一年4班 鄭宇捷

       一年5班 張卉昀  一年5班 曾榆家  一年5班 黃星程

28]]></page><page Index="31"><![CDATA[111東光校刊

一年7班 詹禮維  一年7班 陳芊羽  一年7班 黃可萱

三年3班 江允妡  三年7班 李宥儀  二年1班 賴瀚丞

一年6班 林恩羽  一年6班 湛詠甯  一年6班 王羿涵

一年8班 林妍甄            一年8班 林芯薇

          三年1班 許悅琳                                   29]]></page><page Index="32"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

一年8班 陳亭云         三年1 班 江妍希    三年1班 陳禹妏

三年2班 徐明陽         三年2班 賴郁昕     三年2班 馬意涵

三年3班 陳品綸         三年4班 吳亭妤     三年4班 賴敏羽

三年4班 黃星瑜         三年5班 張尚融     三年5班 李元博

       三年5班 謝妍翎  三年6班 張紫甯     三年6班 李昀庭

30]]></page><page Index="33"><![CDATA[111東光校刊

三年6班 李柔霏  三年7班 陳奕晴  三年7班 陳柏聿

二年1班 許緁羚  二年1班 邱瑀晨  二年2班 彭歆慧

二年2班 陳尚東  二年2班 陳映潔  二年3班 何湘晴

二年3班 張可煖  二年3班 馬乾綱  二年4班 張廷宇

二年4班 蔡柏寬  二年4班 郭建志  二年5班 林庭羽

                                                     31]]></page><page Index="34"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

二年5班 洪聖皓         二年5班 郭沛捷     二年6班 朱阡瑜

二年6班 林育圻         二年6班 陳書涵     五年1班 葉容豪

五年1班 陳韋岑         五年2班 李亭萱     五年2班 王沛婕

五年2班 趙姿棻         五年3班 張家睿     五年3班 莊淽甯

       五年4班 張年志  五年4班 蘇芸仟     六年1班 吳主欣

32]]></page><page Index="35"><![CDATA[111東光校刊

五年1班 謝沛希  五年3班 林品萱  五年4班 林妤倢

五年5班 張柏鴻  五年5班 施如怡  五年5班 李家興

六年1班 賴以恩  六年2班 吳敬明  六年2班 曾琳棋

六年2班 王恆維  六年3班 許婷崴  六年4班 徐澄晞

                                                    33]]></page><page Index="36"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

六年5班 何希飛      四年2班 劉若蕎                  四年2班 康家睿

六年1班 何雅筠      六年3班 劉軒睿        六年3班 羅家甯

六年4班 何東澤      六年4班 陳映璇        六年5班 林妤芮

    四年1班 廖敏妤  四年1班 林昶智        四年1班 王韻馨  四年5班 謝承勳

34]]></page><page Index="37"><![CDATA[111東光校刊

四年2班 貝文馨  四年3班 劉昕鈺  四年3班 張妘釩

四年3班 楊晴伃  四年4班 張昱紳  四年4班 翁郁芹

四年4班 陳禹彤  四年5班 張煦浩  四年5班 洪維澤

          四年6班 劉懿

四年6班 柯品緁            四年6班 曾星諺

四年7班 方睿儀  四年7班 許孟羚  四年7班 陳昱瑋

                                                      35]]></page><page Index="38"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                 校慶運動會

                                                                        學生能站上頒獎台並非偶然
                                                                             只有累積、沒有奇蹟

           變化隊形是我們六年級大會舞的專利

                                     趣味競賽完一定要頒發獎項

                                       開幕式參與的小小運動員

36]]></page><page Index="39"><![CDATA[111東光校刊

      20週年的東光只有讚

                                           三年級自製道具別出心裁
一年級的進場表演很用心有活力

                                                                             五年級大隊接力棒棒都精彩～

 八個運動闖關關卡趣味不一，考驗孩子綜合能力 充滿服務熱誠、奉獻心力的愛心志工隊

六年級大會舞一定是東光國小的誠意之作  四年級大隊接力預備出發

                                 37]]></page><page Index="40"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                              運動嘉年華闖關讓低
                               年級孩子欲罷不能

家長會是學校堅強的後盾
大隊接力的接力區廝殺最為猛烈

幼兒園孩子的舞蹈最有活力                  推動龍球健康跟著一起來

    看四年級整齊劃一大會舞動作就是讚          蓄勢待發的二年級孩子

38]]></page><page Index="41"><![CDATA[111東光校刊

學生藝文展

                     藝文展布條  藝文展開幕儀式

1第 站 東光校史展

                                                                   39]]></page><page Index="42"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                               DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

2第 站 藝文作品展

3第 站 國家特色展                                                   4第 站 立體模型屋

40]]></page><page Index="43"><![CDATA[111東光校刊

5第 站 FUN心玩科學

6第 站 愛的留言區
7第 站 主題繪畫展

                       41]]></page><page Index="44"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

              給東光國小的祝福

        ★我希望東光國小每天可以有好事情發生，大家可以開開心心的玩。
        ★謝謝東光國小可以讓我們來這裡讀書。
        ★我想祝福東光國小平安快樂！
        ★謝謝各位老師和校長教我們知識。
        ★謝謝五、六年級哥哥姐姐提供那麼多作品，讓我們觀賞。
        ★祝福東光國小學生越來越多，長長久久。
        ★謝謝您讓我們過著非常快樂的生活。
        ★謝謝東光國小的老師教我們那麼多的科目。
        ★我很開心能來這個學校，祝福東光國小生日快樂！
        ★祝東光20歲生日快樂，謝謝老師，您辛苦了！
        ★東光國小的小朋友都很厲害，很有創意。
        ★謝謝東光國小舉辦很多活動讓我參加，祝福東光生日快樂！
        ★我愛東光，東光的午餐最棒，祝東光生日快樂！
        ★謝謝東光國小的誕生，有了你我才有快樂！
        ★希望東光國小的營養午餐每年都能得到全臺中市第一名。
        ★希望東光國小每年都很美麗，我愛東光！

42]]></page><page Index="45"><![CDATA[111東光校刊

★希望東光國小的師生都很健康，祝東光生日快樂！
★我要感謝學校的各位老師，教我如何保護自己，祝學校平安健康。
★謝謝東光國小提供我們那麼好的教室。
★祝東光國小20歲生日快樂，學生好好學習。
★希望東光國小學生能夠快快樂樂的學習。
★祝東光國小的老師都健健康康的教我們上課。
★謝謝東光國小讓我們讀這裡，照顧我們。
★祝東光國小平安健康，長命百歲。
★祝東光國小校慶運動會順利，20歲生日快樂！
★謝謝東光國小讓我有學習的地方。
★祝東光國小的學生學業進步。
★謝謝東光國小所有的老師，讓我學習到非常多有趣又好玩的事情，讓我

  很喜歡上學。
★東光是個有愛心的學校，讓我常常學到好多嶄新的知識。
★東光國小是最美的學校，美麗的校園讓人賞心悅目。
★校慶藝文展有好多優秀的作品，祝福東光的學生越來越厲害。

                                                                                                                                       43]]></page><page Index="46"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

    DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

               110學年度家長會活動記事

      日期                                  活動內容
    110.08.28  一年級親師座談會（線上）
    110.09.01  補助110學年度新生入學活動經費
    110.09.15  二～六年級親師座談會暨學習成果展
    110.09.28  補助全年級舉辦「教師節感恩活動」經費
               召開第一次家長代表大會會議
    110.09.22  第一次家長委員會會議
               第一次家長會常務會議
    110.10.22  110學年度家長會會長就職典禮暨敬師餐會活動
    110.11.16  召開家長會第二次常務會議
               110學年度校慶暨社區運動會
    110.11.27  「悅讀募報活動」共募得$122,300元
               召開家長會第三次常務會議
    110.12.21  協辦「耶誕街頭秀」活動
    110.12.21  召開第二次家長委員會議、第四次常務會議
    111.01.07  辦理110學年度第一學期期末「慶功感恩餐會」
    111.01.18  協辦「歲末春節」活動
    111.01.18  召開第三次家長委員會議、第五次常務會議
    111.03.04  大開劇團活動
    111.03.22  辦理「家長會暨愛心志工隊聯合自強活動」
    111.03.27  辦理「會長盃路跑活動」
    111.03.30  協辦「親師生才藝表演」活動
    111.05.03  召開家長會第六次常務會議
    111.05.19  辦理110學年度第二學期期末「慶功感恩餐會」
    111.06.07  辦理「六年級畢業晚會活動」
    111.06.13  協辦「國小部畢業典禮活動」
    111.06.16  協辦「幼兒園結業典禮」
    111.06.17  召開第二次家長代表大會會議
               第四次家長委員會會議
    111.06.24  第七次家長會常務會議

44]]></page><page Index="47"><![CDATA[111東光校刊

 家長會活動花絮

110學年度家長會長交接暨敬師感恩餐會
      110學年度校慶暨社區運動會

                                                                                                          45]]></page><page Index="48"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                                       耶誕節活動

                                       家長會

                                 感恩餐會         家長代表大會

46]]></page><page Index="49"><![CDATA[111東光校刊

志工隊活動花絮

         中正露營區環保研習
           支援新生入校活動

支援流感疫苗施打

                                                                        47]]></page><page Index="50"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                                           運動會志工繞場

                                             績優志工頒獎

48]]></page><page Index="51"><![CDATA[111東光校刊

               東光家族

     110學年度教職員工名單

編號      職稱      姓名  編號   職稱      姓名
  1        校長  鄭人榮   21  事務組長   陳昭文
  2            郭美滿   22  出納組長   張綾娟
  3     教務主任   王士信   23  文書組長   黃郁芳
  4     學務主任   張瓊文   24         詹曉琪
  5     總務主任   吳文賢   25     幹事  陳英蘭
  6     輔導主任   蔣宜蓉   26  輔導組長   古容綺
  7     人事主任   黃婉菁   27  資料組長   簡安潔
  8     會計主任   何怡慧   28  專輔教師   林麗芳
  9   幼兒園主任    鄧芝穎   29  一年一班   王孟茹
 10     教學組長   張玉幸   30  一年二班   陳怡君
 11     研發組長   李清峯   31  一年三班   張秀妃
 12     資訊組長   魏筱雯   32  一年四班   林欣儀
 13     註冊組長   賴珮菁   33  一年五班   羅尹甄
 14  閱讀推廣教師    葉佩婷   34  一年六班   郭雅文
 15     訓育組長   石苑均   35  一年七班   李佳蓉
 16     生教組長   蘇曉民   36  一年八班   胡世芳
 17     體育組長   劉相吾   37  二年一班   王姿懿
 18     衛生組長   陳映諠   38  二年二班   林孟君
 19     午餐秘書   林欣怡   39  二年三班   黃雅芳
 20      護理師   洪菱窕   40  二年四班   鄭婷勻
         營養師             二年五班
                                                    49]]></page><page Index="52"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

              DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

         編號   職稱     姓名                     編號    職稱      姓名
          41  二年六班  蔡青君                      66   小荳苗班   蔡秀娟
          42  三年一班  陳翊虹                      67   小荳苗班   詹秉儒
          43  三年二班  劉瀚之                      68   音樂科任   施佩君
          44  三年三班  駱詩韻                      69   音樂科任   翁嘉穗
          45  三年四班  林宜君                      70   英語科任   周孟薇
          46  三年五班  鄭財源                      71   英語科任   余黛君
          47  三年六班  沈榮峯                      72   英語科任   胡佩琪
          48  三年七班  林庭安                      73  閩南語科任   龔惠文
          49  四年一班  古一丞                      74   社會科任   郗秀芬
          50  四年二班  吳淑敏                      75   社會科任   林秀芬
          51  四年三班  劉宜雯                      76   自然科任   林亮君
          52  四年四班  顏旭玫                      77   體育科任   陳姿穎
          53  四年五班  胡曉倩                      78   體育科任   吳季芸
          54  四年六班  賴乃綺                      79  幼兒園教師   蔡依儒
          55  四年七班  林于茜                      80  幼兒園教師   紀詠薰
          56  五年一班  高欣蔚                      81  幼兒園教師   林幸鋒
          57  五年二班  鄭心怡                      82  幼兒園教師   詹瑞媚
          58  五年三班  吳穎柔                      83  幼兒園教師   黎又慈
          59  五年四班  李宛純                      84     教保員  李佩霖
          60  五年五班  曲昌隆                      85          廖年煌
          61  六年一班  呂信賢                      86      工友  張文議
         Z62  六年二班  江詩樵                      87   行政助理   饒恆嘉
          63  六年三班  鄧尤俐                      88   行政助理   張涴喻
          64  六年四班  張育銓                      89   行政助理   陳寶華
          65  六年五班  胡鎰麗                      90   行政助理   孫美雲

50                                                   廚工]]></page><page Index="53"><![CDATA[111東光校刊

    110學年度家長委員會名錄

編號  職稱   姓名  編號  職稱   姓名
        林子耀          蕭嘉益
1 會長    林宥緯  14 委 員  陳品彤
        賴宗成          楊青長
2 副會長   邱竹君  15 委 員  蕭美華
        林更穎          楊景棠
3 副會長   張嘉凌  16 委 員  施文生
        鄭筑文          張明毅
4 常委    張勝雄  17 顧 問  莊慶忠
        陳偉琳          謝勝騏
5 常委    邵麗華  18 顧 問  林書帆
        陳智賢          林明輝
6 委員    陳佳宜  19 顧 問  曾水淳
        張秋琴
7 委員         20 顧 問

8 委員         21 顧 問

9 委員         22 顧 問

10 委 員       23 顧 問

11 委 員       24 顧 問

12 委 員       25 顧 問

13 委 員

                              51]]></page><page Index="54"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

    DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

    110學年度愛心志工隊芳名錄

     組別       姓名                   組別       姓名
        隊長    李惠映                     圖書組   魏紋君
        副隊長   劉逸芸                     圖書組   張淑玲
        副隊長   魏淑珍                           廖雪燕
              楊璧綺                 文書組 / 組長  江幸儉
    圖書組 / 組長  陳憶萩                     文書組   縱珊珊
        圖書組   蔡淑真                     文書組   黃照妹
        圖書組   嚴碧芬                     文書組   陳憶萩
        圖書組   廖純禾                     文書組   葉美伶
        圖書組   許惠豐                     文書組   黃靖雯
        圖書組   陳素娥                     文書組   葉瑞蕙
        圖書組   蔡佳勳                     文書組   張毓娟
        圖書組   張淑慧                     文書組   朱素禎
        圖書組    王琳                     文書組   顏麗華
        圖書組   張佳雯                     文書組   劉艷妮
        圖書組   蔡孟慧                     文書組    王娜
        圖書組   張秋琴                     文書組   姚秀芳
        圖書組   陳素英                     文書組   江佩蓁
        圖書組   劉書伶                     文書組   王夢華
        圖書組   柯素芬                     文書組   黃韻如
        圖書組   王瑞娟                     文書組   洪錦秀
        圖書組   何竹青                     文書組   林明雀
        圖書組   江佩蓁                     文書組   柯明蘭
        圖書組   王夢華                           陳秀灤
        圖書組                       課輔組 / 組長
                                      課輔組

52]]></page><page Index="55"><![CDATA[111東光校刊

 組別       姓名            組別      姓名
    課輔組   陳映華             故事組   董梅玲
    課輔組   劉逸芸             故事組   張彩鑾
    課輔組   林巧雲             故事組   李惠映
    課輔組   吳姿瑩             故事組   張琬菁
    課輔組    徐華             故事組   劉艷妮
    課輔組    謝足             故事組   王玉玲
    課輔組   劉詠心             故事組   楊喬棋
    課輔組   鄭淑櫻             故事組   陳宛宜
    課輔組   劉艷妮             故事組   洪碧茹
    課輔組   邵麗華             故事組   楊璧綺
    課輔組   王瑞娟             故事組   蕭燕樺
    課輔組   何竹青             故事組   陳郁芳
    課輔組   王夢華             故事組   林美妤
    課輔組   楊喬棋             故事組   廖家蓁
    課輔組   楊璧綺             故事組   傅翊瑄
    課輔組   陳美英             故事組   楊淑芬
    課輔組   張淑玲             故事組   邱馨慧
    課輔組   廖玉湲                   劉建良
    課輔組   黃麗鳳        交通組 / 總組長  戴玉馨
          許碧琳  北門 & 東門交通組 / 組長  縱珊珊
故事組 / 組長  歐華慧                   劉季鳳
    故事組   陳慧蓉      北門 & 東門交通組   陳秀蓁
    故事組   劉逸芸      北門 & 東門交通組   蕭秀玲
    故事組   林巧雲      北門 & 東門交通組   黃山炎
    故事組            北門 & 東門交通組
                   北門 & 東門交通組

                                     53]]></page><page Index="56"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

    DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

              組別        姓名             組別       姓名
        北門 & 東門交通組      陳美君       53 巷 & 紫園交通組   楊素
        北門 & 東門交通組      魏淑珍       53 巷 & 紫園交通組  葉建堂
        北門 & 東門交通組      陳俊昌       53 巷 & 紫園交通組  王夢華
        北門 & 東門交通組      陳美惠                     陳嘉慧
        北門 & 東門交通組      蘇淑玲           保健組 / 組長  陳美君
        北門 & 東門交通組        徐華              保健組   柯麗珠
        北門 & 東門交通組      吳佩穎               保健組   王彩霞
        北門 & 東門交通組      洪琮偉               保健組   吳宜家
        北門 & 東門交通組     李鄭麗華               保健組   黃瑞鈴
        北門 & 東門交通組      張碧錫               保健組   羅舒誼
        北門 & 東門交通組      顏麗華               保健組   傅翊瑄
        北門 & 東門交通組      陳麗昭               保健組   邱馨慧
        北門 & 東門交通組      何竹青               保健組   洪錦秀
        北門 & 東門交通組      紀岳德               保健組   宋湘涵
        北門 & 東門交通組      曾雅瑩                     吳惠娟
        北門 & 東門交通組      吳淑玲           環保組 / 組長  余秀格
        北門 & 東門交通組      許秋桂               環保組   賴靜玲
        北門 & 東門交通組      魏紋君               環保組   廖敏妤
        北門 & 東門交通組      吳宗翰               環保組   黃山炎
        北門 & 東門交通組      黃韻如               環保組   陳秀珠
    53 巷 & 紫園交通組 / 組長   朱素禎               環保組   魏淑珍
        53 巷 & 紫園交通組    黃山炎               環保組   葉美伶
        53 巷 & 紫園交通組    皮于櫻               環保組   張嘉瑩
        53 巷 & 紫園交通組    陳美君               環保組   張彩鑾
        53 巷 & 紫園交通組    縱珍珍               環保組   陳秀玲
                                          環保組

                                      認輔組 / 組長

54]]></page><page Index="57"><![CDATA[111東光校刊

    組別       姓名          組別     姓名
       認輔組   林淑娟         米店交通組  劉建良
       認輔組   鍾堉銘         米店交通組  王雪如
       認輔組   李惠映         米店交通組   黃松
       認輔組   黃韻如         米店交通組  吳敏幸
       認輔組   何竹青         米店交通組  楊麗娜
             林巧雲         米店交通組  李杏春
   戲劇組 / 組長  陳秀蓁         米店交通組   徐華
       戲劇組   歐華慧         米店交通組  莊麗貞
       戲劇組   劉逸芸         米店交通組  李宛靜
       戲劇組   楊麗娜  第九市場交通組 / 組長  趙婉如
       戲劇組    徐華      第九市場交通組   楊秀淑
       戲劇組   張碧錫      第九市場交通組   黃琬玲
       戲劇組   李惠映      第九市場交通組   黎翠碧
       戲劇組   劉艷妮      第九市場交通組   陳秀珠
       戲劇組   王玉玲      第九市場交通組   傅麗珠
       戲劇組   莊麗貞      第九市場交通組   葉瑞蕙
       戲劇組   楊喬棋      第九市場交通組   歐華慧
       戲劇組   洪碧茹      第九市場交通組   蘇淑玲
       戲劇組   楊璧綺      第九市場交通組    謝足
       戲劇組   葉建堂      第九市場交通組   陳冠玲
             蕭美華      第九市場交通組   楊玉玲
米店交通組 / 組長   宋湘涵      第九市場交通組   陳羿璇
    米店交通組    王卿靜      第九市場交通組   張椿煒
    米店交通組    謝鳳秀
    米店交通組
    米店交通組

                                         55]]></page><page Index="58"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

          東光榮譽榜

    學生個人

    姓名    項目                             名次    指導老師
                                          通過  呂信賢老師
    呂硯晴 溫世仁中小學作文比賽〜〔高年級組〕                 複賽
                                         第三名  張瓊文主任
    林庭羽 2021全國啦啦隊公開賽〜「爵士個人國小組」           第五名  張淑冠老師
    路芯榆 全國啦啦隊公開賽〜「爵士個人國小組」               第三名  龔惠文老師
    林祐銓 110年度臺中市語文競賽初賽〜〔學生組國語演說〕         第三名  賴珮菁老師
    周妍妮 110年度臺中市語文競賽初賽〜〔學生組國語字音字形〕       第二名  呂信賢老師
    張鎧宇 110年度臺中市語文競賽初賽〜〔學生組閩南語朗讀〕        第二名  宋秋秀老師
    吳主欣 110年度臺中市語文競賽初賽〜〔學生組國語朗讀〕         第一名  江梅枝老師
    呂硯晴 110年度臺中市語文競賽初賽〜〔學生組作文〕            合格  呂信賢老師
    江迦柏 110年度原住民族語認證排灣族語(中排灣語)〜中級認證       合格  龔惠文老師
    何丞恩 110年度原住民族語認證阿美族語(秀姑巒阿美語)〜中級認證     優等  賴珮菁老師
    呂硯晴 110年度臺中市語文競賽複賽〜學生組作文              特優  胡佩琪老師
    張鎧宇 110年度臺中市語文競賽複賽〜學生組閩南語朗讀           優等  蘇曉民老師
    吳主欣 110年度臺中市語文競賽複賽〜學生組國語朗讀           第四名  陳姿穎老師
    張鎧安 110年度臺中市英語說故事比賽〜甲組                    蘇曉民老師
                                              陳姿穎老師
    廖弈泳 110年臺中市市長盃田徑錦標賽〜國小男童100公尺        第八名  蘇曉民老師
                                              陳姿穎老師
    何丞恩 110年臺中市市長盃田徑錦標賽〜國小五年級男童跳遠        第三名
                                              羅秀蘭老師
    何丞恩 110年臺中市市長盃田徑錦標賽〜國小五年級男童60公尺      第二名  宋秋秀老師

    陳宥蓁  110學年度全國學生舞蹈比賽臺中市初賽〜二區國小個人組古    優等   郭良胤老師
         典舞                                   蘇曉民老師
                                              陳姿穎老師
    李彥霖  高雄市議會110年議長盃跆拳道錦標賽〜對練國小男子一般中    第二名  蘇曉民老師
         年級組                                  陳姿穎老師

    李彥霖  2022年第七屆中壢跆拳道錦標賽~對打國小男子色帶低年級組   第一名
         21KG以下級

    陳宥蓁 全國舞蹈比賽決賽〜國小個人組古典舞                優等

    張敏   110年度臺中市原住民族族語朗讀比賽〜賽考利克泰雅語(4-6  第五名
         年級組)

    何妍熙 110年度臺中市原住民族族語朗讀比賽〜中排灣語(4-6年級組) 第五名

    簡莛育 111年苗栗縣草莓盃跆拳道錦標賽～品勢組             第三名

    王紹安 111年臺中市海月盃圍棋運動公開賽～入門組            第六名

    何丞恩 111年臺中市國民小學田徑錦標賽～國小五年級男童60公尺 第一名

    楊沛慈 111年臺中市國民小學田徑錦標賽～國小女童60公尺        第七名

56]]></page><page Index="59"><![CDATA[111東光校刊

姓名              項目                   名次    指導老師
                                     第四名  蘇曉民老師
廖奕泳 111年臺中市國民小學田徑錦標賽～國小男童跳遠               陳姿穎老師
                                          蘇曉民老師
何丞恩 111年臺中市國民小學田徑錦標賽～國小五年級男童跳遠       第二名  陳姿穎老師
                                          蘇曉民老師
劉軒睿 111年臺中市國民小學田徑錦標賽～國小男童100公尺       第八名  陳姿穎老師

李彥霖  臺中市市長盃跆拳道錦標賽~對練國小男子色帶低年級組21KG   第一名  高欣蔚老師
     以下級                                  胡鎰麗老師
                                          呂信賢老師
李翊嘉  臺中市市長盃跆拳道錦標賽~對練國小男子色帶低年級組31-    第三名  吳穎柔老師
     34KG級                                鄭婷勻老師
                                          王士信主任
李翊嘉  嘉義縣理事長盃跆拳道錦標賽~對練國小男子色帶低年級組31-   第二名  鄧尤俐老師
     34KG級                                王士信主任
                                          鄧尤俐老師
謝沛希 第十二屆臺中市兒童文學比賽〜〔高年級組童話故事〕         第二名

呂硯晴 第十二屆臺中市兒童文學比賽〜〔高年級組少年小說〕         第二名

吳主欣 第十二屆臺中市兒童文學比賽〜〔高年級組少年小說〕         第三名

張淙恩 第十二屆臺中市兒童文學比賽〜〔高年級組童詩〕           佳作

莊千葇 第十二屆臺中市兒童文學比賽〜〔低年級組散文〕           第二名

劉芷樂 110學年度臺中市辯論比賽                    最佳
                                     辯士

吳主欣 110學年度臺中市辯論比賽                    最佳
                                     辯士

學生團體

            姓名                   項目  名次    指導老師
舞蹈代表隊                                 優等  趙孝菁老師
                110 學年度全國學生舞蹈比賽臺中市        童盈甄老師
                初賽〜二區國小 B 團體丙組現代舞    第一名
                                          陳翊虹老師
黃聖章、賴木喜、江宇恩、    2021「媽媽教我的詩」全國兒童團體   第五名
許悅琳、江妍希、安右禎、    組 - 閩南語類             第六名  高欣蔚老師
蔡忻栩                                   季軍  蘇曉民老師
                                     第二名
五年一班全體          臺中市普及化運動國民小學跳繩比賽      佳作  蘇曉民老師
                北屯區複賽〜高年級組                王士信主任

何丞恩、廖奕泳         111 年臺中市國民小學田徑錦標賽～        王士信主任
劉軒睿、黃亭翊         國小男童 4X100 公尺接力           鄧尤俐老師

吳主欣、劉芷樂、王恆維     110 學年度臺中市辯論比賽〜國小學        古容綺老師
林祐銓、周佑宸、李可晴     生組                        林亮君老師

王幼喬、何雅筠、吳主欣     110 學年度臺中市科展比賽〜國小組        古容綺老師
林祐銓、劉芷樂、周妍妮     數學科                       林亮君老師

張鎧安、張鎧宇、劉正鋆 110 學年度臺中市科展比賽〜國小組
許婷崴、陳怡瑾、呂盈盈 物理科

                                                   57]]></page><page Index="60"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

    DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

    教師個人

      姓名                                       項目  名次
    鄧芝穎老師      臺中市語文競賽初賽〜〔教師組作文〕                   第三名
                                                   第三名
    張瓊文老師 臺中市語文競賽初賽〜〔教師組國語演說〕                      第二名
                                                    優等
    駱詩韻老師 臺中市語文競賽初賽〜〔教師組國語朗讀〕
                                                    優等
    駱詩韻老師 臺中市語文競賽複賽〜〔教師組國語朗讀〕
                                                   第三名
    翁嘉穗老師      臺中市 110 年度「環教特色課程 SDGs 規劃設計」
               教案設計比賽

    黃雅芳老師 臺中市兒童文學比賽〜〔教師組童話故事 〕

    教師團體                                              項目
               108 學年度下學期暨 109 學年度教育優先區計畫－推展親職教育活動，
          姓名   特優！
         東光團隊
               109 學年度本土語言分區諮詢輔導服務特優學校
         東光團隊
         東光團隊  榮獲行政院農業委員會農糧署「110 年度食米學園計畫」評鑑績優

58]]></page><page Index="61"><![CDATA[111東光校刊

模範兒童       班級健康兒童

班級    姓名   班級    姓名
一年1班   呂濴  一年2班  黃苡妡
一年2班  蘇宸葳  一年3班  賴奕安
一年3班  江紜樂  一年4班  羅漢瑄
一年4班  王姸蓁  一年5班  蔡宜芸
一年5班  張卉昀  一年6班  廖芷宜
一年6班  湛詠甯  一年7班  董哲愷
一年7班  黃可萱  一年8班  陳筱昀
一年8班  陳信睿  二年1班  柯彥旭
二年1班  邱瑀晨  二年3班  巫建陞
二年2班  陳映潔  二年4班  劉若穎
二年3班  鄧映恩  二年5班  洪聖皓
二年4班  陳宇新  二年6班  黃寀絨
二年5班  林芷溦  三年1班  陳沛盈
二年6班  陳以敬  三年3班  曹宥翔
三年1班  蔡忻栩  三年4班  呂盈辰
三年2班  藍千惠  三年5班  張尚融
三年3班  陳誼諺  三年6班  張依霓
三年4班  江欣璇  三年7班  曹鈞喆
三年5班  黃詣睿  四年2班  蔡名弈
三年6班  張紫甯  四年3班  張妘釩
三年7班  許丞希  四年4班  徐少妤
四年1班  饒庭瑄  四年5班  游翔宇
四年2班  蔡易恩  四年6班  鄭伊絜
四年3班  全怡璇  四年7班  方睿儀
四年4班  林夏菲  五年1班  賴均菘
四年5班  張煦浩  五年2班  游倪安
四年6班  路芯榆  五年4班  張予瑄
四年7班  吳昕諭  五年5班  高紹羚
五年1班  張睿霖  六年1班  王幼喬
五年2班  林妍安  六年3班  劉軒睿
五年3班  張鎧安  六年4班  謝尚憲
五年4班  張晉維  六年5班  林妤芮
五年5班  張鎧宇
六年1班  林軒赫  年級健康兒童
六年2班  林祐銓
六年3班  周佑宸  年級    姓名
六年4班  黃亭翊
六年5班  曾湘慈  一年級   李亭儀
           二年級   陳映潔
           三年級   陸予皓
           四年級   陳承均
           五年級   廖于涵
           六年級   劉芷樂

                          59]]></page><page Index="62"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                  校園活動花絮

                         大開劇團《好久茶的祕密13-名偵探阿隍2》首演

                                   全國創意朗詩大賽-媽媽教我的詩

60]]></page><page Index="63"><![CDATA[111東光校刊

自然科學推廣週-  自然科學推廣週-  自然科學推廣週-
 一年級風陀螺    二年級紙飛機    三年級空氣砲

自然科學推廣週-  自然科學推廣週-
四年級彈力飛車   五年級太陽能車

                    自然科學推廣週-六年級太陽能車

故事廣播劇抽獎活動中獎囉！
 原住民語-泰雅族語課堂

                    故事廣播劇線上抽獎直播

                                     61]]></page><page Index="64"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                        DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

書展故事講座-不要講話 書展故事講座-我們是同一掛的 書展故事講座-我是老大
                              書展講座活動-認識你真好

書展故事講座-超人氣微笑

                      書展講座活動-拒絕情緒勒索

         校慶齊歡樂 藝起閱讀趣  創造力課程實作教師研習

62]]></page><page Index="65"><![CDATA[111東光校刊

       晨光英語教學活動
校內英語朗

  讀比賽

                                           校內國語說故事比賽

校內國語朗讀比賽  校內英語說故事比賽

期末語文護照闖關

                                                      63]]></page><page Index="66"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                              校內資訊競賽

         校內閩南語朗讀比賽                    校內語文競賽說明會-演說
      校內語文競賽
       說明會-朗讀

64]]></page><page Index="67"><![CDATA[111東光校刊

           常春藤外師入校教學

新住民語-越語觀課                    期初轉學生編班
                      實習老師侑廷老師教學演示

實習老師廷臻老師教學演示

              實習老師世晢老師教學演示

                                      65]]></page><page Index="68"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                                          臺中市科學展覽比賽

                                       臺中市英語傳愛專車課程

          臺中市機關王比賽

66]]></page><page Index="69"><![CDATA[111東光校刊

臺中市辯論比賽

與日本小學視訊會議交流

                                                          67]]></page><page Index="70"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

      DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

與林哲璋
作家共度
美好時光

                                    與林哲璋作家有約

                                         數學奠基進教室課程

                                            學生學習成果展

68]]></page><page Index="71"><![CDATA[111東光校刊

一、二年級大家跑  小樂活健康講座(二年級)

一、四年級健檢   一年級心臟病篩檢

          中年級的立定跳遠很能蹦   69]]></page><page Index="72"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

       田徑場上大展身手的選手們

                              老師聚精會神_一定不放過每個跳躍的細節

防疫新生活

                                                                 社團-揚琴推廣活動
70 社團-圍棋]]></page><page Index="73"><![CDATA[111東光校刊

社團-科學實驗                 社團-跆拳道

                社團-空手道

         社團-開課                  社團-美術

室外活動防近視                 流感疫苗施打

                                       71]]></page><page Index="74"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                                    食農~塔香綠菠菜醬麵球香噴噴!

食農~A++等級高麗菜採收                       食農~午餐珍食行動

食農~學習古人的智慧─             食農~洗米留營養、   食農~磨漿刨絲動手做蘿蔔糕
       製作竹筒飯                水量恰恰好!

         食農~菜園根莖作物採收了!              食農~菜園到餐桌做蘿蔔絲餅

72]]></page><page Index="75"><![CDATA[111東光校刊

食農~農糧循環堆疊  食農~黃金救援，吉不可失 環境教育-生物多樣性講座
   製造植物養分

視力保健活動     舞蹈比賽的常勝軍
                             整潔小高手

藥物濫用防制宣導   運動週的賽事也十分專業、緊張

                                                                73]]></page><page Index="76"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                                       一年級新生校園闖關活動

                                           一年新生入校活動

                                                                     升學輔導講座

74]]></page><page Index="77"><![CDATA[111東光校刊

寒假育樂營─品格捷運讚

敬師活動─畫我老師頒獎

                      75]]></page><page Index="78"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                                             校長室小客人

                                           教師輔導知能研習
76 親職教育講座]]></page><page Index="79"><![CDATA[111東光校刊

                    班級寫真

小太陽班

小太陽寶貝從哭哭上學，
到開心在學校挑戰許多不
敢吃的食物，期末學習成
果努力闖關，成為真正的
營養小超人。

                             戶外教育-赤腳丫生態農場

                    兒童餐投票

串珠小老師                        慶生會  期末闖關海報製作

戶外教育-文山休閒農場-竹筒飯DIY  指尖陀螺小老師       運動會60公尺小組賽冠軍

       運動會合照               春聯吊飾創作(Mini老師左2-詹老師右-魏老師左1)

                                                        77]]></page><page Index="80"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

              DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

   白雲班

我們是熱情活潑、喜歡動
手創作的白雲寶貝，在
「手」的主題中我們玩了
許多遊戲、學到許多技
能，真有趣。

                                            左(何老師) 中(黎老師) 右(KIKI老師)

主題闖關活動，我們闖關完成了YA

                                            小手黑影變魔術-變成小狗  我們學會24種好玩的手動遊戲

我們自己摺的紙飛機，看誰飛得最遠

                       手來動一動，一起吊單槓                        手可以做照顧自己的事，我們學會洗碗了

拍響板好好玩。一起演奏了拉德斯基進行曲

        手指蓋印畫，蓋出創意的作品                       抓緊氣球傘，大家一起玩好有趣
78]]></page><page Index="81"><![CDATA[彩虹班                                               111東光校刊

彩虹班是由潛力無限的寶貝                       左葡萄老師、右幸鋒老師
們和幸鋒老師、葡萄老師共
同經營的快樂園地，希望在
此園地每天都能像彩虹般多
采多姿，澆灌下愛和喜樂，
天天快樂學習，成長茁壯。

動手玩創意-帶著          我們是疊杯高手          聖誕頭套大集合
大家一起做紙盤水
                                            感恩節-愛心感
         母                                  謝卡送給最愛
                                            的同學和老師

            我愛台灣-國慶項鍊              我的創意     我的撕貼春聯
                                   廢棄怪獸

            手影遊戲           手指印好好玩        第一次寫毛筆字好有趣呀
                                                                       79]]></page><page Index="82"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學                            做春聯過新年

           DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

   一年1班

一年一班的寶貝們，每一
個都既可愛又乖巧，上課
努力學習，下課盡情地玩
耍，一起度過快樂的時
光，創造美好的回憶。

                                         團體照

參觀學校文藝展

                                                參加運動會囉！

                          大家來踢足球                我們一起玩玩具

                  搓湯圓真有趣                 玩具分享日  語文護照過關了
80]]></page><page Index="83"><![CDATA[一年2班                                  111東光校刊

可愛純真的一二寶貝，                 一二小帥哥寒假作業展
常掛笑容、認真負責；
團結合作的一二寶貝，
全力以赴、所向披靡。
活力滿滿的一二、
樂觀正向的一二，
是永遠的獨一無二。

閃亮亮皇冠與轉轉風車        年節闖關我最行

                           一二小美女寒假作業展

冬至快樂搓湯圓     一二小帥哥纏繞春聯展

         獅頭獻瑞迎新春           歡喜慶耶誕

                                                81]]></page><page Index="84"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學                       我們是快樂的一年三班

                 DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     一年3班

一年三班的孩子各個活潑可
愛，有禮貌，守規矩，是老師
常常稱讚的好寶寶。同學們一
起認真學習，喜歡閱讀，對科
學好奇，活動真是好有趣。在
學校生活中，互相幫忙，彼此
關心，班上好溫暖。

                         參觀機關王有夠讚                      我是家事好幫手

陳怡君老師                    我摺的衣服真整齊                      我會摺衣服
我會做家事了

                  摺衣快又準                        風陀螺真有趣
82]]></page><page Index="85"><![CDATA[一年4班                                111東光校刊

我們班一家都是長，每個人               祝大家虎年平安健康
負責任，對班上有歸屬感及
對人有同理心，我們喜愛讀
書、畫圖和運動，和同學一
起上課、玩遊戲真有趣，我
們好喜歡來學校上課。

                           到戶外追風囉

一起來操作教具鐘          自己動手搓湯圓

上台分享造詞    一起創作真有趣          看哪一組疊得最高  一起討論造詞

          我們上小一了           運動會合照

                                                  83]]></page><page Index="86"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學                            動物時鐘滴答滴

              DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

    一年5班

一年五班的小精靈們總是歡
聲笑語，活力無限，每天都
努力嘗試，認真參與，讓自
己和世界變得更加美好，更
加溫暖。

                                                  運動會準備大展身手  我有耀眼的皇冠

                                                                      我的風力玩具

和圖書巡迴車相見歡

獅頭賀新春                                   聖誕節一起分享愛             認真學習我最棒

                              踢足球!動起來!            風車轉心飛揚
84]]></page><page Index="87"><![CDATA[一年6班                          111東光校刊

我們是活力充足的一年六             新年快樂
班，喜歡一起探索學習，喜
歡一起唱歌跳舞，喜歡一起
玩遊戲，我們的笑聲響徹整
個校園。

20週年校慶  五彩繽紛的皇冠帽        冬至搓搓湯圓

大家來踢球   我是可愛的小精靈        新生入學

萬聖節           語文闖關-釣魚樂  風陀螺比賽

                                           85]]></page><page Index="88"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學                        行動圖書車寶藏多
                                               我們是東光小一新生
                 DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL
                                                 萬聖小鬼出動了
     一年7班                                        校園探訪_司令台

我們是活潑可愛的一年七班
我們「一起」唱歌跳舞
我們「一起」開心學習
在美麗的東光校園裡健康成長

                    我們是校長室的小客人

                       看!我們的七彩風車

                    東光國小20歲生日快樂

                             祝大家 虎年行大運         積木教室玩創意
86]]></page><page Index="89"><![CDATA[一年8班                             111東光校刊

嘗試新事物，                 享受春天的陽光
願意動手做，
讓你的學習旅程充滿新奇。
與一年八班的孩子們 共勉之

李佳蓉老師                  東光小一新鮮人

東光20歲藝文展好特別  校慶運動會我最美           準備參加大家跑比賽

種植腋唇蘭等待開花時             特教獎徵答得到神秘小禮物

                                              87]]></page><page Index="90"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學                            全家一日店長

 DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

二年1班

二年1班的孩子
天真活潑又可愛
認真學習又聰明
能靜能動守規矩
人見人愛好孩子

追、趕、跑、跳、蹦～運動身體好                          神奇的竹筒飯

                               大安河口生態探索

                       搖元宵吃元宵            和美麗的廷臻老師合照
88]]></page><page Index="91"><![CDATA[111東光校刊

二年2班

『時刻腳踏實地』
自信而從容，自助也愛人
~二年2班 神采飛揚~

              我的故鄉-大安河口那些        不斷練習，會養成能力~自己種的自己做~
               走進生命裡的探索。

向農夫老師致敬-在裡山塾從種下到收成的大小事。  彼此尊重與守護-浪浪們教會我們的許多事。

做事我最行，幫忙衝第一。  坐而言，不如起而行!(吹泡泡、    用心~玩科學，用愛~看世界。
                       小店長+爆米香)

認真讀書，也細讀大地~   讀萬卷書，也要行萬里路!(成龍溼地  身體常動~生命鮮活!
    自己吃的自己種~  摸蛤仔、蝙蝠的家+桃園減碳生活館)

                                                 89]]></page><page Index="92"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學                      歡慶東光二十周年藝文展

             DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

    二年3班

二年3班的寶貝們，我們一
起玩，一起學習，一起探索
這學無止境的知識領域，希
望寶貝們都能從做中學，快
樂學習、開心成長。

充滿藝術氣息的春聯版畫印製課程                            創意積木課

東光二十周年運動會~場上活力十足的203寶貝們                    認識社區~全家一日店長體驗活動

河口生態教學~認識可愛的角眼沙蟹

                                           運體身體好~足球體驗課程

                   食農教育課程~香噴噴的竹筒飯          科學競賽~射紙飛機比賽，準備起飛囉!
90]]></page><page Index="93"><![CDATA[二年4班                                            111東光校刊

努力學習，開心玩，                     運用祖先的智慧，製作竹筒飯
學習最開心！

創意泡泡畫，泡泡作畫真神奇  大安河口戶外教育       擬真壽司捲，看看誰的手藝最靈巧

               聖誕節，一起來玩交換禮物吧  越南春捲，好玩也好吃

趕搭選舉風，票選模範生    全家一日小店長體驗      過新年，做版畫

                                                         91]]></page><page Index="94"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     二年5班

我們是愛乾淨、守規矩，能運
動，也會讀書的二年五班！

                              大安河口探險去：熱情的我們譜出美麗的一幅畫。

                              哈奴曼和我們同在一起：拜訪故宮南院。

玩泡泡：飛呀飛呀泡泡飛。

                                      洗洗刷刷大掃除：我們是愛乾淨的寶貝。

                                               二十週年運動會：我們是有精神的運動員。
能寫能畫的我們：得到獎勵真高興。

                                                                         我們做海報宣傳：
                                                                    人人都是「減塑行動家」！

    打開科學眼，觀察自然，愛護生命。  成龍溼地摸蛤蜊，哇！摸到了！                                自己種四季豆：我們親近養育
92                                                                        萬物的泥土大地。]]></page><page Index="95"><![CDATA[]]></page><page Index="96"><![CDATA[]]></page><page Index="97"><![CDATA[]]></page><page Index="98"><![CDATA[]]></page><page Index="99"><![CDATA[]]></page><page Index="100"><![CDATA[]]></page><page Index="101"><![CDATA[]]></page><page Index="102"><![CDATA[]]></page><page Index="103"><![CDATA[]]></page><page Index="104"><![CDATA[]]></page><page Index="105"><![CDATA[]]></page><page Index="106"><![CDATA[]]></page><page Index="107"><![CDATA[]]></page><page Index="108"><![CDATA[]]></page><page Index="109"><![CDATA[]]></page><page Index="110"><![CDATA[]]></page><page Index="111"><![CDATA[]]></page><page Index="112"><![CDATA[]]></page><page Index="113"><![CDATA[]]></page><page Index="114"><![CDATA[]]></page><page Index="115"><![CDATA[]]></page><page Index="116"><![CDATA[]]></page><page Index="117"><![CDATA[]]></page><page Index="118"><![CDATA[]]></page><page Index="119"><![CDATA[]]></page><page Index="120"><![CDATA[]]></page><page Index="121"><![CDATA[]]></page><page Index="122"><![CDATA[]]></page><page Index="123"><![CDATA[111東光校刊

過年了　一年5班 游喬媗          玩滑水道　一年5班 張卉昀

         快過年了，每一年的這個          寒假時，我們到宜蘭的飯店
時候我都會幫忙家人一起大掃         度假。一到飯店我就看到兩隻
除，把家裡掃得乾乾淨淨。我         大大的熊站在門口，模樣很可
很期待除夕那一天的到來，因         愛，好像在跟我打招呼。進到
為可以和家人聚在一起吃團圓         飯店後，我和朋友一起去戲水
飯，桌上會有很多我喜歡的菜         區玩水，我最喜歡滑水道，從
餚，還會領到紅包呢！            高處衝下去的瞬間很刺激，我
                      覺得好開心！

金門旅遊　一年5班 蔡宜芸         圍爐　一年6班 林煒傑

         寒假時我和家人去金門參          今天是除夕夜，家家戶戶都
加婚禮，看見美麗的新娘子，         貼好了春聯，準備吃年夜飯。
還吃了美味的大餐。宴會結束         奶奶忙進忙出，總共煮了十道
後，我們參觀金門的景點，看         菜，因為姑姑難得回來吃年夜
見許多戰車和大砲。令我印象         飯，平常大家見面的時間很
最深刻的是躲避敵人的坑道，         少，通常只有在過年時才能聚
坑道裡面有很深的水，在坑道         在一起，所以大家的心情都很
唱歌會有回音！家人告訴我，         興奮。
坑道裡還會舉辦音樂會呢！真
是有趣！                                                                                     121]]></page><page Index="124"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

回外公家　一年6班 趙姿喬                 休閒生活　一年6班 蔡沐涵

      我最喜歡回外公家了。外公                  假日，我喜歡和家人到公園
家養了許多漂亮的魚；床鋪又                 玩。那裡有盪秋千、翹翹板、
軟又大，可以在上面跳來跳                  單槓和溜滑梯。
去。
                                     我最愛盪秋千，它一會兒
      每次回外公家，外婆總是會            高，一會兒低，真有趣！
煮一大桌豐盛的菜餚，準備各
式各樣的水果，讓我們盡情的                       盪到高處時，遠方的東西變
享用，所以我最喜歡回外公                  得像螞蟻一樣小，像棉被般柔
家。                            軟的白雲就在身邊，讓人想躺
                              在上面，感覺很舒服！這就是
                              我喜歡的休閒生活。

去公園玩　一年7班 黃可萱                 逛老街　一年7班 王紹安

        今天天氣涼涼的很舒服，我                   大年初二我和媽媽逛旗山
和家人一起去公園釣魚，一起                 老街，老街上有很多遊客和攤
野餐畫地圖，還有撿樹葉做成                 販，我看到一家賣糖葫蘆的
樹葉拼貼畫，有趣的是，雖然                 店，就跟媽媽說我想要吃一
我和弟弟一直玩泥巴，但是沒                 串糖葫蘆，買完後我們邊走邊
把衣服弄髒，媽媽很驚訝，我                 逛，一直走到菜市場買了兩條
跟弟弟玩得很開心，希望下次                 魚回家讓阿嬤煮晚餐，我好喜
還能再來玩。                        歡逛老街。

122]]></page><page Index="125"><![CDATA[111東光校刊

吃火鍋　一年7班 董哲愷        臺南燈會　一年8班 陳思伃與

      今天我們在安親班吃火鍋，        一月二日我們去臺南玩，媽
因為過年快要到了，所以老師       媽帶我們去看燈會。燈會有好
讓我們一起吃火鍋，火鍋裡面       多顏色，有紅色、綠色、紫色
的料有麻糬燒、金針菇、豬肉       和黃色等。燈會有一台火車和
和蔬菜，還有很多火鍋料，我       火車軌道，我覺得很有趣。我
一共吃了六碗，真的好飽，我       有看到風景、樹和其他不同造
覺得今天是最開心的一天。        型的燈會。我覺得今天去臺南
                    看燈會是最美好的一天。

太陽能車　一年8班 邱奕翔       虎頭蜂窩　一年8班 林奕辰

      寒假我自己動手做了一台車          今天，爸媽帶我和弟弟去
子，這台車的名字叫做太陽能       山上拜訪一位朋友，他的名字
車。車子上面我放一塊太陽能       叫-『三哥』。他是抓虎頭蜂高
板，太陽能板需要照射陽光才       手，他帶我們參觀一個房間，
能跑。除此之外，我還設計了       裡面有很多蜂窩，最大的像老
很多小東西，最後還拿去外面       師桌子一樣長，但裡面的虎頭
試跑，發現它真的可以跑喔！       蜂已經被抓走或是被泡成虎頭
我覺得很開心。             蜂酒了。

                                                                                     123]]></page><page Index="126"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                二年級圖文創作

                                                                     二年1班 許婕玲
                                                                     大安溪河口，
                                                                     天氣晴，
                                                                     我們二年一班出發，
                                                                     到了沙灘。
                                                                     我看到清白招潮蟹，
                                                                     他走來走去，
                                                                     好可愛。
                                                                     還聽到海水ㄆㄚㄌㄚㄆㄚ
                                                                     ㄌㄚ的聲音，
                                                                     今天真是快樂的一天！

     二年1班 謝采璇
     大安溪河口，
     天氣晴，
     我們班出發去戶外教育，
     沙灘上，
     我看到清白招潮蟹，
     在沙灘上跑步。
     我還聽到海浪拍打的聲音，
     真是難忘的一天。

                                                                  二年1班 邱瑀晨
                                                                  大安溪河口，
                                                                  天氣晴，
                                                                  我看見了水筆仔，
                                                                  我還聽見大海波打沙灘的聲音，
                                                                  我還看見彈塗魚在泥土裡彈跳，
                                                                  還看見角眼沙蟹滿地爬，
                                                                  真是快樂的一天。

124]]></page><page Index="127"><![CDATA[111東光校刊

二年1班 蓋宣蓉
大安溪河口，
天氣晴，
二年一班出發戶外教育，
沙灘上，
我看到清白招潮蟹，
在沙灘上閃閃發亮，
好像一幅美麗的畫。

                                                                  二年2班 陳睿恩
                                                                  　　早晨，沙灘上，我看到
                                                                  好多好多的小洞。我們開始
                                                                  動手挖開那些洞，有螃蟹露
                                                                  出來，我們就趕緊把牠挖出
                                                                  來。螃蟹在我的手心上，我
                                                                  溫柔的摸摸牠，牠的殼硬硬
                                                                  的，有一對大大的螯腳，還
                                                                  有四對細長的腳，加上那一
                                                                  對大大的眼睛，螃蟹真的好
                                                                  可愛啊！

二年2班 王苡安
　　上午的沙灘上，我
們看見好多的螃蟹，牠
們會躲在石頭下或泥土
裡，橫著走的模樣，真
的好神奇！忽然，一大
群的和尚蟹和清白招潮
蟹從我身旁經過，我嚇
得一動也不動！後來我
把沙子捧在手心裡玩，
竟然有一隻螃蟹也出現在我的手中，我只好小心的把沙
和螃蟹放下，好像一幅開心又有趣的畫呢！

                                                                                                                                             125]]></page><page Index="128"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

       二年2班 羅葳
       　　上午的河口，我們看
       到紅色和白色的螃蟹；在
       尋找螃蟹的時候，同時看
       到各式各樣的海濱植物，
       有水筆仔、海濱花后-馬
       鞍藤，最重要的是還有非
       常巨大的風車-風力發電
       機，好像一幅美麗的畫！

                                                                         二年2班 陳映潔
                                                                         　　陽光下，在爛泥巴
                                                                         土地上，我們看到許多
                                                                         的小螃蟹。我們指著牠
                                                                         們大叫，小螃蟹們好像
                                                                         被我們嚇到了，連忙躲
                                                                         進洞裡，泥巴土地上一
                                                                         隻螃蟹都看不到了！空
                                                                         蕩蕩的~牠們的國度好像
                                                                         被怪獸侵襲過了啊！

      二年3班 王祉喬
      　　溫暖的陽光下，沙
      灘上，一隻隻帥氣的角
      眼沙蟹有著堅硬的外
      殼，揮舞著兩隻大螯，
      好像一位神氣的盔甲武
      士，負責保衛美麗的家
      園。

126]]></page><page Index="129"><![CDATA[111東光校刊

                                                                    二年3班 巫建陞
                                                                    　　陽光下，美麗的沙
                                                                    灘上，漲潮的時候，海
                                                                    變得好大好大，沙灘變
                                                                    得好小好小，太陽照在
                                                                    海面上，海水閃閃發
                                                                    亮，真是美麗極了！

二年3班 李宥陞
　　陽光下，一隻隻可
愛的短指和尚蟹，像一
顆顆的藍色小彈珠，在
沙灘上跑來跑去。為了
躲避敵人的攻擊，他們
會鑽進沙坑裡，好像一
幅可愛的畫。

                                                                   二年3班 陳品歆
                                                                   　　溫暖的太陽下，沙
                                                                   灘上，一隻穿著盔甲的
                                                                   角眼沙蟹和有著白色大
                                                                   螯的清白招潮蟹，跑來
                                                                   跑去，東躲西藏，好像
                                                                   在玩躲貓貓呢！

                                                                                                                                             127]]></page><page Index="130"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     二年4班 蔡柏寬
     　　陽光下，涼亭裡，老
     師帶大家來到亭子下做寶
     劍。老師說只要把黃槿樹
     的樹枝用石頭敲一敲，就
     可以把外面這一層樹皮拉
     出來當劍鞘，一開始我覺
     得很簡單，結果做了才知
     道很難，這時我發現，原
     來不是什麼事都是簡單
     的。

                                                                        二年4班 陳宇新
                                                                        　　太陽下，海灘旁，我
                                                                        們先去看阿公老師撒網捕
                                                                        魚，再去玩跳繩。老師們
                                                                        利用馬鞍藤製作許多條跳
                                                                        繩，我很努力闖關，完成
                                                                        了許多關卡，所以得了很
                                                                        多分數，真好玩。

      二年4班 李育璇
      　　陽光下，石頭旁，我
      們發現了許多小洞，原來
      那些都是螃蟹挖的洞啊！
      我們在這裡聽到風聲，聞
      到草的香味，觀察到螃蟹
      的美，好像一幅有趣的
      畫。

128]]></page><page Index="131"><![CDATA[111東光校刊

                                                                    二年4班 劉若穎
                                                                    　　陽光下，石頭旁，我
                                                                    們在沙灘上抓螃蟹。老師
                                                                    叫我們一人抓一隻螃蟹，
                                                                    因為我不敢抓螃蟹，老師
                                                                    就幫我抓了一隻，讓我可
                                                                    以好好觀察牠，我們抓螃
                                                                    蟹的樣子好像一幅有趣的
                                                                    畫。

二年5班 廖紜晨
　　「午餐時，達德能源
教育中心裡，大家開心的
吃午餐，好像一幅津津有
味的畫。濕地上，男生和
女生一起遊玩、尋找螃蟹
和螺貝類，好像一幅美好
的畫。」

                                                                二年5班 洪聖皓
                                                                　　「大白天，沙地上，對
                                                                影子很敏感的清白招潮蟹，
                                                                螺旋狀的螺貝類，好像一幅
                                                                開心的畫。太陽下的海邊，
                                                                有木麻黃當第一層的防風
                                                                林，細細的葉子像頭髮，還
                                                                有黃槿是第二層的防風林，
                                                                大片的葉子可以擦屁股，也
                                                                可以做玩具，好像一幅有趣
                                                                的畫。」

                                                                                                                                             129]]></page><page Index="132"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                                                                        二年5班 梁愷彤
                                                                        　　「上午的濕地，我看
                                                                        到一大片黑黑的、濕濕黏
                                                                        黏的沙，有大大小小的
                                                                        石頭，有一些牛奶糖霜
                                                                        淇淋造型的玉黍螺，還有
                                                                        很多清白招潮蟹忙著爬進
                                                                        爬出，好像閃爍的星星撒
                                                                        在沙地上，變成一幅美好
                                                                        溫馨的畫。下午在活動中
                                                                        心，我們參加闖關遊戲，
    共有四關：青蛙跳、釣青蛙、認識貝類和打彈珠。我最喜歡
    釣青蛙，我釣到了三十五隻，得到獎卡，好開心！」

    二年5班 郭沛捷
    　　「陽光下，泥灘地
    上，可愛的螃蟹和小朋友
    忙著抓螃蟹的樣子，好
    像一幅認真的畫。好天氣
    的龜殼生態公園裡，各式
    各樣的花草樹木和小朋友
    的笑聲，好像一幅有趣的
    畫。」

                                                                         二年6班 廖品鈞
                                                                         　　這次的戶外教學，我
                                                                         覺得最神奇的是只要對螃
                                                                         蟹喊：「螃蟹我愛你！我
                                                                         會保護你！」牠就會跑過
                                                                         來。牠在我手上的時候，
                                                                         我的手會覺得刺刺的、溼
                                                                         溼的，有趣極了！希望下
                                                                         次可以再來大安河口玩。

130]]></page><page Index="133"><![CDATA[111東光校刊

二年6班 柯芝穎

　　這次校外教學跟海洋
潮汐生態有關，我喜歡的
活動是「抓螃蟹」和「尋
找另一半」。老師說螃蟹
會笑是因為那是螃蟹背上
的紋路，這讓我感覺很親
切。

             二年6班 朱阡瑜

             　　我印象最深刻的是
             「抓螃蟹」，我沒有抓
             到螃蟹，是老師幫我抓
             的，觀察完之後，我跟
             幾個同學把各自抓的螃
             蟹放進一個大大的洞，
             不知道是哪隻螃蟹挖的
             洞？我們就把牠們放在
             那個洞裡了。

二年6班 陳書涵

　　我很開心來大安河
口玩，我覺得最有趣的
就是螃蟹會微笑，導覽
老師說是牠的紋路。我
學到了很多事，也看到
了各式各樣的螃蟹和
螺，希望下次還可以再
來。

                         131]]></page><page Index="134"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

     DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     三年級校園人物介紹

     和藹可親的鄭人榮校長 三年1班陳沛盈

     　　我們東光國小的大家長身高不高也不矮，戴著一
     副眼鏡，看起來學識淵博，而且待人和善，他就是鄭
     人榮校長。
     　　校長是一位認真的人，每天早上我在上學的路途
     中，常會看到校長站在馬路的另一端，他看著我們上
     學，也會協助指揮交通，讓我們可以平安的到學校上
     課。
     　　校長也常鼓勵我們
     要認真讀書，經常到各
     班巡視大家上課的情
     形，看到我們都開心的
     與我們互動。校長對工
     作也是一絲不苟，他是
     一位好校長，我愛我的
     學校，也愛我的校長。

                                                                 和藹可親的鄭人榮校長
                                                                   (圖)三年1班蔡尚恩

     活潑風趣的陳翊虹老師 三年1班游淳詅詅

     　　我的老師頭髮長長的，眼睛大大的，她的個性很

     活潑，說話很有趣，有一次，我們去頂樓種菜，老師

     拿著水管往上噴，天空就出現一道美麗的彩虹，大家

     都看得目不轉睛，覺得新奇又有趣。

     　　我的老師很關心班上每一位同學，在我之前去醫

                                   院開刀的時候，老師經

                                   常聯絡媽媽，關心我的

                                   情況。

                                   　　我的老師很風趣，

                                   她豐富的肢體動作和幽

                                   默的說話方式，常逗得

                                   全班哈哈大笑。老師有

                                   時候也會分享一些新聞

                                   事件，增加我們的社會

     活潑風趣的陳翊虹老師                    知識！
       (圖)三年1班蔡忻栩

132]]></page><page Index="135"><![CDATA[111東光校刊

狼吞虎嚥又熱心助人的賴木喜 三年1班黃聖章

每天中午打好飯菜後，老師說：「開動！」大家都

慢慢吃著美味的營養午餐，但是有一個人，他卻吃得

飛快，大約五分鐘時間，就把飯菜吃個精光，你能猜

出他是誰嗎？沒錯！他就是狼吞虎嚥的賴木喜。

記得有一次放學時，有位老婆婆騎機車跌倒，賴

木喜見狀，立刻丟下書包和餐袋，上前幫忙扶起。這

                      一幕剛好被愛心媽媽

                      看到，並通報學校，

                      隔天輔導主任還專程

                      到班上送兩樣禮物給

                      他，表揚他的善行。

                      狼吞虎嚥又熱心助

                      人的賴木喜真是我們

                      班的活寶，老師說他

                      將來很適合當喜劇演

    狼吞虎嚥又熱心助人的賴木喜     員喔！
          (圖)三年1班邱語綸

火山爆發的洪常鐘 三年1班江妍希

在新聞中，看到日本活火山—富士山蠢蠢欲動，有

爆發的可能，爆發後的岩漿和火山灰會造成生態上的

大災害。這讓我想起我們班的同學—洪常鐘。

常鐘畫畫的時候很快樂，就像平時寧靜如天使般

的富士山，當常鐘需要訂正作業或被扣分時，他生氣

難過的樣子，就像富

士山要大爆發一樣可

怕。

我想常鐘是希望自

己可以和別人一樣，

獨自把事情做好，不

想要別人提醒和管

他。如果常鐘能進

步，就不會常常火山

爆發了。                  火山爆發的洪常鐘 (圖)三年1班江妍希

                                           133]]></page><page Index="136"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

    DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

最帥氣的瀚之老師 三年2班徐明陽

    我有一個帥氣又親切的

老師，他有著一頭濃密的黑

髮，大大的眼睛和瘦瘦的身

材，他的脾氣很好，只要你

乖乖的，不要踩到地雷，就

不會被罵。

有一次我騙老師，結果老

師發現了我的騙局，原本親

切溫柔的老師一下子就變得

非常嚴肅，把我罵得很慘，

從那天以後，我就再也不敢

欺騙老師了，這就是我的老

師，只要你不犯錯，他就會

對你很好，我永遠不會忘記

他！

                                  最帥氣的瀚之老師
                                  (圖)三年2班洪羽綺

最好的朋友李子玄 三年2班蘇資翔

        他是我的同班同學，也是我的好朋友，他長得高
高壯壯的，很帥氣人緣也很好，我們常常一起玩，下

課時我們都到操場玩鬼抓人，有時也會去籃球場打籃

球。

                                  我滑倒了，他

                                  就會扶我起來，我

                                  有不會的數學，他

                                  也會細心的教我，
                                  我很感謝他，他真

                                  的是個很好的人，

                                  我很高興能認識
                                  他，希望我們永遠

                                  都是好朋友！

           最好的朋友李子玄 (圖)三年2班張恩綺

134]]></page><page Index="137"><![CDATA[111東光校刊

老師的千里眼 三年2班賴郁昕

                   我有一位神奇的

                   老師叫瀚之老師，他

                   有一雙「千里眼」，

                   像老鷹一樣可以看得

                   很遠很清楚，老師有

                   很大的眼睛、短短的

                   頭髮以及能聽得很清

                   楚的耳朵。

                   上課時，老師只

                   要看到有人把手往抽

老師的千里眼 (圖)三年2班張之瑄  屜一伸，就會立刻去
                   看他在做什麼。睡覺

                   時，老師只要聽到一

點聲音，就會說：「某某某，不要玩了，快睡覺！」

這就是我的老師，一位厲害的老師！而他也是一位

很溫柔的老師，只要你乖乖就沒事！我真想跟老師一

樣擁有一雙「千里眼」！

負責任的班長 三年2班洪羽綺

這學期老師重新選了一個班長，她叫藍千惠，我很

喜歡這位班長，她留了一頭黑色的長髮，還有一雙大

大的眼睛。

    上課時，班長

會帶著大家在數學

課時念九九乘法、

國語課時念詩，雖

然她說話的聲音很

小聲，但我覺得這

沒什麼關係，她很

負責任才是最重要

的。

這次的班長我覺

得選得很好，因為

她很有責任心，而     負責任的班長 (圖)三年2班賴郁昕
且也很溫柔。

                                135]]></page><page Index="138"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

知識豐富的詩韻老師 三年3班魏言亦

我的老師綁

著馬尾，戴著一

副眼鏡，她的個

性很溫柔，有時

生氣像虎姑婆，

有時迷糊會罵錯

同學，你猜到了

嗎？她就是—駱

詩韻老師。

駱老師上

課非常有趣，會    知識豐富的詩韻老師 (圖)三年3班連至禾
在上課時分享她

的生活，也教會

我們很多知識，還會帶我們去賞鳥，如果有不會的題

目，她都很樂意一題一題慢慢的教我們。她唱歌的聲

音很好聽，也很會彈鋼琴。駱老師是個好老師，希望

她能一直教我。

溫柔美麗的詩韻老師                     三年3班羅唯溱

        我們班的導師—詩韻老師，你一定認識她，她戴
著一副眼鏡，有著一頭烏黑亮麗的長髮，她上課總是

上得很精采，絕對不會讓你覺得無聊；運動會時，她

帶領全三年級練大會舞，當她跳到滿頭大汗時，她總
是說：只要看到可愛的你們，我就不會累。我們也盡

                                 量當老師的乖寶

                                 寶，不要讓老師

                                 生氣，這樣老師
                                 就可以一直有力

                                 氣為我們上精彩

                                 的課。希望她可
                                 以一直教到我畢

                                 業。

           溫柔美麗的詩韻老師 (圖)三年3班施安朵

136]]></page><page Index="139"><![CDATA[111東光校刊

熱心助人的警衛叔叔  三年3班康淳喻

                      每天早

                      上，媽媽載我

                      去學校時，我

                      都會看到一位

                      熟悉的人，熱

                      心且專注的站

                      在路口為我們

                      指揮交通，即

                      使下雨天或寒

                      流來襲，他依

熱心助人的警衛叔叔 (圖)三年3班王彥鈞  然跟著一群志
                      工們站在路

                      口，為的就是

希望我們能平安的過馬路，他就是警衛叔叔。警衛叔

叔長得很高，他很熱心助人，除了指揮交通，還幫我

們的菜園澆水、清理落葉，當媽媽幫我送東西到學校

時，他會通知我去拿……他真的是個熱心的人。

天才小畫家安朵朵 三年3班李宥緯
        我們班有一位同學叫安朵，她的臉小小的，眼睛

也小小的。她喜歡畫圖，也很會畫圖，不管植物、動
物、人物都難不倒她，只要你給她時間，她一定可
以畫出很像的圖畫。上一次，我們去旱溪賞鳥，回來
後她畫了蒼鷺、珠頸斑鳩、麻雀等許多栩栩如生的鳥
類，大家看到都
驚嘆不已，就連
很會畫圖的安朵
媽媽都說，她自
己小學三年級時
也畫不出這樣的
作品，安朵真的
可稱為我們班的
天才小畫家啊！

                                              天才小畫家安朵 (圖)三年3班江允妡

                                                                                                                                             137]]></page><page Index="140"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     辛苦的志工爸媽們                          三年4班林子傑

                                                每天早上上學

                                       時，總能看到比我

                                       們更早到的導護志

                                       工，讓我們可以平

                                       安上下學；每個禮

                                       拜三早上，總會看

                                       到教我們做垃圾分

                                       類的環保志工，讓

                                       我們可以一起保護

     辛苦的志工爸媽們 (圖)三年4班林子傑               地球；每次閱讀課
                                       時，總能看到乾淨

     整齊的書架，謝謝圖書館志工，讓我們能夠很快找到

     自己想要看的書籍。我的媽媽也有在學校和其他地方

     擔任志工，有這樣的媽媽我覺得很驕傲。因為看到媽

     媽的付出，讓我更想感謝每一位不求回報的志工爸爸

     媽媽們，謝謝您們的付出，您們辛苦了！

     厲害的廚房阿姨                           三年4班陳彥嘉

     頭上戴著白色帽

     子，每天在學校的廚

     房裡烹煮美味又營養

     的食物，她們就是廚

     房阿姨。不管什麼食

     材，只要經過她們的

     巧手，都可以變成香

     噴噴的料理。廚房裡

     處處都很危險，她們

     要拿菜刀切食材，還

     要站在爐火前烹煮食

     物，真是辛苦。她們                         厲害的廚房阿姨 (圖)三年4班張哲箖
     煮的食物都很好吃，

     每天中午我都會把飯菜吃光光，心裡也很感謝廚房阿

     姨的辛勞付出，讓我每天都有營養又好吃的午餐可以

     吃。

138]]></page><page Index="141"><![CDATA[111東光校刊

班上有個體育小高手  三年4班呂盈辰

我們班上有

一個法國人，叫

做白祐恩。他有

一頭金黃色的頭

髮，漂亮的眼睛

，笑起來很帥。

他的籃球技術我

覺得是全三年級

第一強，他可以

投進三分球，甚

至還搶得到六年    班上有個體育小高手 (圖)三年4班呂盈辰
級的球。不只如

此，上次大隊接力時，我們原本是第三名，輪到他上

場時，他急起直追超過原本的第二名，讓我們拿到分

組第一名！還有他的棒球也很厲害，我們相約去公園

玩，他輕輕一揮就打出全壘打。以後我要多多向他學

習，希望我的體育也可以跟他一樣好！

認真負責的苑均老師  三年4班王叡翔

                      苑均老師瘦瘦

                      的、眼睛大大的，

                      有一頭烏黑長髮，

                      很漂亮。下課時，

                      她總是會提醒我們

                      在三樓玩耍要注意

                      安全；放學時，我

                      也會在穿堂看見苑

                      均老師；晨光時，

                      也會在電腦上看見

                      她認真的宣導。有

認真負責的苑均老師 (圖)三年4班蔡昀妘  一次媽媽太晚來，
                      穿堂只剩下我一個

人，老師陪我去打電話，還有等到媽媽來接我，讓

我不會害怕。我想跟老師說：「老師辛苦了，謝謝

您」。

                                 139]]></page><page Index="142"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

     DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     帥氣厲害的財源老師                     三年5班林懷恩

           我要介紹的這位老師就是財源老師，老師有豐富的
     自然知識他很喜歡植物，所以我們教室外面種了很多

     植物，看起來就像一座植物園。財源老師又像一個廚

     師，會煮魚丸湯、炒年糕等美食給我們吃。他也是一

     個熱愛運動的人，爬山、跑步、打羽毛球都是他常從
                                                                                  事的運動，是

                                   個動靜皆宜的

                                   老師。感謝老
                                   師努力與耐心

                                   的教導，讓我

                                   學會了很多關
                                   於大自然及課

                                   業上的知識。

     帥氣厲害的財源老師 (圖)三年5班田育穎

     什麼都超強的鄭財源老師                   三年5班蔡昀昕

     老師是一位熱愛教學的領導者，創造多元學習環

     境，讓學生探索自我快樂成長。老師是一本自然小百

     科，動物、植物科學知識都很充足，他還會帶領學生

     親身體驗種植蔬果。老師是一位型男大主廚，擁有一

     身好廚藝，他煮的美味佳餚令人讚不絕口，老師常分

     享充滿營養及關愛的美食給學生，滿足他們的味蕾，

     溫暖他們的身心。

     老師是一位全方位

     運動員，爬山、騎

     車、打羽球樣樣難

     不倒，我要多多向

     老師看齊。能夠成

     為老師的學生，是

     我的幸運，謝謝老

     師的指導，我會好

     好努力。       什麼都超強的鄭財源老師 (圖)三年5班蔡昀昕

140]]></page><page Index="143"><![CDATA[111東光校刊

廚藝精湛的廚師阿姨  三年5班朱薏茹

                      東光國小裡

                      有幾位穿白色的

                      圍裙在校園裡走

                      動的重要人物，

                      她們就是每天早

                      上辛苦幫我們備

                      料，接著準備幫

                      我們做營養午餐

                      的廚師阿姨。因

廚藝精湛的廚師阿姨 (圖)三年5班朱薏茹  為他們的付出讓
                      全校師生在辛苦

                      上了一個早上的

課程後，能擁有一頓充滿溫暖和營養的午餐。在大家

飽餐一頓後，廚房的阿姨們又要著手進行廚具和餐具

的清洗及整理了，這是多麼辛苦的一件事啊！

慈祥開朗的校長    三年5班黃詣睿

早上到學校時，

常常會看到校長

頭上戴著帽子，臉

上掛著一副眼鏡，

露出笑容來歡迎我

們。即使下雨天，

校長依然會站在門

口，熱情的跟我們

打招呼。他有時穿

休閒服，有時穿西

裝，但不管他穿著

什麼樣的服裝，臉   慈祥開朗的校長 (圖)三年5班陳予顥
上一定都是帶著笑

容，讓我一上學就感到滿心歡喜，使我開心一整天。

他也會到各班和同學打招呼，關心我們的生活和學

習。

                               141]]></page><page Index="144"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

     DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     認真的沈榮峰老師 三年6班莊定誠

     我的班導

     師是沈榮峰老

     師，他長得高

     高壯壯的，

     皮膚有點黑黑

     的，頭髮短短

     的，臉上戴了

     一副眼鏡。第

     一次看到老師

     的時候，我覺

     得他很兇，後  認真的沈榮峰老師 (圖)三年6班 王品嬡
     來我發現老師

     真的很兇，如果我們上課不專心，就會被老師罵，如

     果沒有交功課，老師就會罰寫生字語詞，大家都很怕

     老師。雖然很兇，但是老師上課很認真，教了我們很

     多知識，老師也會教我們一些化學實驗，讓我們學到

     很多科學知識，我覺得沈榮峰老師很厲害！

     活力充足又開朗的秀妃老師 三年6班陳以恩

                                   秀妃老師

                                   有一頭短髮，

                                   眉毛長長的。

                                   秀妃老師很活

                                   潑，常常跟

                                   我們玩遊戲，

                                   把我們逗的哈

                                   哈大笑。有一

                                   次，秀妃老師

                                   請假，代課老

     活力充足又開朗的秀妃老師 (圖)三年6班 陳以恩      師說秀妃老師
                                   打羽球時扭傷

                                   了後腳，需要

     休養，我們大家都希望秀妃老師早日康復。後來秀妃

     老師回來了，我們全班都好高興。

142]]></page><page Index="145"><![CDATA[111東光校刊

活潑的王品嬡 三年6班張紫甯

我們班的王品

嬡同學是個很活潑

的人，她有著長長

又捲捲的頭髮，長

得又高又瘦，功課

很好，我有功課不

會寫的地方，她都

會很熱心的教我。

她的個性外向，活

潑開朗，聰明又大

方，是一個人緣很

好的女生。

          活潑的王品嬡 (圖)三年6班 鄭羽恩

天真可愛的采昀祈 三年6班簡文婕
      采昀祈長得高高的，臉圓圓的，有著長長的頭髮，

前額留著瀏海。下課時，我常常和采昀祈一起玩，有
時候會一起畫圖，一起聊天。她喜歡看書，也很會跳
繩，她的成績不錯，所以我們下課時會一起寫作業，
不過，上體育課時，我們也常常變成彼此的對手。

       天真可愛的采昀祈 (圖)三年6班 張依霓

                                      143]]></page><page Index="146"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

     DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     知識豐富的張詠森 三年7班詹恩碩

                                   張詠森是我們

                                   班的二號，他長

                                   得又高又壯，一

                                   不小心撞到他可

                                   能會跌倒。他幽

                                   默風趣、知識豐

                                   富，有次老師問

                                   我們玉的來歷，

                                   我們都一頭霧

                                   水，只有他一人

     知識豐富的張詠森 (圖)三年7班袁靖            滔滔不絕的回答
                                   老師的問題。我

     發現他很常看很難懂的書，可見知識是日積月累的大

     量閱讀所形成的，儘管他有時在堅持的事上很固執，

     但他仍然像百科全書一樣充滿智慧。

     修繕高手昭文老師  三年7班陳柏聿

     高高的身材、

     短短的頭髮，走起

     路來像風一樣兩三

     下就到達目的地，

     他的目的地可能是

     廁所、可能是屋

     頂，也可能是三年

     七班等等。他也曾

     經到地下室的車

     道，找到破損的凹                      修繕高手昭文老師 (圖)三年7班陳柏聿
     洞，拿出水泥粉加

     入一點水，攪拌均勻後就可以補洞，最後再用抹刀抹

     平，等它乾就大功告成。為什麼我會知道這麼多？因

     為老師的小幫手就是我！我最喜歡跟著他在校園裡東

     修西補，因為可以學到很多修繕的知識與技巧。你猜

     出他是誰了嗎？他就是事務組組長昭文老師。

144]]></page><page Index="147"><![CDATA[111東光校刊

溫柔又大方的庭安老師 三年7班梁語婕

老師溫柔又漂

亮，懂得知識也很

多，當我難過時，

老師總是溫柔的安

慰我，讓我覺得很

溫暖。活潑、幽默

的上課方式讓我很

喜歡，她有時會補

充很多課外知識，

也會讓我們體驗沒

有嘗試過的事情，

有時她會分享生活   溫柔又大方的庭安老師 (圖)三年7班李宥儀
和電影，也會鼓勵

我們閱讀課外書，讓我知道原來知識不是只有從課本

裡才能學到喔！

聰明善良的妘庭   三年7班陳奕晴

                    她的個性活

                    潑外向，喜歡幫

                    助別人，也是我

                    最好的朋友。我

                    和她學校和安親

                    班都同班，平時

                    也會一起討論功

                    課，我不會的地

                    方她會教我，下

                    課會陪我一起玩

聰明善良的妘庭 (圖)三年7班陳奕晴  耍，也會教我跳
                    交叉跳，她的數

學和自然都很好，我也要努力進步和她一樣厲害。她

是位大方的人，有什麼事都與我分享，所以我們很珍

惜這份難得的友情。

                                  145]]></page><page Index="148"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

         四年級最喜歡的校園一角

     我最喜歡的校園一角　四年1班李粲喆 哲
              我最喜歡的校園一角是東光的太陽池，它座落在

     學校的教學區，外觀像是可愛版的小太陽一樣！
     　　我經常從三樓的走廊往下望，太陽池特殊的造型
     一覽無遺！在被教室包圍的中庭綠地上，有象徵太
     陽的景觀裝置，這個圖案象徵著我們就像剛升起的太
     陽，充滿著無限的可能！
     　　在兩年前，東光國小和「觀樹教育基金會」合
     作，把食農融入四年級的課程，學長姐們就是在太陽
     池旁栽種桶稻，來模擬水稻生態，可惜當時二年級的
     我無法參與。
     　　因為太陽池的設計太美麗了，所以常會有學生在
     那裡拍照；而一些校外人士進到我們校園，看到太陽
     池，也會稱讚不已！我身為東光的一分子，覺得非常
     驕傲。

     我最喜歡的校園一角　四年1班 黃映琁
     　　擁有豐富生態的水池，是我放學經過時總想多看
     一眼的地方，那裡也是我最喜歡的校園一角。
     　　生態池，是我的解憂丸，只要去過，回來後絕對
     無憂無慮！下課時，我常會去那兒看看我的朋友們。
     生態池被紅色的欄杆圍繞著，池畔有蜿蜒的石板小
     道，水裡有動作遲緩的烏龜、嬌小玲瓏的小蝌蚪和悠
     游的魚兒，蜻蜓正四處飛翔大跳華爾滋，自戀的青蛙
     在荷花上不停的叫著：「我好帥！呱呱！我是王子！
     呱呱！」，真是好不熱鬧啊！
     　　在炎炎夏日，站在池邊一邊欣賞美景，一邊吹著
     涼風，享受生態芬多精，真是舒服！

146]]></page><page Index="149"><![CDATA[111東光校刊

我最喜歡的校園一角　四年1班吳宇晉
        校園裡有很多角落，像是有撲鼻香氣的花園、寬

敞的操場和充滿知識的圖書館……，其中我最喜歡的
是可以盡情跑步的操場。

        操場在籃球場的旁邊，是個橢圓形，總共有六個
跑道，中間是綠油油的草地，我喜歡來這裡玩。下課
時，放眼望去，只見操場就像五線譜一樣，而小朋友
就像小小的音符，在五線譜上做出各種美妙的旋律。

        我最喜歡去操場跑步了，在慢跑的時候，常常會
有徐徐涼風迎面吹來，讓人心曠神怡。跑累時，我也
會躺在柔軟的草地上，欣賞天空中的雲朵，雲朵是一
位創意無限的畫家，他總是有讓人意想不到的作品，
有時是一隻毛茸茸的兔子，有時是一隻兇猛的獅子，
有時又像一隻振翅飛翔的老鷹，讓我覺得既有趣又神
奇！

        操場是我最喜歡的角落，那裡永遠充滿了我們的
歡笑聲。

                                                                                                                                            147]]></page><page Index="150"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

      夢幻菜園　四年2班貝文馨
               打開頂樓安全門，走進綠意盎然的「夢幻菜

      園」，太陽張開熱情的懷抱，稻草人露出開心的笑
      臉，迎接我們這群小農夫的到來！

               自然課，老師帶我們到「夢幻菜園」種菜，因為
      大家都沒有種過菜，感覺既新奇又好玩。其中，最令
      我難忘的就是「鬆土」。大家一起合力幫菜框補土，
      然後把土一一翻鬆，原本睡在土裡的小蟲受到驚擾爬
      出來，有人害怕的大聲尖叫，但也有些人像發現寶物
      一般，好奇的抓起來細細觀察。播種後，我們每天早
      上都要到頂樓澆水，雖然很辛苦，但看著植物一天天
      長大，心裡真有說不出的喜悅。到了收成的那一天，
      當大家吃著自己種的蔬菜，臉上忍不住露出燦爛的笑
      容，辛苦的汗水流得很值得！

               一想到「夢幻菜園」，我的腦海裡浮現了許多快
      樂的回憶，那真是快樂的幸福時光。

148]]></page><page Index="151"><![CDATA[111東光校刊

圖書室　四年2班蔡易恩
         學校裡，有一個很安靜的地方，那裡不但有舒

服的閱讀環境，滿滿的優良讀物，還有溫柔的志工媽
媽，那—就是圖書室。

           走進圖書室，眼前那一大片書海，就像深邃的
海洋，有一股莫名的魔力，總是讓人想趕緊走進去一
探究竟。圖書室裡，有許多我喜歡看的書，豐富的
藏書滿足了我對閱讀的渴望；琳瑯滿目的圖書個個風
情萬種，讓我都不知道該先選哪一本好呢！走進圖書
室，就像走進一座森林裡一樣，那安靜的程度就連一
根針掉到地上也都聽得一清二楚，這種寧靜的氣氛讓
我在閱讀時感到輕鬆愉快，不想離去，這也是我最喜
歡圖書室的原因之一。

         圖書室是知識的寶庫，也是我放鬆心情的地方，
是我最喜歡的校園一角！

心情加油站—學習角　四年2班吳子瑜
         學校裡有很多快樂的角落，有坐落在柔軟綠色草

皮上的美麗地標，象徵東光國小精神的太陽池；有充
滿歡笑聲，讓小朋友流連忘返的米奇沙坑；還有讓人
盡情奔跑，揮灑汗水的籃球場……有很多很多吸引人
的地方，其中，我最喜歡的是教室裡的圖書角。

         每到下課，我們會化身為小小探險家，走進叢書
森林，細細閱讀，慢慢探索，然後帶著滿滿的收穫離
開；我們還會化身為小小遊戲王，踏進桌遊世界，讓
各式各樣的遊戲為我們充飽電，好迎接下一堂課。在
這裡，大家一起說說笑笑，擁有許多快樂時光！

         這個充滿魔力的圖書角就在教室裡，打開窗戶，
美麗的小葉欖仁樹對我招手，一陣陣舒服的涼風為我
歌唱。圖書角是大家閱讀與嬉戲的角落，也是我的加
油站！

                                                                                                                                            149]]></page><page Index="152"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

      我最喜歡的校園一角　四年3班莊閎棋
               我的學校叫東光國小，他隱身在綠意盎然的樹林

      裡和狹窄的小巷弄中，別有洞天，他已經二十歲了，
      和我一起來走訪這所神秘又特別的小學吧！

               學校裡外型像米奇的坑，深受一、二年級小朋友
      們的喜愛；形狀像太陽的水池，圍繞綠油油的草皮；
      水生植物池，住著許多小魚和可愛的烏龜；頂樓夢幻
      菜園裡種的蔬果，是師生們合力的成果。東光國小
      裡，到處都充滿了生命力呢！

               我最喜歡的地方是操場，橘色的跑道，配上綠色
      的草皮，非常美麗！下課時，我和同學會在操場玩鬼
      抓人，在那裡此起彼落的笑聲絡繹不絕，你追我呀我
      追你，大家玩得很開心。

               下課時，我常和同學在操場玩，是我最喜歡的地
      方。

      我最喜歡的校園一角　四年3班林瑋澤
               我們的學校，是一所二十年的新學校，它隱身在

      一條小巷裡，就像是童話故事的「城堡」。現在就跟
      我一起走訪這「神秘」的小學吧！

               一走進大門中，五顏六色的花兒和綠意盎然的
      大樹，像在跟我們打招呼。走廊柱子上的圖畫栩栩如
      生，彷彿美術館裡的作品。太陽池是一座外型像太
      陽，水面上會倒映著校園美麗景色的水池，校園到處
      是美景，等著大家來發現。

               我最喜愛的是——水生植物池，那邊有雅致的石
      頭、綠葉繁茂，還有風伯伯帶來的花香。小烏龜和許
      多小蝌蚪在水裡開心的游來游去。

               同學們的歡笑聲，讓小學充滿了生命力。水生植
      物池的小動物們，讓更多的小朋友和大朋友都想來看
      看魚，我好喜歡東光國小呀！

150]]></page><page Index="153"><![CDATA[111東光校刊

我最喜歡的校園一角　四年3班張妘釩
         樹林的茂密隱藏住校門口，我的學校在大馬路上

看不見，但這所學校的裡面有著許多美麗的地方，你
猜對了嗎？他就是已經二十歲的「東光國小」。

         學校裡有很多好玩、好看的地方，例如：米奇沙
坑、太陽池、生態池、籃球場、圖書館和頂樓菜園，
都是校園的美麗景緻。

         我覺得最美麗的地方是水生植物池，那裡有可
愛又圓滾滾的蝌蚪，不斷游來游去的小魚，還有走路
很慢的烏龜；旁邊更有綠意盎然的樹葉和許多粉色荷
花。只要想到水生植物池，我的心情就會變得很放
鬆。你喜歡東光國小的什麼地方呢？一定要到東光國
小來看看喔！

         水生植物池邊的粉色荷花、綠意盎然，以及池裡
的小魚，都讓水生植物池十分美麗，也是我最喜歡的
校園風景。

我最喜歡的校園一角　四年4班張昱紳
         歡迎來到東光國小，走進寬敞的大門，再往前

走，會看見許多師長的介紹，往外看，會看到東光國
小的象徵-太陽池。往二樓走，走進校史室。哇！大大
小小的獎盃、作品都在你眼前。另外，天空球場、夢
幻菜園等，都是東光國小獨一無二的地方。

        接著來到操場，那裡是我最喜歡的校園一角。下
課時，我會和同學來這兒玩鬼抓人、紅綠燈，有時還
會跑步賺分數、用「就地取材」的方式來玩大隊接
力。許多活動都在操場舉辦，雖然操場不大，卻是我
們心中的最愛。

        我覺得東光國小是一所很棒的學校，雖然很新，
卻擁有許多資源，讓我們可以在這裡快樂學習！

                                                                                                                                            151]]></page><page Index="154"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

      我最喜歡的校園一角　四年4班吳主聆
              我的學校位於一個非常隱密的地方，你必須走過

      一條小巷，才會到達校門口。
              一走進大門，就會看到一個寬敞的穿堂，穿堂兩

      側有布告欄，上頭貼有同學們精雕細琢的作品。再往
      前走，就會看到代表我們學校的太陽池，雖然現在池
      子裡沒有水，但是一看到它，就會有一股莫名的力量
      湧上心頭，彷彿鼓勵著我，今天也要加油喔！走著走
      著，便會踏上一條直通大廣場的階梯，而這個大廣場
      就是「藝遊東光廣場」。

              階梯的兩側有長達三十公尺的溜滑梯，筆直的通
      向廣場，廣場的兩旁還種著綠意盎然的樹木，幾株小
      樹叢矗立在周圍，一股淡淡的清香隨風飄來，令人精
      神舒暢。這片廣場充滿許多令我們深刻難忘的回憶。
      在聖誕節時，廣場上有學生們精彩的表演，有幽默的
      「聖誕老公公」發送糖果，還有我們的歡笑聲；新年
      時，廣場上有同學們生動的演出，有風趣的「財神
      爺」出來跳舞，還有我們的歡呼聲。還記得有一次，
      老師在最後一節課，帶我們到「藝遊東光廣場」玩
      耍，還讓我們溜長長的滑梯，我還在廣場上和朋友玩
      鬼抓人，真是過癮啊！

              這個廣場帶給我無限的回憶，是我最喜歡的校園
      一角。

                                                                 協成

152]]></page><page Index="155"><![CDATA[111東光校刊

我最喜歡的校園一角　四年4班陳禹彤
        我的學校前面是一片樹林，經常有火車經過。這

兒有特別的米奇沙坑、很長的溜滑梯、很大間的圖書
室、獨一無二的太陽池，還有高年級最愛的天空球
場。
	 一到學校，我會看到穿堂，左邊是植物園。往
一年級教室走，左邊就是太陽池。往三樓走，看到一
間很大的圖書室。往五樓走，一定會看到天空球場。
再往頂樓走，馬上看到空中菜園！有整齊排列的木
框，我覺得這麼設計一定是方便我們照顧吧！
	 我最喜歡的地方是「藝遊廣場」，低年級時，
只要是耶誕節或是過年，一有機會就跟著一起上台表
演。寫完功課後，我就和弟弟一起玩溜滑梯，一溜下
來，就開始追逐。我追弟弟、弟弟追我，直到該回家
時，我和弟弟又從藝遊廣場追到走廊，再從樓梯口追
到車上。有時候，四個好朋友分成兩組，男生一組、
女生一組，男生追女生、女生追男生，可惜每次都是
我們女生組輸。
	 我希望東光國小能不被破壞，而且能一直都很
乾淨、整潔，也有更多小朋友選擇就讀這裡。

                                                                                                                                            153]]></page><page Index="156"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

      我最喜歡的校園一角　四年5班蘇辰恩
                我最喜歡的校園一角是四樓的積木教室。
                三年級我們第一次進去上課的時候，老師要我

      們兩兩一組完成各種任務。我本身是很喜歡玩積木的
      人，跟我一組的夥伴也是，我們都是大概三、四歲的
      時候，就開始玩積木，所以我們常常可以高分完成老
      師指派的任務。我覺得積木課比起其他學科的課，讓
      我更有成就感，也覺得上課很開心。

                對我來說，積木教室是一個可以放鬆又可以激發
      創造力的地方，我可以發揮想像力去做任何我想做的
      東西。例如：發射槍、陀螺還有車子等。製作積木的
      桌子旁邊還有可以測試的賽道，我一做完車子就迫不
      及待的和朋友拿去那邊測試。

                我覺得積木很好玩，也很有趣，積木教室就好像
      一個可以盡情揮灑的小天地。在那裡，我不用去想對
      錯的問題，只需要把我想做的通過我的雙手做出來，
      我很喜歡自己動手做東西的感覺，看到作品做出來的
      一瞬間，就覺得心滿意足，所以在偌大的校園中，積
      木教室是我最喜歡的地方了。

154]]></page><page Index="157"><![CDATA[111東光校刊

我最喜歡的校園一角　四年5班李品潔
         我最喜歡的校園一角是活動中心，因為學校裡大

大小小的活動，經常會在那裡舉辦，例如：新生始業
式、畢業典禮、劇團演出、童軍活動、大會舞練習、
健康檢查、疫苗施打和許多體育活動等，都在那裡舉
辦。而且每年的親師生才藝表演暨母親節慶祝活動，
也是在活動中心舉行，當天活動十分熱鬧精彩，有很
多人在舞臺上載歌載舞。

         記得我三年級時，禮拜一都會去活動中心練空
手道，練空手道時我也常常看到合唱團在活動中心練
習唱歌，我覺得活動中心是一個可以讓學習更多元豐
富的地方，我們打羽球、體育課也都在那裡上，我在
那裡學到許多有趣的課程，也讓我留下很多美好的回
憶。

我最喜歡的校園一角　四年5班袁天昱
         我最喜歡的校園一角，其實它不只有「一角」，

而是在每一層樓的走廊轉角都有它的存在，那兒有時
香有時臭，有時還非去不可，你一定猜到是哪裡了
吧！它就是「廁所」。

         為什麼我最喜歡的校園一角是廁所呢？因為廁
所除了是個解決「緊急需求」的地方，對我而言，也
是個可以放輕鬆的地方，因為我不喜歡午休，所以每
當午休的時候，我就跟老師申請去打掃廁所。打掃廁
所並不簡單，因為有時候小朋友不小心沒對準馬桶，
地上就會有一攤黃黃的液體，我想你一定知道那是什
麼，只要看到這種情形，我就會先用水沖洗地板，再
加入泡泡水用力的刷啊刷，然後拿起拖把，把地板拖
乾，最後噴香水，讓廁所再一次香起來，讓每個來上
廁所的小朋友，可以自在又開心，跟我一樣也喜歡這
校園的一角。

                                                                                                                                            155]]></page><page Index="158"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     我最喜歡的校園一角　四年6班何妍熙
     　　噹噹噹～～，下課鐘聲響起，我立刻拉起好朋友
     的手，前往我最喜歡的植物區。
     　　我會在心情不好以及想出去透透氣時，與朋友一
     起到植物區去散散步。會愛上那裡的原因，是剛進
     學校時，老師第一次帶我們去外面玩，初次進到植物
     區，馬上聞到一陣陣的花香與青草香味，我彷彿來到
     一座花園中，沉浸在自然的美景裡，不管春夏秋冬，
     只要有時間，我就會去植物區，與花花草草們打招
     呼。
     　　春天，我會拜訪那一朵朵的櫻花以及黃花風鈴
     木，夏天時在涼爽的樹蔭下吹吹風，秋天和冬天時，
     則看著一片片的樹葉變黃、掉落，那時，我最喜歡去
     踩地上掉落枯黃又乾燥的樹葉，踏在那黃金色的柔軟
     地毯上，聽著沙沙的腳步聲，發洩掉所有功課的煩
     惱。
     　　雖然隨著年級漸漸高升，我也離一樓的植物區越
     來越遠，不像以前一樣常有機會拜訪植物區，但是我
     不會忘了我在植物區的美好回憶，那是我最愛的校園
     一角。

156]]></page><page Index="159"><![CDATA[111東光校刊

我最喜歡的校園一角　四年6班吳禹樂
　　噹～噹～噹，下課了，我和同學們快馬加鞭前往
我們最愛去的地方－圖書角，分秒必爭的拿起地上的
骨牌開始玩耍。
　　第一次來到圖書角，是在剛轉到東光國小的時
候，那時我非常害怕，因為才剛到這個班，還沒有認
識大家，所以每天都一直坐在座位上發呆，直到有一
天吳柏霖提出邀請：一起到圖書角玩骨牌。
　　下課時總會有許多同學跑到圖書角，我很好奇
大家都在玩什麼？有的人在看書；有的在玩uno，有的
在下跳棋……，我則是和剛認識的柏霖開始玩起了骨
牌。那天之後，我開始和他成為了朋友，每節下課我
們都會一起討論骨牌、一起排骨牌，最後一起推倒骨
牌。那一刻，所享受到的成就感和友情，是任何東西
都無法比擬的。
　　即使現在已經四下，五年級我們即將分班，但是
不管怎樣，「圖書角」已經在我的心中刻下永遠不會
忘記的回憶。

                                                                                                                                            157]]></page><page Index="160"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

      我最喜歡的校園一角　四年6班李宥萱
      　　在那邊可以聽到笑聲此起彼落，在那裡可以讓我
      放鬆心情，大家會在那裡玩遊戲、溜滑梯，我則靜
      靜的在那裡玩翹翹板，有時，也會和一大群同學在那
      玩躲貓貓…..，猜到了嗎？我最喜歡的校園一角就是
      「遊樂器材區」。
      　　還記得小一剛進到學校時，遊樂器材區是我們的
      天堂，每每到了下課時間，我們就會盡情的在那奔
      跑、嬉戲，開心大笑，鬼抓人與躲貓貓是大家的最
      愛，我曾經躲在溜滑梯上，成為捉迷藏的最後贏家。
      在那裡，我和同學們度過了許多美好時光。
      　　不過自從升上二年級後，因為教室離它越來越
      遠，我也很少再去那裡玩。今年要放寒假之前的最後
      一個星期，我和朋友一起相約去那聊天，好好享受最
      後陪它的機會。因為寒假過後，那裡即將拆除，要放
      置新的遊戲器材，以後再也沒機會在那玩鬼抓人、捉
      迷藏與溜滑梯。不過我的心底，會永遠保存那些美好
      繽紛的回憶，那是我最愛的校園一角。

      最喜歡的校園一角　四年7班陳柏甫
      　　在學校裡，有許許多多的教室，每一間都各有所
      能，不過我最喜歡的就是食育教室。每一次去食育教
      室，老師都會教我們做一些不同於家常菜的料理，增
      加我們烹飪的技巧。因此我們心裡總是滿心期待著每
      一堂烹飪課的到來。
      　　當我們把親手種植的菜，變成一道道香味四溢的
      料理，並品嘗自己製作的佳餚時，真是一大享受啊！
      在食育教室裡，不僅能讓我得到更多的知識，學習不
      會是枯燥乏味，而是令我覺得既愉快又有成就感。
      　　食育教室是我最喜歡的校園一角，在這裡不僅總
      是充滿著食物的香味，還能和同學一起分工合作，大
      家都在歡樂中學到不一樣的事物。

158]]></page><page Index="161"><![CDATA[111東光校刊

最喜歡的校園一角　四年7班方睿儀
　　我最喜歡學校裡獨一無二的食育教室，隱藏許多
廚房的祕密武器，有平底鍋、刀具、砧板……，我們
彷彿來到大圓桌上課，真有趣呀！
　　當我們穿上可愛的圍裙、戴上廚師帽及口罩，擔
任一日小廚師。過程中我既緊張又興奮，顫抖的雙
手，小心翼翼處理每一個步驟。而食材們，準備上場
大顯身手。
　　舞台上，鋪滿亮黃色的木地板，隨著音樂節拍搖
擺，就像孩子們翩翩起舞；中場休息後，燃起炙熱的
光，一雙雙大眼，仔細觀察烤箱裡的動靜，等待著試
吃的那一刻到來。
　　烹飪教室總是歡樂洋溢，同學們仔細聆聽、細心
烹煮，大家分工合作做出垂涎三尺的料理。當我們吃
到親手烹調的料理，那一張張開心滿足的笑臉，是我
最難忘的回憶。

最喜歡的校園一角　四年7班陳昕渝
　　在東光國小我最喜歡的一角就是操場，跟著同學
們一起遊戲，在運動場上跑跑跳跳，讓我覺得歡樂無
比，尤其是流汗後，令我覺得健康極了!
　　在操場上，我們最喜歡玩追逐遊戲，這是個刺激
又瘋狂的遊戲。雖然我們總是玩到汗流浹背、氣喘吁
吁，但我們仍是樂此不疲，既開心又滿足。
　　我們在操場上不僅能和同學一同玩樂，也會進行
體育課程，鍛鍊我們的體能，促進身強體健。還有令
人熱血沸騰的運動會，也都在操場上舉行。
　　在操場上充滿著我們的回憶，有歡樂，也有悲
傷，不過那都是我最難能可貴的寶物呢!

                                                                                                                                            159]]></page><page Index="162"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                 五年級班級趣聞

      同樂會 五年5班李振興
               期待已久的同樂會終於來臨了！
               前一天，我比整理書包更認真的準備零食，當然

      還有我最愛的遙控車！總算等到同樂會下午，可以玩
      遙控車的時候！班上有四個人帶遙控車，其中有三輛
      跟我同樣是紅色、同樣是法拉利，其中居然還有一輛
      跟我同車型，換句話說，我們這兩輛遙控車根本就是
      一模一樣的！儘管鬧了雙胞，身為車主的我，還是能
      一眼認得。

               我們的「玩命關頭-東光甩尾」競速結果，雖然
      同學的車跑得比較快，但論技術我還是得第一！

               今天玩遙控車，發生了一件不太好，但卻又覺
      得有趣的狀況：我的車燈關不起來，而同學那輛雙胞
      車，則是車燈打不開。總之，今天真是開心的一天！

      午休記趣 五年5班林雨霏
           「午休時玩桌遊？」是的，我們班的午休時間，圖

      書角有同學主持桌遊活動，每個星期有一到兩次。目
      前主題是「狼人殺」，因為感覺很有趣，所以我也報
      名參加了。

              某次，我抽到了「邱比特」，於是我這個愛神，
      就把班上最「不相容」的3號和1號同學湊成一對，想
      試試看他倆「在一起」會不會很生氣呢？結果出乎我
      的意料，一點火花也沒有，好失望喔！

              又有一次，我當「禁言長老」，就把一個平常很
      愛講話的同學給「禁言」了。看著他使盡力氣比手畫
      腳，但是大家都看不懂的樣子，我們不約而同的都笑
      了！

              玩桌遊能訓練推理及表達能力，也增進了同學間
      和諧的互動，只是有時一不小心說話太大聲，就會被
      老師的眼神給「刀」了。

160]]></page><page Index="163"><![CDATA[111東光校刊

作文課的遐思 五年5班張鎧宇
        記得作文課時，老師出了個題目「美麗的福爾摩

沙」。同學們絞盡腦汁，啃了半天筆桿也想不出一點
頭緒。我呢？振筆疾書，洋洋灑灑寫了好幾大張，睥
睨一切走出教室。其實我表面上雖得意，心裡卻空空
如也，只覺寫了一大篇，卻都是無病呻吟。只因詞藻
華麗，同學們都視為鳳毛鱗角，讚許不已。那時的
我，哪裡懂得「文章千古事，得失寸心知」的深遠
意義，更哪裡懂得我只是一個站在鎂光燈下啁啾的鳥
兒，卻無法沐浴於真正溫暖的陽光中。

        童稚情懷，純樸自然。每於埋首寫作時，不免吟
起辛棄疾的詩：「少年不識愁滋味，愛上層樓。愛上
層樓。為賦新詞強說愁。」等到「而今識盡愁滋味，
欲說還休。欲說還休。卻道天涼好個秋」時，那才是
真正的悲哀呢！

五年5班 施如怡

                                                                                                        161]]></page><page Index="164"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                                      五年4班 林俊宇

                                      五年4班 林子權

162]]></page><page Index="165"><![CDATA[111東光校刊

五年4班 林妤倢

五年4班 蘇芸仟

                   163]]></page><page Index="166"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                                      五年3班 張家睿

                                      五年3班 張鎧安

164]]></page><page Index="167"><![CDATA[111東光校刊

五年3班 莊淽甯

五年3班 黃珮綺

                   165]]></page><page Index="168"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                                      五年2班 李亭萱

                                      五年2班 陳彥熙

166]]></page><page Index="169"><![CDATA[111東光校刊

五年1班 謝沛希

五年1班 鍾佳欣

                   167]]></page><page Index="170"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                                      五年1班 陳品翰

                                      五年1班 黃楚涵

168]]></page><page Index="171"><![CDATA[111東光校刊

             六年級畢業感言

六年1班 陳冠惟
　　這些年我在東光國小與朋友共創了許多美好的回
憶；回憶裡滿滿的曾經做過的事情，想當初剛入學時
的我還是個每天抱著媽媽不放的小孩，如今我已是個
懂事的人了，畢業後我一定會很想東光這個大家庭
的！

六年1班 薛芮蘋
　　我即將要畢業了！在學校的點點滴滴，有歡笑、
有淚水，都為我帶來難忘的回憶。記得五年級的運動
會，我帶領大家跳大會舞，超開心的，至今仍記憶猶
新。謝謝愛我的老師和同學們，讓我在愛的環境裡學
習和成長。

六年1班 何宜倫
　　謝謝一、二年級的老師把我們的基礎打好，三、
四年級的老師讓我學習到更高階的知識，五、六年級
的老師不只教我們未來人生怎麼走，還會教導我們是
非善惡。謝謝老師讓我在東光那麼幸福，祝您們平安
健康、萬事如意。

六年1班 許若玫
　　小學六年，我們熬過了9600節課，240個星期，12個
學期。老師說得沒錯：六年的時間真的很短，一轉眼
我們就要畢業了，下學期教室裡依舊坐滿人，但卻不
再是我們。謝謝老師！您們陪伴了我們度過小學，希
望時光不老，我們不散！

                                                                                                                                            169]]></page><page Index="172"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

      六年1班 王幼喬
               轉眼間我們就要畢業了，在學校生活的點點滴滴

      都讓我回味無窮：四年級種的桶稻、五年級種的小
      麥、六年級做章魚燒……等。都是以前沒體驗過的，
      我從沒想過小學能有這麼多新奇的體驗，這幾年的國
      小生活真充實。

      六年1班 吳主欣
             時光荏苒，在東光的生活如一條蜿蜒的小溪般流

      過，這七年的酸甜苦辣、歡樂悲傷，卻深深印在我心
      中。從幼兒園懵懂無知的自己，藉著同學的陪伴及老
      師的扶持，我就似一株嫩芽，伸展枝葉，日漸茁壯。
      感謝所有指導我、照顧我的師長同學們，為我的童年
      染上一抹絢麗的色彩！

      六年2班 劉芷樂
               我們要畢業了，回想起六年來，照顧過我的師長

      及同學，發現因為有他們的關心和幫忙才會有今天的
      我，學校就像我的第二個家，如今要畢業了讓我依依
      不捨，希望我的朋友和同學到了國中，依然能前程似
      錦並且一帆風順。

      六年2班 張芷鈞
                六年級的國小生活就要結束了，好捨不得，大家

      有許許多多的美好回憶，充滿了歡樂與淚水，東光把
      大家教導的非常好，每一個人都長大了，要踏上另一
      條新的路程，面對新的朋友考驗及新的學習，謝謝教
      導我的老師。
      珍重再見

      六年2班 張芫瑞
                時光飛逝，一轉眼我就六年級了，在東光國小

      我過得很愉快又充實。和同學一起努力並代表學校參
      加比賽的經驗，豐富了我的求學階段，也讓我刻骨銘
      心，謝謝老師們對我的指導，也謝謝所有教過我的老
      師。在下一個求學階段期待自己有更多的成長。

170]]></page><page Index="173"><![CDATA[111東光校刊

六年2班 曾琳棋
　　即將揮別八年東光校園生活，
憶起從幼兒園懵懵懂懂的我，
到蛻變成十二歲長大懂事的我，
謝謝老師們孜孜不倦的提點，
謝謝同學們相互打鬧的成長，
讓我們帶著心中依依難捨的回憶，
一起迎向挑戰嶄新生活！

六年2班 李彥翰
         哇！不知不覺我們快要畢業了，我最難忘的是兩

天一夜的畢業旅行，那天我玩得很開心，可是現在要
畢業了，希望大家以後都能讀同一個國中，又可以再
一起三年了。最後祝大家畢業快樂 ！

六年3班 劉建宏
         時間過好快，不知不覺，我在東光國小待了六

年，即將要上國中了，上國中之後，是一個新的開
始，我會好好加油的！很感謝曾經教過我的老師，教
我好多知識與道理，尤其是尤俐老師，把我們當作自
己的小孩一樣用心的教導、照顧著我們。各位老師，
謝謝您們！

六年3班 蘇妤恩
         在這六年的期間，我每天都過得很開心，再不

到半年，我就畢業了，謝謝一直陪在我身邊的朋友，
雖然國中以後都有不同的目標，但我相信每個人都不
會忘記在國小時期的回憶。祝各位在國中有更好的發
展，畢業快樂！

                                                                                                                                            171]]></page><page Index="174"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

      六年3班 曹稟宜
               東光國小的六年生活，對我來說，是幸福的時

      光，老師常帶領我們參與多元又新奇的課外活動，豐
      富了我的視野。此外，我也交到了許多好朋友，校園
      裡，有許多我們一起造訪和玩耍的角落，畢業在即，
      我有些小小的哀傷，又期待新階段能像小學生活般快
      樂。

      六年3班 吳宜臻
               在六年時間裡，老師非常有耐心的教導我們，

      一~二年級的孟君老師、三~四年級的曉倩老師，還有
      五~六年級的尤俐老師，真的很感謝她們，在我每次
      犯錯時，認真的教導我，使我學習到更多知識，老師
      成就現在的我，我感謝每天用心教導我的老師，也感
      謝每天陪我笑的同學，謝謝老師，老師我愛您！

      六年3班 紀凱昀
               再過幾個月就要畢業了，在這所學校待了六年，

      時間不斷流逝，突然有點不捨的感覺，班導對我們的
      好、同學之間的友情以及在這所學校的點點滴滴，都
      讓人難以忘懷。但我最感謝的人是尤俐老師，她不像
      之前的老師上課時有點無聊，她說話方式幽默帶給我
      們許多的歡笑，上課也輕鬆愉快，大家都很喜歡老
      師，我也不例外。

      六年3班 龔駿桓
               時間飛逝，一轉眼已經過了六年！回想起在東

      光國小的點點滴滴，有歡樂、有難過、有憤怒、有快
      樂！老師們不斷的包容和照顧我們，在學習上遇到的
      困難，總是細心的教導我們，即使考得不好，老師也
      會鼓勵我們再努力加油，謝謝老師無怨無悔的為我們
      付出，陪伴我們成長，短短兩年的時光讓我永遠難
      忘。好捨不得離開大家，希望畢業後，我們都還有機
      會相見～真希望國中還可以一起當同學！

172]]></page><page Index="175"><![CDATA[111東光校刊

六年4班 黃柏愷
         一眨眼，一個學期過了。在這個學期中，所經

歷的困難與挫折，在這一刻都留下許多回憶。認識的
每位同學、老師，都快要離我而去，但我真的很謝謝
他們陪伴我到畢業，也感謝老師一直忍受我的調皮搗
蛋。有些行為讓老師非常生氣，真的很對不起。

六年4班 蕭凱文
         這學期快要結束了，我也快畢業了。我要謝謝的

是張育銓老師，從五年級到六年級，老師教了我們很
多知識，陪我們訂正功課、寫功課，帶著大家做很多
有趣的活動，帶給我們許多歡樂。謝謝張育銓老師，
沒有您我不可能會走到現在。

六年4班 田廷安
         從一年級到六年級，我真的學到很多豐富的知

識，也讓我交到了很多朋友。六年的國小生活，留下
一個永遠令人懷念而且又獨一無二美好的回憶！即將
要畢業了，真希望時間能倒退呀！讓我回到以前，再
一次國小六年級的畢旅。謝謝教我的老師，讓我知道
這麼多道理，我永遠都不會忘記的。

六年4班 邱郁恩
         在國小六年的期間，認識了許多的同學。有開

心的事情、有難過的事情，也有時會吵架，但我們都
一一面對。在這段時間內，大家都一起成長，我要謝
謝大家陪伴著我。如今，我們即將畢業，希望大家上
國中之後，都能開開心心的度過每一天。

                                                                                                                                            173]]></page><page Index="176"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

      六年4班 陳映璇
               畢業不是總結，而是回憶。昨日，我在這認字

      寫作；今日，我在這兒茁壯成長；明日，我將從這兒
      起飛，塑造光輝亮麗的未來。青春的腳印留在校園的
      小路上，笑語歡歌，留在花壇的馨香中……。母校的
      每一個角落，都珍藏著我們的身影，瀰漫著我們的幻
      想，讓我們永不忘記。

      六年4班 徐澄晞
               當鳳凰花開時，就意味著我們要畢業了。在小學

      的這段期間，有喜有悲。我們常常惹老師生氣，但老
      師依然耐心的指導我們。雖然國小只有短短幾年，卻
      帶給我永生難忘的回憶。我很感謝曾經教導過我的老
      師，還有陪我共度這六年的同學。

      六年5班 呂盈盈
               要畢業了，心裡既是高興又是不捨。高興要邁向

      下一個階段；但不捨要和朋友分開。謝謝這幾年陪伴
      我的老師、同學，謝謝你們在我的求學生涯裡留下這
      麼美好的回憶。未來，即使在不同學校，我們依然是
      愛「嗆」來「嗆」去的好同學！

      六年5班 呂硯晴
               猶記小一新生入學，我牽著爸爸的手踏進校園，

      對許多事物都感到好奇。現在竟要邁向另一個嶄新的
      階段……不過，我不會忘記這六年的點點滴滴，不管
      是師長的指導或同學的陪伴，都是使我成長茁壯的養
      分。我們將帶著這些珍貴回憶，努力創造未來！

174]]></page><page Index="177"><![CDATA[111東光校刊

六年5班 林于凱
         今年，在蟬的鳴叫下，我們要離開陪伴我們六年

的東光國小。上了國中，會有新的同學、新的環境、
新的開始，大家其實都依依不捨……嘴上說開心，心
底卻非常傷心，我會好好珍惜剩下的相處時光。感謝
東光國小和老師們這幾年的照顧！

六年5班 洪煒燑同
         就要畢業了……低年級時，我看到學長姐在巡禮

校園時，總會有些人落淚，當時的我不懂為什麼他們
會哭，現在高年級了，終於懂了，那種和老師、同學
分離的感覺，真的忍不住會哭出來，在剩下不多的時
間裡，我要把握和同學相處的機會！

六年5班 趙瑋琪
         記得剛上小一的我一直哭，到現在已經對學校的

每個地方都熟悉；本來沒什麼朋友的我，現在也有好
幾個了；以前總認為上課挺無趣的，到現在要分離才
開始捨不得小學的校園生活。我很珍惜跟大家一起的
時光，希望畢業後也能相見。

六年5班 曾湘慈
         掰！東光國小！謝謝你給了我這麼多的陪伴，謝

謝你給了我這麼多的關懷；謝謝你送我們這麼多的知
識；贈與我這麼多的朋友，非常謝謝你。不久，我就
要畢業了，請你祝我天天開心、天天有好運！

                                                                                                                                             175]]></page><page Index="178"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

         臺中市兒童文學校內優選作品～散文

     充滿挑戰的一堂課　四年2班 劉若蕎
           這一課「三借芭蕉扇」是劇本，全班要來演戲。我很緊張，不知道要

     演哪個角色才好，因為每個角色都很有挑戰。
           我們要先選出導演並決定演出角色，老師說：「導演不但得慧眼識英

     雄，為組員分配適合的角色，還得具備出眾的領導能力，讓大家心服口
     服，一起開開心心演戲。」沒料到，我竟然被推選當上導演，雖然忐忑不
     安，但我仍欣然接受這從未做過的大挑戰。

           從那天起，每天放學前，我會提醒每個演員回家要認真背臺詞，確認
     大家衣服和道具的準備情形。演戲當天一大早，我就扛著自己做的舞臺道
     具走進教室。一看到我進教室，有人很慌張的跟我說他忘了帶戲服，有人
     很緊張的跟我說他的道具放在家裡……正當我擔心得快要死掉時，還好有
     人說他有多做道具。大家七手八腳，快速用身上穿的衣服、帽子和圖畫紙
     做出靈吉菩薩的戲服，就這樣把所有的道具和戲服都湊齊了。

           老師帶大家一同前往有表演舞臺的教室，先綵排幾次，才正式演出。
     因為沒有完整的練過，所以大家都蠻專心的，讓我安心不少。但過程中，
     有 人 笑 場 ， 有 人 忘 詞 ， 有 人 提 早 登 場 …… 。 「 等 一 下 的 演 出 會 很 順 利
     嗎？」我不停的問自己。

           當老師宣布開演時，大家興奮的回到觀眾席。我們是第一組表演，組
     員們緊張的走上臺，我彷彿能聽到大家「碰！碰！碰！」的心跳聲呢!當
     第一句旁白說出時，唐三藏、孫悟空、豬八戒和沙悟淨就像綵排時一樣順
     利而沒有失誤的上場，接著，鐵扇公主、靈吉菩薩和牛魔王也都順利的登
     場。就在鬆了一口氣時——完蛋了，竟然有人忘詞！我張大嘴巴，用無聲
     嘴型用力提示，那一刻，時間彷彿停住，讓人無法呼吸。好險，他看懂了
     我的提示，正確說出臺詞，讓這齣戲順利演完。表演過程中，我像坐雲霄
     飛車一樣，心情忽上忽下，緊張萬分!

           這次表演，讓我體會很多道理：一場精采的表演，光靠一個人是沒辦
     法做到的，分工合作，同心協力，每一個人都要盡力做好自己的本分。危
     急時刻，更要團結體貼，不要抱怨責怪，隨機應變才能彌補失誤。如果下
     次有機會再演戲，我一定會做得更好！

176]]></page><page Index="179"><![CDATA[111東光校刊

我心目中的美好　六年5班 呂硯晴
　　冰冷的寒風刺骨，我心中卻好像有一把熊熊的烈火，憤怒的燃燒著。
望著滿江紅的考卷，和她那茫然的眼神，絲毫不希望有任何人向她伸出援
手的模樣，令人看了就討厭。
　　「這題，先用這個四分之一圓扣掉三角形......」我說。她緩緩地提起
筆，彷彿它有千斤重，接著在紙上寫下算式。「對，剩下的就只是計算而
已。」我試著鼓勵她，但她仍握著筆，將它懸在半空中。看著她提不起勁
兒的模樣，我的心也涼了一大半......。
　　拋開白天在學校累積的一股悶氣，踏進夜市，我興奮的東看西看，這
些琳瑯滿目的攤位令人目不暇給。爸媽和我走到蚵仔煎的攤位，香氣撲鼻
的蚵仔煎還未上桌，那酥脆的金黃麵衣，配上多汁的蚵仔，令人忍不住垂
涎三尺！蚵仔煎上桌後，我們一家三口便以迅雷不及掩耳的速度把美食一
掃而空。突然間，我看見一個熟悉的身影……。咦！那不就是她嗎？早上
算數學時，明明像一臺當機的電腦，無論我如何敲擊鍵盤，始終沒有反
應；可是現在她卻俐落的收拾著碗盤、洗抹布、擦桌子，和在學校上課
時，簡直判若兩人。
　　原本我還以為她是個不負責任的人，沒想到，和我年紀相同的她，放
學後卻要幫忙家裡擺攤的工作，她勤快的招呼著絡繹不絕的客人，絲毫沒
有疲累的模樣。她和家人一起努力打拚的這一幕深深烙印在我的腦海裡，
成為我心目中最美的風景。
　　隔天到學校，我仍然把手撐在她的桌子上，盯著她的考卷，教她完成
訂正；雖然她的反應仍像一臺當機的電腦，但我則試著沉住氣，用不同方
式教她解題。最後，紅色圈圈全被藍色勾勾取代了，我們臉上都掛著欣喜
的笑容。
　　一直以來，我認為成績就是最重要的，所以無法理解對課業提不起勁
的人；但見到她為了家裡的經濟而努力不懈，改變了我的想法。每個人只
要能為自己的目標而努力，不管是課業、興趣或生活，都值得被尊重，都
是我心目中最美的景象。

                                                                                                                                            177]]></page><page Index="180"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     我的同學　五年2班 王敬翰
            我們班有來自四面八方的各路英雄，個個都是稱霸江湖的武林高手。

     有的文科強，有的數理好；有的體育強，有的音樂棒。有些頭痛人物把大
     家搞得雞犬不寧、天崩地裂、頭痛欲裂，有些模範兒童不僅成績優秀，品
     行也很好，總是被老師們稱讚連連。

            和我感情比較好的同學是軒誼和李悠。特別的是，軒誼從一年級到五
     年級都和我同班，這種緣分真的是難能可貴，希望我們到了國中、高中也
     可以一直同班。我們感情好，總是會互相幫忙，只要是分組報告，我們一
     定會同一組，很奇怪的是，在寫報告的過程中，我們不曾有過意見不合的
     時候，可能是因為我們都會分工合作，也會給彼此建議，再互相協調，最
     後才能沒有衝突地完成報告。我和軒誼、李悠除了一起完成作業，下課的
     時候，我們常玩一些看起來很無聊，卻可以玩得很開心的遊戲。我覺得和
     他們相處很舒服，希望我們可以一直是好朋友。

            我最欣賞的同學是彥熙，他總是一個人安安靜靜的坐在位子上，這可
     能是他從不和人起衝突的原因吧！有人需要幫忙，他也會伸出援手，不僅
     學業好、體育好、品德也好，我從未聽老師責罵過他，只有滿滿的稱讚。
     自從和他同班，就看他每次段考都得第一名，超厲害！這樣的好成績應該
     要很聰明，還要很專心以及細心。而細心和專心就是我所缺乏的，希望我
     可以努力克服這些缺點，成為更優秀的自己。

            我們班頭痛人物的情緒控制力不好，總會因為大大小小的事「勞師動
     眾」。有一次上體育課，他的情緒又失控了，過程中不小心受了傷，讓老
     師扶著上車回家。不過，這一學期我們看到他的努力和進步，除了失控的
     次數減少，期末考甚至還領到了進步獎。我想，他為了控制脾氣和把書讀
     好，應該也努力很久吧!

         每個人來自不同的家庭，都是不同的個體，都有不同的特色。但在老師
     的帶領下，平時吵吵鬧鬧的我們總是在緊要關頭團結合作，創造屬於我們
     的佳績，例如跳繩比賽時，我們團結合作一起努力，獲得了名次。我很高
     興來到這個班級，希望我可以更努力更用功，做個品學兼優的好學生，成
     為大家都喜歡的人。

178]]></page><page Index="181"><![CDATA[111東光校刊

我的貓　六年3班 蕭筑鈞
　　從很久以前，我就有一個願望，那就是養貓，這是自從我三年級拜訪
位於新北市的猴硐貓村開始的。
　　我們家從以前就很喜歡出去玩，最讓我印象深刻的是，三年級去貓村
玩的時候。想當初，在電視的卡通裡看到的貓都是那種很狡猾的，所以
造成了我對貓有非常不好的刻板印象。所以那時我問媽媽：「我們要去
哪？」當她回答到「貓村」的時候，我的心已經涼了一半。不過在貓村那
邊，我基本上沒看到跟電視上一樣狡猾的貓，倒是懶洋洋、親近人的貓一
大群……。
　　「妹妹你跟我過來。」姐姐說完便拉著我去看一隻正在蹭電線桿的
貓，姐姐看我害怕的樣子，說：「牠很乖，會給摸欸!」於是我懷著忐忑不
安的心摸了牠一下，這個難忘的經驗讓我有了想養貓的願望。
　　去年，因為我跟姐姐都想養貓的關係，所以我們就開始找可以領養貓
的地方。找了很久，終於找到一個地方，結果那貓......剛打開籠子而已，就
四處亂跑，所以我們就放棄了。
　　去年四月多的時候，阿嬤家的母貓生了一窩小貓；因為母貓大多時間
是表妹餵養的，所以經過她的同意後，我們就開始商量要養哪隻小貓了。
本來媽媽想要橘貓，但看到牠肚子硬硬的腫瘤後就放棄了	 ； 姐 姐 想 要 三
花，結果表妹不願意；所以，就這麼剛好的養到了我喜歡的那隻黑白色的
貓。
　　五月的時候，因為疫情的關係，大家都在家裡上課。就在某一天早
上，我在床上睡著了，卻不知道那「小傢伙」跑進了我的被窩。那時候姐
姐還在旁邊上英文課，她看我起床了，便問我：「那隻貓跑去哪了？」我
突然感覺到不對勁：先是原本使我被熱醒的衣服，在我離開被窩後，變
得又濕又黏，接著，一股類似起司或乳酪發酵的味道往我的鼻子撲過來
⋯⋯。原來牠躲進我的被窩後還吐了；去給獸醫檢查後，病情沒問題我們
才放心。（不過牠吐的原因、竟然是—吃太快。）
　　在家裡牠雖然不是老大，但心情不好時，路過牠身邊的人會被牠抱著
咬，但往往一包肉泥就可以讓牠高興一整天，而且，就算肉泥被丟進垃圾
桶裡，牠還會特地從裡面把肉泥抓出來吃。
　　貓，真是一種神奇的動物！

                                                                                                                                            179]]></page><page Index="182"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     河口生態體驗一日遊　四年4班 陳禹彤

     　　這次的戶外教育真是一波三折，原本是
     九月初要去，因為疫情的關係，所以才會
     延到現在。不過，要去的前一天晚上，我
     期待不已，興奮得睡不著覺。

     　　到了那裡，我們先聽老師講解，緊接
     著要去「捉螃蟹」那一關。剛開始，我有
     一點害怕，我害怕螃蟹會夾我的手，但其
     實那些螃蟹並沒有我想的那麼可怕。我們要
     先找「清白招潮蟹」，雖然我有找到幾隻，卻一
     隻也抓不到。接著老師說自己可以去找一找，看看有什麼新的發現。找呀
     找、找呀找，大大小小的螃蟹穿梭在石頭中間的縫隙，好像在玩捉迷藏。
     後來，我抓到一隻小螃蟹，牠在我手上時，我覺得好癢啊！

     　　接著，我們要去看「風力發電機」，我們十幾個人才把那巨大的機器
     包圍，真的很粗呢！然後，我們要去體驗自己做風力發電機，分成兩組體
     驗，我們先直接用手組裝，但有二十層樓高的要怎麼組裝呢？老師告訴我
     們：「手上拿的繩子就像大吊車，大家要一起合力把它完成。」說完，老
     師就把繩子分配給大家。我們要先拉圓圓的桿子，再拉上面的機器，但我
     們什麼都拉不好，真是屋漏偏逢連夜雨啊！

     　　做完以後，去看螃蟹爸爸的「螃蟹車」，螃蟹爸爸有很多特別的螃
     蟹，我發現有些螃蟹會微笑，很酷！每隻螃蟹有八隻步腳和兩隻螯腳，共
     有十隻腳，跟我想的不一樣。安全的抓法竟然不友善，不安全的抓法反而
     友善，真是太奇怪了！我還摸到螃蟹的身體，硬硬的，很好摸耶！老師有
     一隻巨無霸的螃蟹，太大了！我覺得好可怕！

     　　最後，我們要去看「植物」，有一棵榕樹，葉子可以做成口哨，好奇
     特！捲一捲、壓一壓，就做出一個簡單的口哨，我輕輕吹、用力吹，都可
     以吹出聲音，好厲害的一片葉子啊！有的同學不管怎麼吹都吹不出來，我
     卻能輕輕鬆鬆的吹出好聽的聲音，都是這片葉子的功勞！接著我們去看黃
     槿，花可以當耳環，葉子也可以，而且我有戴到呢！葉子還能做「牛魔
     王」，樹枝也能做玩具，黃槿的功能真是應有盡有啊！

     　　這次的生態體驗不僅讓我能近距離觀察螃蟹，還能認識認識許多奇特
     的植物，今天真是收穫滿滿的一天！

180]]></page><page Index="183"><![CDATA[111東光校刊

花蓮露營趣　二年2班 陳睿恩
　　初一半夜兩點，我們全家出發前往花蓮，展開四天三夜的露營旅程。
我一上車就開始睡覺，等我醒來的時候已經天亮了，而且我們已經到達花
蓮了呢！哇！花蓮真的好遠啊！我的肚子開始咕嚕咕嚕叫，爸爸帶我們去
買早餐吃，接著我們就前往露營區了！
　　加得屋露營區到了，爸爸、媽媽開始卸裝備準備搭帳囉！我和哥哥在
一旁吃早餐，吃完早餐後，我就跟堂哥、表哥一起在露營區玩，開心的大
聲笑著，露營區裡都充滿了我們的笑聲！我們一起非常悠閒的度過這一
天。
　　第二天我們到光復糖廠走走看看，還吃了冰淇淋甜筒，拍了好多美麗
的照片。接著去新社梯田，因為天空開始下起毛毛雨，我們只能快速拍幾
張照片留念就回露營區了！回到露營區後，大家一起分工合作，料理出美
味的晚餐，吃飽飽準備玩仙女棒囉！大家一邊泡茶一邊吃小點心，又是在
充滿歡笑的聊天聲中度過這美好的夜晚。
　　第三天，大家一起到鯉魚潭踩天鵝船，我們穿好救生衣就可以上船
了。天鵝船需要全家人合力的用力踩，踩累了可以休息一下，這時搭配欣
賞湖上的風景，還有涼涼的風吹過來，好舒服呀！你看，有一隻好大的鳥
在湖面上飛過來飛過去，好像在尋找水裡好吃的魚兒呢！休息夠了就繼續
往前踩，就這樣踩一個小時後，就可以漸漸回到起點處囉！下一個景點－
七星潭。七星潭的風雨好大啊！我整個人都快被吹走了，只能依依不捨的
上車了！但是，七星潭的海邊好美啊！下次好天氣時我一定要再來一次。
　　我真的好喜歡到處去露營！露營的時候，可以使我放鬆心情、拋開煩
惱，還可以享受大自然，探索生態的奧秘，無形中學到好多東西。露營的
經歷帶給我許多美好的回憶，是我最喜歡的休閒活動喔！

                                                                                                                                            181]]></page><page Index="184"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     家　五年5班張鎧宇

           小時候受課業巨輪推磨，大部分的時間都在學校和補習班度過；課餘
     時間，在家裡翻翻哥哥的課本，玩玩廚房的鍋子，沒什麼有趣的。或許是
     當時年紀小懵懵懂懂，覺得外面花花世界新奇多了，還不懂四海為家的
     雲、四處流浪的風不為人知的辛苦。因此，「在家」在我眼中，是無趣的
     禁錮。

         某次到同學家，那兒的曠野無邊無際、雜草叢生。有很多種生氣蓬勃的
     動物，如蟋蟀、蚱蜢，牠們常常玩在一起，炫耀誰的捕食技巧比較高明；
     池塘中，小魚、小蝌蚪住在裡面，最愛玩躲貓貓，一下隱在這叢水草，一
     眨眼，又跑到別處。霎時間，竟下起滂沱大雨，雷聲大作。我以迅雷不及
     掩耳的速度躲到屋簷下，回頭一瞥，卻見牠們哪需躲雨？蟋蟀只挖個洞，
     再鑽進去；魚兒更好，牠們不中斷玩耍，仍悠游在遊戲中。我好羨慕牠們
     的家多麼的好玩！

           家門前的木棉，白白的果實兀立在樹梢，風吹到哪，就飄到哪。它們
     甘於自己的宿命，家可能在隱密的角落中，或繁忙的道路邊、遠方的花盆
     內，甚至麻雀的嘴裡！這就比剛才的魚兒、蚱蜢艱苦多了。

           我的鉛筆盒裡，住著一枝枝沒有生命的鉛筆；正因如此，只有它們有
     權利把我的鉛筆盒當做家。書桌上，看看我做的完整筆記，讀過的好朋友
     來信，這又是另一種情趣的家。

           或許不是所有的萬物都有家。夜晚的天空，一道光劃破天際，在眾人
     的希望前照耀未來。許多人只看到那一剎那的璀璨，後面呢？流星墜入了
     哪裡？萬丈深淵？深不見底的幽谷？還是哪個神祕的地方？無家之苦，令
     人同情。

           陳之藩先生認為：「家可破，國不可亡」，我想改成「家不可破，國
     亦不可亡」，因為家就是每個人的「小國」。從小厭倦在家的生活，只有

                                      一本本破書，一個個過時的玩具；窗外的世界，
                                      有新奇的昆蟲作伴，有一滴滴雨水的滋潤。長大
                                      後，才體悟到「家」的真諦。它是我的避風港，
                                      挫折時有鼓勵，寂寞時有指南針。家，是心靈的
                                      依託，是堅強的後盾，更是溫暖的縮影。我的家
                                      雖不怎麼華麗，也不怎麼完美，它是個充滿親情
                                      的地方，下課後—「最想回家」。

182]]></page><page Index="185"><![CDATA[111東光校刊

棒球與我　 四年1班施凱棠
　 「周思齊！轟出去！甩炮出擊無人敵，周思齊！轟出去！天下無敵周
思齊。」每當我洗澡時，就一定會在浴室高聲唱著這首中信兄弟外野手周
思齊的應援曲──「天下無敵」；在外面的弟弟則會唱著內野手王威晨的
應援曲，整個家都充滿了歡樂的氣氛。
　　開始熱衷棒球是因為班上的同學有很多都是棒球迷，我也常收看職棒
比賽，不知不覺棒球就成為我和同學之間常聊到的話題。我們只要一遇
到，就會滔滔不絕地聊起最近的職棒賽事。在學校也會到操場玩棒球遊
戲，我們把地上的格子當做壘包，有投手、內外野手、打擊者，還有裁
判。我們投的是隱形的球，投手假裝投出球，打者擊球完開始起跑，野手
接到球後，要立即傳球給壘上的守備員觸殺跑者，這時裁判會根據跑者的
速度及位置，判出「安全上壘」或是「出局」……。短暫的下課十分鐘，
大家都玩得不亦樂乎!
　　原本對棒球一竅不通的我，也逐漸熟悉了棒球的技巧與規則，在家也
會跟弟弟打起「假球」。球，是用樂樂棒球；球棒，是用空的寶特瓶製作
的。我們兄弟倆一人分飾多角，投手兼任內外野手，接到球後必須回踩壘
包才能讓打者出局，就算寒流來襲，我們也可以玩得滿頭大汗。有一次打
球時，我的一記失投不偏不倚地打到爸爸的眼睛，後果是樂樂棒球進了垃
圾桶，害我傷心了好一陣子；幸好後來爸爸幫我做了一顆紙球，我們才有
球可以繼續打。除此之外，家裡還買了一大堆二手的棒球雜誌，晚上忙完
課業後，我們兄弟倆都會不斷翻閱，經常都看到忘了就寢的時間。
　　希望有一天全家人可以一起去洲際棒球場，穿著兄弟的球衣坐在內野
加油區，大聲地唱著應援曲，幫中信兄弟加油，並感受現場的熱血氣氛。

                                                                                                                                            183]]></page><page Index="186"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     過年遊　二年1班 賴瀚丞
     　　我們全家利用春節假期，到屏東旅遊。第一天來到了海生館，它的入
     口處有很大很大的鯨魚水池。首先我們到了「珊瑚王國館」，我看到了許
     多大大小小、五顏六色的珊瑚；我們還穿越了像隧道般的大型水族箱，各
     式各樣的魚從我頭上游過，其中有一隻大白鯨，牠很可愛名字叫天使。接
     著是「世界水域館」，除了看到許多古代動物的解說模型，還剛好碰到海
     豹餵食秀，有趣又可愛。最後到達我最期待的「極地水域區」，看到企鵝
     走路搖搖擺擺可愛的樣子，一直讓我捨不得離開那裡。
     　　第二天我們來到了貓鼻頭公園，因為有一部分的礁岩很像蹲著的貓，
     所以叫「貓鼻頭」。在這邊海水很乾淨，到處都是不同形狀的礁石，是一
     個很美麗的公園。下午爸爸帶我們去核能發電廠出水口附近的海灘玩，這
     裡的海岸是奇妙的珊瑚礁，所以充滿許多生態，例如：寄居蟹、魚、螃
     蟹、蝦、藻類。那邊的魚兒很聰明，會利用地形躲藏，讓我抓都抓不到，
     最後我只抓到寄居蟹、小蝦；之後媽媽有交代我們要把牠們放走，讓牠們
     回大海的家。
     　　第三天爸爸帶我們來到啃草趣，這裡有許多可愛的動物，例如：馬、
     兔子、梅花鹿、草泥馬、山羊、袋鼠、浣熊、豬等等。有些動物都是我第
     一次看到。所有動物裡，我最喜歡梅花鹿，因為牠很乖又可愛，靜靜的坐
     在那裡讓我摸，一點也不怕生，就像我床邊那些可愛的玩偶一樣。
     　　最後時間也不早了，雖然我捨不得離開，但我決定要趕快回家把這些
     美麗的風景和可愛的動物給記錄下來，期待下次再來拜訪牠們。

184]]></page><page Index="187"><![CDATA[111東光校刊

衝阿，梅山大冒險！　五年4班 陳宥嘉

　　終於放寒假了！明天是期待已久的
四天三夜旅行，但偏偏新冠肺炎疫情
來干擾。晚上一吃完晚餐，我和哥哥、
爸爸媽媽在客廳開家庭會議，媽媽先開
口說：「因應疫情的關係，原本要出去
玩的計畫取消了，三個晚上的住宿也退
費，但我們明天還是會出門玩，只是不
過夜。」為了有好體力，我要準備早點
去睡覺，雖然可以出去玩，但心中不免
還是有些難過。

　　隔天全家早早出門，開了兩個小時抵達了我們今天的目的地－梅山。
當地整條街都是梅子蜜餞店，我們買了一大袋蜜餞打算邊走邊吃。終於到
了太平雲梯遊客中心停車場，快速整理好了背包準備往景點出發。首先，
第一個景點是太平雲梯，吊橋上有些地板是透明的，不免讓人有些懼怕；
但如果你實際來體驗的話，其實不會可怕。不只是如此，走在太平雲梯上
還可以往下眺望，我看見了全臺灣最大的平原－嘉南平原，真是既雄偉又
壯觀啊！

　　之後，和太平雲梯相連的是雲之南道步道，我們一路走到這裡，這裡
的路凹凸不平，而且還有不停的上坡和下坡，真的是一個練腳力的好地
方。隨著上坡往上，我們到了山的最頂端停下來休息，往下看就像天宮一
樣，雲霧繚繞，而房子也就如螞蟻大小般可愛。休息完後，我們往下坡的
方向走去，發現越往山下，路邊就不時出現蜜蜂，讓人不免感到有些擔
心；結果哥哥發現是因為茶葉開花的香氣，吸引了蜜蜂過來吸食花蜜。雖
然茶園濕度很高，但這天天氣真的很晴朗，能看見這片綠油油的茶園，心
中非常歡喜。

　　終於到了今天旅程的最後景點－太平老街。太平老街是臺灣海拔最高
的老街，環境清幽，走起來很舒適。而且這裡還有很多道地的美食小吃，
甚至有些特色的建築；我們買了許多小點心當作午餐吃，讓我們開心的填
飽了肚子；當然也在老街上買了許多伴手禮，滿載而歸。

　　之後如果還有機會的話，我想要再去梅山一趟，這趟旅行感覺非常舒
服、自在，讓人回味無窮。

                                                                                                                                            185]]></page><page Index="188"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     壓歲錢A計畫　五年3班 張鎧安

     　　新年的到來，代表著又到了一年之始，萬象更新，充滿著新希望。我
     常常是才剛大夢初醒，一想到是大年初一，就興高采烈的跳下床鋪，換上
     新衣，迫不及待的擁抱這等待了整整一年的日子。不但可以吃大餐、穿新
     衣戴新帽，還可以全家出遊旅行；最令人興奮的是，還可以向長輩領取壓
     歲錢！

     　　想當初剛上小學，過年時向爸媽領了第一筆壓歲錢，看到紙鈔上寫著
     4位數字，心裡第一個想法就是，這個紅包好像很不得了的樣子。之後把
     這筆錢放進了我的「存錢筒」，其實，那只是媽媽在生日時送我禮物的包
     裝外盒，小小一個盒子，我一直很珍惜，捨不得丟掉它。在領這次壓歲錢
     之前，它從沒存放過任何一毛錢呢！過年存入壓歲錢後，就把小盒子放在
     一旁的櫃子上，日子一天天過去，我都沒有動用過裡面的錢。平日回到家
     中，不是忙著寫功課，就是和哥哥玩耍；一開始還會偶爾瞄它一眼，可是
     到後來，卻連瞥也不瞥，漸漸忘了它的存在。那是暑假的早晨，在電視廣
     告看到一個遊戲卡牌，想買的慾望湧上心頭；想著平時可以把玩，開學後
     還可以用它來跟同學炫耀，頓時想起自己還有「私房錢」。於是馬上跑上
     樓拿起存錢筒，因太久沒清理，上面已積了厚厚的一層灰，經過一番清
     理，我帶著它到批發商店買回了心儀的卡牌。沒想到，等我志得意滿的把
     卡牌拿到學校後，才發現同學們早帶了更新奇的玩具，霎時間感到十分失
     落，也十分懊悔，寶貴的壓歲錢，就被我因一時的虛榮心，輕易的花掉
     了。

                                           　　升上高年級後，我決定要來擬定一個
                                           「壓歲錢A計畫」。首先，仔細思考最想要
                                           買什麼物品、價格是否在預算範圍內，同樣
                                           的東西要貨比三家才會不吃虧；其次，剩餘
                                           的錢請爸媽幫忙存在我的銀行帳戶，積沙成
                                   塔。心想與其隨意把錢花光買一些可有可無的玩
                                   具，不如存起來，說不定等到我身高夠高時，我也
                                   存到了夢想中公路腳踏車的錢呢！

                                   　　新的一年代表著長了一歲，自己的心靈也該像
                                   身體一樣隨著變得更成熟；壓歲錢的運用，也該更
                                   「大人」一點。從小養成儲蓄的習慣，將來長大後
                                   就不愁沒錢花囉！

186]]></page><page Index="189"><![CDATA[111東光校刊

擾人的病毒　三年2班 莊子煬

　　西元二零一九年，新型冠狀病毒大軍
來到臺灣，全臺陷入大風暴。它不但讓所
有學生體驗了停課在家進行視訊上課的生
活，還讓當時的導師辛苦整理和收拾全班
所有小朋友的物品，並一一通知家長至警
衛室取回，弄得大家措手不及。不僅如
此，病毒還讓許多店家、餐廳、夜市……
等等被迫宣布停業。

　　在第一次進行視訊上課時，大家都
是第一次操作，有的同學忘記關掉麥克風，導致喇叭音響傳出各種吵雜的
聲音，害得我們根本聽不清楚老師在說些什麼。除此之外，還可以從視訊
畫面的框框中看到有的同學正在享用美味的早餐，有的同學則正在跟弟弟
妹妹打打鬧鬧，害得課程都無法正常進行。最後老師只能請家中的家長引
導同學遵守上課的規矩，也因為家長們的協助，才順利讓課堂變得鴉默雀
靜。經過幾天後，大家也漸漸的對於視訊上課越來越上手；過程中我還發
現許多同學開始使用視訊裡的聊天框，並在上面打上一些有趣的表情符號
來進行聊天，實在是好好笑。不過這個狀況當然還是被老師發現了，也因
此老師就把聊天功能關閉，讓大家能好好靜下心來聆聽老師講課；我這才
體會到，當老師還真的蠻不容易的。

　　直到現在，雖然已經有研發出預防病毒的疫苗，但是病毒大軍還是來
勢洶洶；就算是施打過疫苗，也依然無法百分百的抵抗病毒，因此防疫工
作還是需要確實落實！但要怎麼做好防疫工作呢？首先，必須幫助自己提
升免疫力，除了作息要正常以外，適當運動也能有效提升自己的免疫力，
偶爾曬曬太陽也是不錯的喔！再來，要勤洗手，除了做到「濕、搓、沖、
捧、擦」，還要加上「內、外、夾、弓、大、立、腕」，記得一定要做確
實才有效。最後，要記得戴好口罩，這樣不僅能保護自己，還能保護他
人。

　　希望疫情能趕快結束，這次的寒假，原本想請家人帶著我跟弟弟去爬
山，沒想到因為病毒的不斷變種，傳染力也越來越強，使得我們家都不太
敢出門。就算是在放寒假，我跟弟弟也只能在家中玩玩具或是到家門口散
步。這場人類與病毒的戰爭究竟何時才能結束？

                                                                                                                                            187]]></page><page Index="190"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

        臺中市兒童文學校內優選作品～童詩

        人云亦云　六年5班 陳怡瑾

        預報說 明天會下雨
        就一定會有人帶傘
        谷歌說 有間店很有名
        就一定會有人去排隊
        有人說 某一個歌手要開演唱會
        就一定會有人去搶票
        隔壁阿姨說 最近股市大漲
        爸爸就一定會買
        同事說 有齣韓劇不錯
        媽媽就一定會認真的追完
        朋友說 香菜不好吃
        姐姐就一定不會吃
        同學說 變形金剛很帥
        弟弟就一定會想方設法拿到一個
        我不懂
        不是說不要「隨波逐流」嗎?
        怎麼會大家都「食言而肥」?

188]]></page><page Index="191"><![CDATA[111東光校刊

天空　一年2班 林辰謂  口罩　二年6班 陳芝熙
             口罩是彩虹，
天空是位頑皮的魔術師   紅橙黃綠藍靛紫，
才剛變出一隻小白兔    顏色豐富多變化。
小白兔跳著跳著      口罩是畫紙，
又變成一隻白天鵝     麋鹿、公主和王子，
             圖案奇妙又有趣。
呼呼呼 風來了      口罩像超人，
白天鵝又飛走了      可以保護我。
突然出現一隻灰色大怪獸  口罩像魔術師，
             讓病毒都消失。
閃電又打雷        口罩是我們的好幫手，
下起了傾盆大雨      輕輕巧巧一戴就遮口，
忽然怪獸不見了      讓病毒遠離我。
太陽公公出來了
變出了七彩溜滑梯                                                                189

剎那間
小白兔回來了
白天鵝也回來了
藍藍的天空
又出現好多可口的棉花糖

下一次
不知道天空魔術師
會變出什麼好玩的東西呢]]></page><page Index="192"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

     DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     毛毛蟲　二年4班 黃少奎

     是誰？
     把外公外婆種的菜，
     吃光光。

     是誰？
     把爸爸灑下的種子，
     吃光光。

     是誰？                           火燒赤壁　四年3班 莊閎棋
     把很醜的蛹留在樹上，
     又變成美麗的蝴蝶，                     「咻咻咻」
     在花園裡飛來飛去。                     曹操以為射中敵軍
                                   濃霧中
     蝴蝶，                           草船上
     你知道是誰嗎？                       孔明、魯肅正在喝茶

                                   「咚咚咚」
                                   曹操以為敵軍進攻
                                   濃霧中
                                   草船上
                                   士兵齊喊：
                                   「謝丞相賜箭！」

                                   「轟轟轟」
                                   火箭落下
                                   火船逼近
                                   曹操的連環船
                                   片甲不留的
                                   燒了！

190]]></page><page Index="193"><![CDATA[111東光校刊

外婆　六年1班 吳主欣

牙齒在搖晃 外婆親手為我拔下
長髮在擺盪 外婆親自為我理髮
破損的衣服 外婆細細為我縫補
外婆慈祥的笑容 永遠在綻放

綺麗的花朵 盛開自外婆每日澆灌的辛勞
美味的珍饈 料理自外婆飽經歷練的巧手
夜幕低垂下 笑語聲源自外婆溫暖的陪伴
外婆甜美的笑容 永遠在綻放

粗糙的指頭 歷經滄桑      放煙火
佈滿皺紋的雙手 寫下過往    五年2班 游倪安
深邃的眼眸 透露出堅強
外婆明亮的笑容 永遠在綻放   拿在手上，
                揮動旋轉，
親情繾綣 永不停歇       閃閃發光，
往年的芬芳 未來的希望     火花四散，
流淌於外婆的心房        仙女般的輕盈。
洋溢在外婆的臉龐
編織成最美麗的樂章       點燃引線，
                飛上天空，
                消失不見，
                「碰」的一聲，
                禮物般的驚喜。

                手拿一顆，
                用力甩下，
                子彈著地，
                輕聲一響，
                魔術般的煙霧。

                             191]]></page><page Index="194"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

     DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

空氣　三年5班 黃詣睿

空氣的身上，
有著烏黑的灰塵，
因為它剛從擁擠車隊竄出來。

空氣的身上，
有著刺鼻的氣味，
因為它剛從塑膠工廠逃出來。

空氣的身上，
有著灰灰的油煙，
因為它剛從廚房油鍋中溜出來。

空氣的身上，                             蚊子　五年1班 張育弘
有著惡臭的氣味，
因為它剛從人類肚子中跑出來。                     蚊子愛我
                                   我不愛牠
空氣的好朋友哭了！                          牠一直黏著我
傷心的天空留下眼淚                          我走到哪
空氣瞬間變清新。                           牠跟到哪
太陽又出來了，                            牠喜歡發紅包
畫道彩虹送給他。                           有大紅包
                                   也有小紅包
                                   我都不喜歡

                                   蚊子啊蚊子
                                   明明有其他人
                                   你卻一定要親我

                                   蚊子啊蚊子
                                   請你行行好
                                   離我遠一點

192]]></page><page Index="195"><![CDATA[111東光校刊

              彩虹 　一年4班 張采葳

              彩虹是美麗的女孩，
              穿上七彩的花衣，
              在天空上漫步。

書包　二年3班 李羽蕎   彩虹是神奇的魔術師，
              一下子出現，
書包是個大嘴巴       一下子又不見。
最愛吃我的課本
最愛吞我的鉛筆盒      彩虹是桃花圍巾，
有個四四方方的臉      讓山頭變得更美麗，
卻有個像氣球一般的大肚子  也變得好年輕。
永遠永遠吃不飽
              彩虹是一座橋，
我是她的主人        是太陽的專用步道，
她總是喜歡撒嬌賴我背上   只是很奇怪，
兩條背帶像手一般抱著我   為什麼沒有人能走過它?
想甩都甩不開
              彩虹像七位精靈，
              為天空塗上美麗色彩，
              真是美極了!

下雨了 她會準備雨衣給我
口渴了 她會準備清涼的開水給我
肚子餓了 會偷偷給我餅乾
上課了 有了她 我不怕東西忘了帶
放學了 我會帶妳回家

我親愛的書包
我想告訴妳
謝謝妳陪我從日出到日落
妳永遠是我最佳的好夥伴

                           193]]></page><page Index="196"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

     DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

 黑白海浪　五年3班 張淙恩

（第十二屆【兒童文學徵文比賽】高年級組童詩佳作）

 我的手每天在黑白鍵上沖浪
 因為節奏不同
 有時快 有時慢
 慢的時候 音韻流長
 快的時候 震憾人心

沖浪不是那麼簡單
每天除了要練習
還要有耐心
要有接受失敗跟錯誤的決心

沖浪技術好                              網路世界　
聽的人賞心悅耳                            四年5班 張煦浩
沖浪技術差
聽的人連連咒罵                            我家有道任意門
                                   爸爸不用上班
天啊!我練了好幾年                          也可以開會
技術時好時差                             媽媽不用出門
音樂大神們 你們走慢點                        也可以購物
讓我追上你們吧!                           奶奶不用排隊
                                   也可以掛號
                                   姐姐不用上學
                                   也可以上課
                                   我不用買票
                                   也可以看球賽

                                   網站網頁點點點
                                   大千世界在眼前

194]]></page><page Index="197"><![CDATA[111東光校刊

農場　二年5班 賴宏奎

農場裡 好熱鬧
各種聲音通通有
ㄇㄧㄝ ㄇㄧㄝ ㄇㄧㄝ ㄇㄡˊ ㄇㄡˊ ㄇㄡˊ
還有ㄍㄨㄚ ㄍㄨㄚ和ㄍㄨ ㄍㄨ
進到農場來看看

羊媽媽 在吃草
小羊緊緊跟在後
ㄇㄧㄝ ㄇㄧㄝ ㄇㄧㄝ 叫不停
好像在說肚子餓

牛媽媽 在牛棚
肚子套上了管子
牛奶一直吸出來
牛寶寶 ㄇㄡˊ ㄇㄡˊ ㄇㄡˊ
叫著不要吸光光

母雞母鴨在吵架
他們在比誰最棒
ㄍㄨ ㄍㄨ ㄍㄨ ㄍㄨ ㄍㄨㄚ ㄍㄨㄚ ㄍㄨㄚ
蛋兒撲通撲通滾出來

農場裡 真熱鬧
各種聲音通通聽得到

                                                                                                                                     195]]></page><page Index="198"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

                          DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                     練習卷　四年6班 鄭伊絜
                     練習卷是一座戰場。
                     戰場上自動筆是我的武器，
                     橡皮擦是敵方的炸彈，
                     直尺、三角板築出一座座的圍牆，
                     鐘聲響起，
                     自動筆開始用尖銳的筆尖展開攻擊，
                     接著，
                     橡皮擦大量轟炸．
                     戰場上
                     塵土飛揚，
                     直尺畫出一道道的移動路線，
                     引導我們攻向終點
                     噹噹噹
                     我們休戰了。

196]]></page><page Index="199"><![CDATA[111東光校刊

       東光藝廊

臺中市美術比賽校內優選作品

大豐收 三年3班 施安朵

               無尾熊 三年3班 廖苡安

太空狂想 五年1班 陳品翰  鯨魚的眼淚 五年1班 黃渝涵

                                                                       197]]></page><page Index="200"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

二戰時期 二年3班 陳右餘                 動物園 二年3班 李家賢

啦啦隊 二年5班 莊千葇                  新關病毒 二年1班 邱瑀晨

        海底世界 二年5班 林庭羽         美麗的海底世界
                              二年2班 林昱仲
198]]></page><page Index="201"><![CDATA[111東光校刊

美術作品自由徵稿

2022新年快樂 四年7班 廖千慧  2022新年快樂 四年7班 方睿儀

2022新年快樂 四年7班 王彥蓁  一點透視街景 六年1班 林軒赫

一點透視街景 六年1班 楊晨希    一點透視街景 六年2班 劉正鋆

                                                                              199]]></page><page Index="202"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

一點透視街景 六年2班 張芷鈞               一點透視街景 六年2班 游奇勳

一點透視街景 六年2班 王恆維               交叉路口 五年1班 謝沛希

  作文與我 四年4班 陳禹彤  作業與我 四年4班 吳主聆  作業與我 四年4班 賴奕甄

200]]></page><page Index="203"><![CDATA[111東光校刊

刷畫剪貼畫-生氣的毛毛蟲        光影變化 四年6班 李沛珊
     小太陽班 葉政谷

刮畫 一年6班 陳亭溱         刮畫（演唱會） 一年6班 鄭宇彤

    創意春聯      創意春聯      創意春聯      創意春聯
一年7班 林羿辰  一年7班 羅妍宇  一年7班 鍾羿喬  一年7班 陳芊竹

                                                      201]]></page><page Index="204"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

剪紙拼貼 一年3班 江紜樂 創意時鐘 一年4班 林畇蒼 創意時鐘 一年4班 陳以璇

創意時鐘 一年2班 徐明哲 創意時鐘 一年2班 陳品安 拉線玩偶 二年5班 梁愷彤

       我們這一班 六年5班 薛有捷         我的別墅 五年5班 李振興

202]]></page><page Index="205"><![CDATA[111東光校刊

創意獅頭 一年1班 蔡亞歆  創意獅頭 一年1班 蔡秉蓉

創意獅頭 一年1班 呂宥諠  創意獅頭 一年1班 廖建菖

創意獅頭 一年1班 李亭儀  劍獅 三年5班 張尚融

                              203]]></page><page Index="206"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

劍獅 三年5班 陳予顥 劍獅 三年5班 柳景棠 可愛水母 彩虹班 林庭安

動物孔版 六年1班 施任謙 動物孔版 六年1班 楊晨希 大吉大利 五年4班 蔡仁翊

         夏之煙火 一年2班 賴新樺        夏日海灘 六年1班 賴以恩

204]]></page><page Index="207"><![CDATA[111東光校刊

動物狂歡音樂會 二年2班 陳睿恩  午餐 六年5班 吳紹慈

                  可愛聖誕老人 五年5班 陳嘉妡

可愛兔寶寶 三年3班 江允妡

單車遊記 三年1班 洪常鐘     圓點拼貼畫 三年4班 林子傑

                                                                          205]]></page><page Index="208"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

夢境組曲 三年3班 連至禾                 夜空 三年7班 梁語婕

大安溪河口探索 四年3班 劉昕鈺              大安溪河口探索 四年3班 吳雨芹

         大安溪河口探索 四年3班 許謙禾     大自然 四年1班 陳承均

206]]></page><page Index="209"><![CDATA[111東光校刊

  大自然與我           快樂的我  愛老虎唷紅包袋設計
四年4班 張昱紳      一年6班 趙姿喬    二年5班 蕭舒允

女孩 三年4班 陳霏霓    姑姑的新髮型     媽媽的捲髮
              三年1班 江雅帆  三年1班 林妘晏

家庭樹 三年4班 吳奕夆            家庭樹 三年4班 陳彥嘉

                                      207]]></page><page Index="210"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

寒溪賞鳥 三年3班 施安朵                 天真無邪 五年3班 曾梓瑜

小花 三年5班 徐翊禎                   布丁狗 五年3班 張家睿

 平安順心發大財 虎到福   年獸 一年6班 蔡沐涵      年獸想像畫
  到版畫 二年2班 羅葳                 一年4班 林唯琳

208]]></page><page Index="211"><![CDATA[111東光校刊

彩色筆畫-兔子 小太陽班 吳若滐    彩色筆畫-種子的旅行
                      小太陽班 游郁宣

幻想世界 三年4班 古拉司•阿輝  快樂慶生會 一年2班 徐明哲

    彩畫自然   忍者聖誕老人       快樂出航
六年3班 陳宥蓁  五年5班 鄧映翔  一年6班 黃程翔

                                                     209]]></page><page Index="212"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

    廷臻老師   我有個帥髮型                 我與美食
二年1班 許緁羚  三年4班 林子傑            四年4班 呂柏叡

 我的自畫像     我的自畫像                  我與鋼琴
白雲班 葉品儀   白雲班 謝尉成             四年4班 何湘雪

        我的好朋友 三年6班 林湘晴        我的好朋友 三年6班 莊定誠

210]]></page><page Index="213"><![CDATA[111東光校刊

我的家庭 三年6班 王品嬡    我的異想世界 三年3班 陳品綸

我的美味餐盤 三年1班 張朔丞  我的美味餐盤 三年1班 蔡忻栩

    手偶創作      手偶創作       感恩的聖誕樹
一年4班 鄭宇捷  一年4班 羅上恩  六年4班 邱郁恩 藍若萱

                                                            211]]></page><page Index="214"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

我的餐盤 三年5班 蔡昀昕                 拓印餐墊 二年5班 沈湘哲

拼貼畫 四年5班 彭宣瑜                  拼貼畫 四年5班 陳芊彤

 拼貼畫 四年5班 張煦浩  拼貼畫 四年5班 李品潔   拼貼畫 四年5班 洪維澤

212]]></page><page Index="215"><![CDATA[111東光校刊

搓湯圓 一年8班 陳信睿          掌印畫-蝴蝶吸花蜜 小太陽班 張晴依

掌印畫-蝴蝶跟我在跳舞 小太陽班 陳玥穎  搓湯圓 一年8班 曾于凡

整齊劃一 三年3班 鐘羿晴         數學附件創作 一年4班 王妍蓁

                                                                                213]]></page><page Index="216"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

掌印畫-台灣欒樹             摺紙春聯         摺紙春聯
小太陽班 陳宏衫         二年3班 林庭羽     二年3班 陳立羽

春聯 二年6班 李芊       春聯 二年6班 陳書涵 虎你幸福 泡泡畫+手作創
                                                意春聯 二年2班 施昀希

        春聯版畫創作    版印虎年年畫       春聯版畫創作
       二年3班 林詠玄  二年5班 林緯翔     二年3班 張可煖

214]]></page><page Index="217"><![CDATA[]]></page><page Index="218"><![CDATA[]]></page><page Index="219"><![CDATA[]]></page><page Index="220"><![CDATA[]]></page><page Index="221"><![CDATA[]]></page><page Index="222"><![CDATA[]]></page><page Index="223"><![CDATA[]]></page><page Index="224"><![CDATA[]]></page><page Index="225"><![CDATA[]]></page><page Index="226"><![CDATA[]]></page><page Index="227"><![CDATA[]]></page><page Index="228"><![CDATA[]]></page><page Index="229"><![CDATA[]]></page><page Index="230"><![CDATA[]]></page><page Index="231"><![CDATA[]]></page><page Index="232"><![CDATA[]]></page><page Index="233"><![CDATA[]]></page><page Index="234"><![CDATA[]]></page><page Index="235"><![CDATA[]]></page><page Index="236"><![CDATA[]]></page><page Index="237"><![CDATA[]]></page><page Index="238"><![CDATA[]]></page><page Index="239"><![CDATA[]]></page><page Index="240"><![CDATA[]]></page><page Index="241"><![CDATA[]]></page><page Index="242"><![CDATA[]]></page><page Index="243"><![CDATA[]]></page><page Index="244"><![CDATA[]]></page></pages></Search>
