<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="214"><page Index="1"><![CDATA[DUNG-GUANG
                      ELEMENTARY SCHOOL

圖／五年2班 林芯瑀—阿嬤line給乖孫  臺中市東光國小校刊【第十二期】]]></page><page Index="2"><![CDATA[]]></page><page Index="3"><![CDATA[DUNG-GUANG
ELEMENTARY SCHOOL]]></page><page Index="4"><![CDATA[校歌]]></page><page Index="5"><![CDATA[目 錄 Contents

校長的話⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 4      東光榮譽榜⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 99
會長的話⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 5      　˙學生個人⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 99
志工隊長的話⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 6      　˙學生團體⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 100
教務主任的話⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 7      　˙教師個人⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 102
學務主任的話⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 8      　˙教師團體⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 102
總務主任的話⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 9      創意聯想畫⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 103
輔導主任的話⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 10     一年級語文圖畫創作⋯⋯⋯⋯⋯ 115
家長會專頁 ⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯12     二年級圖畫日記⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 121
　˙104學年度家長會活動記事⋯⋯⋯ 12  三年級小書蟲閱讀紀錄⋯⋯⋯⋯ 129
　˙家長會活動花絮⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 13    四年級校園報導⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 142
校園活動花絮⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 16     五年級「東光好好玩」活動報導⋯⋯ 150
班級寫真⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 40     六年級畢業感言⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 158
東光藝廊⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 46     中年級閱讀闖關「閱讀是什麼」⋯ 164
東光家族⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 94     兒童文學及校園徵稿⋯⋯⋯⋯⋯ 166
　˙104學年度教職員工名冊⋯⋯⋯⋯ 94  　˙散文⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 166
　˙104學年度家長委員名冊⋯⋯⋯⋯ 95  　˙童詩⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 194
　˙104學年度愛心志工隊名冊⋯⋯⋯ 96  編後語⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 209
　˙模範兒童⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 98
　˙健康兒童⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 98]]></page><page Index="6"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

       DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                        校長的話

   同心協力開創東光新亮點

                                       　　本校校刊創刊以來均以紙本刊物型態呈現，然受限篇
                                        幅，使得學生的作品只能刊出少數，頗有遺珠之憾，因此，
                                        今年我們特別轉型為電子校刊方式，主要用意除了紀錄學生
                                        的學習成長外，也提供學生們另一個展現自我的園地。事實
                                        上，提供孩子們基本能力學習是所有師長共同的信念，而精
                                        進孩子們各方面的能力，發現孩子們的長處，提供更豐富的
                                        學習機會更是所有師長共同的目標，希望透過這次的轉型，
                                        能完整呈現學生的學習成果和生活紀錄，同時也帶給大家嶄
                                        新的閱讀經驗。
                                        　　整體來說，本次電子校刊的出刊具有以下特色：第一，
                                        突破傳統紙本的圖、文限制，開啟線上閱讀途徑，創造更生
                                       動有趣的閱讀經驗。第二，結合學校電腦課程，提供更豐富
                                     的資訊學習活動，進而提升學生們的資訊素養。第三，運用網
    路資源取代紙本校刊，可節省紙張耗費及印刷成本。第四，電子校刊閱畢，可採數位
    典藏，日後欲再瀏覽，隨時隨地可以透過電腦進行閱讀。因此，在此特別感謝編輯群
    的創意展現，感謝全校教師的專業配合，感謝孩子們的精采演出，因為有大家共同的
    努力，才能讓我們一起迎接「藝游東光電子校刊」的璀璨登場。
    　　其次，時值初夏，這個時節常是學校最忙碌的時候，每位老師忙著為學生統整一
    年來的學習經驗，提供學生們未來細細品味的回憶；行政人員也忙著整理一年來的校
    務成果，作為下一學年度繼續努力的目標，而在不久後，學校也將歡送這一屆的畢業
    生踏出校門，歡喜收成六年來的成長果實。
    　　回顧104學年度，東光國小又開創了許多新亮點。首先，我們在臺中市食在安全模
    範學校的選拔活動中獲得了「食在安全模範學校」認證，這項認證主要是臺中市政府
    教育局為了加強校園食品安全、提升學生飲食之衛生、營養所規劃的活動，從校園營
    養午餐、校園食品、飲用水及食育教育等面向，委託衛生局、環保局、法制局消保官
    及專家學者等人員組成評選委員會到校檢核，在所有參選的高中以下各級學校中，我
    們是全市獲得認證的六所學校之一，能夠榮獲這樣的殊榮，充分顯示出學校在校園食
    品安全管理的嚴謹，同時掌握住每個環節，讓孩子們在學校的每一餐都吃得健康、吃
    的安全。
    　　另外，近十年來教育部為了提升教育品質、確保學生受教權益，從95年開始推動
    教師專業發展評鑑工作，為了鼓勵更多教師參與教師專業發展評鑑，落實典範學習的
    理念，本學年度教育部也辦理了全國教專典範學校的評選，東光國小在此次評選中獲
    得了教專典範學校「全國特優」的最高榮譽，在參選的所有國小，我們是獲得這個獎
    項的二所學校之一，能在眾多競逐者中脫穎而出，主要取決於長久以來，我們積極鼓
    勵教師將專業成長活動與教師專業社群所學，透過「創意教學」的策略應用於教學實
    踐中，這樣的作法，不僅提高學生的學習動機與興趣，更讓我們實際看到學生整體學
    習成效的提升。
    　　今日不論是教師或學生們的美好表現，都有不畏辛苦的關懷與付出，特別感謝所
    有教職員工生的同心協力，也由於大夥兒的無私奉獻，才能讓學校充滿生機、再創佳
    績，東光的孩子真是太有福氣了。

           蔣東霖　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　校 長　

4]]></page><page Index="7"><![CDATA[105東光校刊

                     會長的話

                                 　　轉眼又來到畢業的季節，各位畢業的同學也
                                 即將邁入另一個求學階段。看似漫長人生的旅程
                                 中，每個人也都必須學習面對不同的階段所帶來
                                 的衝擊。因此會長要和各位畢業生分享，生命的
                                 價值是積沙成塔、點點滴滴的累積，要活讀書而
                                 不要讀死書，學習就像是跑馬拉松，是一輩子的
                                 事情。只要一直保有學習的心態，不管你身處在
                                 人生哪個階段永遠都將有驚喜出現的。
                                 　　在東光國小的小孩是幸福的，從東光國小畢
                                 業的小孩是優質的。
　　這源自於由蔣東霖校長帶領的積極專業教師團隊，提供小孩最好的知
識學習，以及由愛心志工隊黃山炎隊長所率領的佰多人志工，分別支援各
個單位的人力。最後感謝本屆家長會方郁玟輔導會長的全力協助，以及副
會長、常委及顧問的支持奧援，共同編織出最優秀的東光國小團隊，感謝
你們。

                                     　家長會長　張啟二

                                                                                                                                              5]]></page><page Index="8"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

       DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

              愛心志工隊隊長的話

    　　愛心志工隊是東光國小美麗的後援會，學校各行政處室合作無間，支援全
    校性活動，如校慶運動會、跳蚤市場愛心義賣、閱讀推廣活動、特教闖關活動
    等；在平時，圖書館支援服務、晨光課輔學習輔導、學生上放學安全導護、故
    事媽媽入班服務、資源回收環境教育、保健工作與學生個別關懷輔導等等，在
    校園中，隨時可看到愛心志工熱忱服務的身影。
    　　每一位愛心志工，將父母關愛子女之情化成大愛，悉心照顧校園中每一位
    孩子，身為東光國小的一份子，把這裡當成一起經營與努力得大家庭，透過輔
    導室規畫一系列志工服務增能活動，夥伴們將精盡所學，陪伴每一個孩子快樂
    成長，是我們與學校營造「你好我也好」的「共好」溫馨學園。
    　　許多團隊成員，即使孩子已經畢業進入其它的學習階段，仍然留在學校服
    務。孩子們天真言謝，一張張可愛的小臉誠摯向我們道早安，感受自己的孩子
    耳濡目染中待人接物、應對進退中有為守，並且學習感恩，是品德教育的具體
    實踐。
    　　我愛東光，學校的一草一木，學校的親師合作，學校中相處的溫暖，是最
    自然美麗的人文風景。愛心志工隊仍會堅持初衷，只要學校有需要我們服務的
    地方，定會全力以赴，共創榮景；東光國小每一位小朋友有更多愛心志工溫柔
    陪伴，健康快樂的成長。

                                     愛心志工隊隊長 黃山炎

6]]></page><page Index="9"><![CDATA[105東光校刊

                 教務主任的話

當「閱讀」遇見「藝術」~「悅」讀「藝」起來

                                    　　當「閱讀」遇見「藝術」，會擦出什麼樣的火
                                    花？東光國小在學校本位課程發展已漸趨成熟的條
                                    件下，考量學生未來需求，希望讓學生站在閱讀
                                    的巨人肩膀上，於是，融合藝術教育，發展學校亮
                                    點－當閱讀遇見藝術～「悅」讀「藝」起來。運用
                                    多元化藝術表現結合閱讀課程，閱讀將不再侷限於
                                    書籍，可以閱讀大自然、閱讀美術、閱讀表演、閱
                                    讀音樂……讓學生的多元創意得以發揮，也讓老師
                                    經由專業對話與研討，激發出創意教學的模式，引
                                    發學生的創意與靈活思維，並提升學生學習效能。
　　閱讀教育與藝術教育原為本校各自卓越發展的二個特色課程，然而，教師在
班級實施閱讀教育時，為了提高學生學習成效，常常引導學生製作閱讀小書、創
作繪本、動態表演及戲劇演出。在「搶救國語文大作戰」語文專業社群、「東光
有藝思」視覺藝術專業社群及「遊戲童年」表演藝術專業社群多次的專業對話與
研討中，開啟了「當閱讀遇見藝術」的課程發想。
　　我們試著讓學生透過閱讀繪本，將繪本中令人印象深刻的畫面先畫成設計
圖，再透過水泥漆彩繪於校園防撞條，每一條防撞條就是一個故事，作者可以在
作品前和其他學生分享故事。除了美化校園，校園中處處可以看到繪本，也處處
可以聽到故事，讓校園充滿故事，引起學生閱讀動機。
　　此外，本校將表演藝術融入生命教育課程已行之多年，從原本的菁英團
隊，逐漸落實於每位學生的學習。我們發現，學生從原本的照稿演出，開始融入
了自我的想法，透過蒐集及閱讀相關書籍資料，進行劇本修改、角色形塑，並自
製演出道具。學生上台表演不再只是搞笑演出，而是開始重視腳本內容，透過教
師的閱讀引導，學生有了更豐厚的想法。
　　透過「悅讀藝起來」特色課程，我們希望運用多元化藝術表現結合閱讀課
程，讓閱讀不再侷限於書籍。將藝術表現導入閱讀元素，啟發孩子的想像力與創
造力，培養孩子的人文素質，開創東光國小新的學習里程碑。

                                      　教務主任 利佳龍

                                                                                                                                               7]]></page><page Index="10"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

       DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                    學務主任的話

                                        　　學務處全名為「學生事務處」，綜理學生在校
                                        生活校育與各項學習活動，是學校中與學生關係最
                                        為密切的處室之一。學務處依職務分工設有「訓育
                                        活動組」、「生活教育組」、「衛生保健組」、
                                        「體育活動組」、「健康中心」及「午餐廚房」等
                                        六個單位。「訓育活動組」承辦課外社團、寒暑假
                                        育樂營、戶外教育及課後照顧班，延續學生課後學
                                        習活動，並辦理學生自治市、校園街頭秀、親師生
                                        才藝表演、畢業典禮、各項藝文競賽，豐富學生學
                                        習內容；同時承接品德教育、人權法治教育、租稅
                                        教育等宣導活動。「生活教育組」負責學生生活常
                                        規、友善校園及校園安全維護，並辦理法律常識、
    交通安全教育、全民國防、防災教育、防制藥物濫用與反霸凌宣導。「衛生保
    健組」推動環境整潔、資源回收等校園環保工作，並協助推動健康教育與健康
    促進學校計畫。「體育活動組」承辦校慶運動會、班際體育競賽、體育團隊訓
    練、體適能檢測登錄、運動場地及體育器材之管理與維護。「健康中心」負責
    辦理學生團體保險、預防接種、口腔保健、視力保健、健康體位、健康檢查、
    傳染病防治與傳染病、愛滋病、兩性教育等教育宣導，守護全校師生的身體健
    康與心理衛生不遺餘力。另外，「午餐廚房」有午餐秘書老師及兩位營養師，
    負責規劃營養教育並為全校師生午餐嚴格把關。
    　　為促進學生多元發展，開拓師生文化視野，上學期申辦「廣達游於藝~遇見
    大未來」巡迴展、「臺中市青年高中兒童音樂歌舞劇」蒞校巡演，邀請家長、
    社區共同體驗知性與感性的藝文饗宴；另外，「彩繪防撞條活動」延伸閱讀視
    野，將繪本內容彩繪於校園防撞條，讓校園處處有故事、處處能閱讀，今年更
    邀請家長與志工共同參與當天的彩繪活動，共同參與孩子的學習歷程！
    　　由於東光師生的努力，加上家長會與志工隊全力支持與協助，上學期校外
    各項競賽成果豐碩，囊括「臺中市104學年度學生音樂比賽」同聲合唱乙組第一
    名、「臺中市舞蹈比賽」第一名，舞蹈隊將代表臺中市參加全國決賽！

    您的參與，是學校教育邁向成功的催化劑
    您的鼓勵，是學校團隊繼續努力的原動力
    讓我們一起攜手同行，協助孩子～健康成長、快樂學習

                                        　學務主任 呂信賢

8]]></page><page Index="11"><![CDATA[105東光校刊

                 總務主任的話

                                    　　總務處的行政工作大多屬於支援服務性質，有
                                    其專業性與多樣性，面對的人是教師、學生、家長
                                    和廠商等，相對的也增加其複雜的程度，所以總務
                                    處的行政作為面對不同的人需要有不同的因應與改
                                    變。

                                    　　改變並非不好，面對不同的事情需要不同的改
                                    變，不能一成不變，雖然很多的事情有其處理程
                                    序，也就是所謂的SOP，但是標準方法是死的，每次
                                    突發的事件是不同的，不能一成不變的依照標準程
                                    序去處理，需要彈性改變去處理，運用之妙存乎於
                                    心，而有心才會有改變，其目的當然是把事情處理
得更妥善圓滿，因此，必須在想法與做法上有所改變。

想法的改變
　　非常贊成「不同的位置，要有不同的想法」因為每個位置的質性和屬性不
同，用相同的想法去處理不同事情，就應該思索不同的想法去解決不同的事
情，設身處地為對方想，圓滿處理事情，接納與諒解不同的建議，協商出建設
性的方案，達到雙贏。

作法的改變
　　想法改了，作法也要跟著改變，一成不變就是落伍了，尤其在處理總務事
務上，要做到「即時的反應，即時的處理」，其問題即時的給予反應及受理，
並就實際情況給予說明並了解，而事後問題處理的狀況與結果，也應予與回
應，如此，當能獲得大家的信賴，達成最好的服務。

　　學校建構的環境是以學生學習的中心、而學習必須在一個安全、開放、舒
暢的校園環境下，大家才能安心而能有效的學習，總務處依據校務發展計畫，
在想法與做法的靈活的運用下，期能建構出優質境教的校園學習環境，以符合
全校教職員工生、家長及社區民眾的期待。

                                     　總務主任　吳文賢

                                                                                                                                               9]]></page><page Index="12"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

        DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                    輔導主任的話

                             『變小了』及『準備好了』

                                         　　現在社會價值觀混淆且多元化，給家庭帶來很
                                         大的衝擊，父母是孩子的第一個老師，孩子從幼兒
                                         園到小學、中學時期，大部分的生活都在家庭裡，
                                         而這時期也正是孩子們性格及品德發展的重要階
                                         段，所以父母的一言一行都給孩子深遠的影響。以
                                         下我以自己的經驗分享二則小故事，希望能提供父
                                         母們以不同的角度去看您家的寶貝。

    「變小了」？﹗
    　　過年前回臺南，老家因房客搬走，所以陪媽媽回去整理。自從上國中搬離
    老家後，就沒再進去過了，「怎麼變小了？」以前可以玩跳房子、騎腳踏車
    的大庭院變小了，以前跟姊姊打水戰泡澡的大浴缸也變小了，「怎麼都變小
    了？」我低聲呢喃著。
    　　「因為你現在是大人啊！」媽媽輕聲的回答我。原來存在我腦海中老家的
    大小，是以小孩子的角度去記憶的。
    　　這何嘗不是大人們常犯的一種錯誤，就是忘了孩子看事物的角度是與我們
    不同的，孩子從小，該穿什麼？該學什麼？該做什麼？多是以大人自己的角度
    去幫他們做判斷，但我們都忘了孩子是抬頭看這個世界，他們看事物的角度是
    與我們迥異。
    　　記得以前教中年級時，有一位學生腫著雙眼來上課，原來家長認為小數加
    減那麼簡單，孩子怎麼都不會呢？越教越氣，就修理了孩子。對大人而言，小
    數加減是輕而易舉的事，但他忘了，孩子是第一次接觸小數，小數對孩子來講
    還是一個抽象的符號，如果爸爸當時以小孩的角度去想的話，孩子就可免去皮
    肉之痛了。
    　　親愛的大人們，我們該蹲下來看看孩子的世界，用孩子的角度去看待他們
    童稚純真的世界，理解並同理孩子，親子或師生關係會更和諧。

10]]></page><page Index="13"><![CDATA[105東光校刊

「準備好了」？﹗
　　多年前，一個選舉廣告令我印象深刻。除了影像的呈現引人注目外，最特
別的是文案中「準備好了！」這四個字。這則廣告引發我一些思考：我們幫自
己準備好了嗎？幫孩子準備好了嗎？
　　以前曾教過一位乖巧溫馴學生，但是他就是不喜歡唸書，上課時，心思總
是在窗外的世界，一朵雲、一陣雨、麻雀的吱吱喳喳……，甚至神遊之後就在
課堂上睡著了。我與孩子母親常常為他不喜歡上課這件事傷透腦筋，家長也為
此帶他到醫院做檢查及鑑定，但結果都是正常的。
　　有一次上課時，我發現他聚精會神玩一枝自動鉛筆，他把自動鉛筆拆了又
裝、裝了又拆。我像發現新大陸一樣，發現他對拆裝東西似乎蠻有天分的，剛
好教室外的洗手台阻塞了，於是我請他幫忙修修看，看他去學校工友室借了一
支長長的鐵絲，回來之後在出水口弄了幾下水就通了，從此班上只要有東西壞
了，就請他幫忙修，別班老師也會慕名請他幫忙修東西，於是大家就封他為
「修理大王」。
　　「修理大王」似乎找到自己的自信及興趣，連帶他上課情形改善很多，成
績也漸有起色。
　　「修理大王」這一班上國中之後，我調離了原服務學校到臺中市服務。一
次與舊同事的聚餐中，得知「修理大王」現在已是一家機車行的老闆。原來孩
子上國中後，仍未放棄他修理東西的興趣，晚上都到舅舅的機車行幫忙，國中
畢業後，半工半讀完成高職學業，後來他把舅舅的機車行頂下來，也因為他修
車有扎實的好功夫、服務又親切，機車行的生意興旺了起來，小鎮上的人無不
對「修理大王」的技術讚譽有加。其實『修理大王』他一直在為自己做準備，
機會來了，他自然就可以把握住機會，踏上成功之路。
　　一個只靠運氣、沒有實力的人，機會來了，也只會錯失機會而已，因為他
還沒準備好，而「機會，是留給準備好的人」。

　　父母是孩子最重要的老師，如果我們能以孩子的眼光及思考模式去理解孩
子，並讓孩子為自己做最好的準備，相信您會更了解孩子，更能拉近親子關
係，進而促進家庭和諧。與身為父母的您共勉之！

                                     　輔導主任　郭美滿

                                                                                                                                             11]]></page><page Index="14"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

    DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

               104學年度家長會活動記事

      日期                                           活動內容
    104.08.30  補助104學年度新生入學活動經費
    104.09.16  親師座談會─家長會贊助營養午餐試吃與親訪家長
    104.10.02  第一次家長代表大會會議
    104.10.02  第一次家長委員會會議與第一次常務會議
    104.10.16  敬師宴暨家長會會長交接典禮
    104.11.09  第二次常務會議
    104.11.09  第二次常務會議通過補助運動會7台腳踏與各班兩箱飲料
    104.11.21  運動會募報活動共募得$158,500元
    104.12.17  第三次常務會議
    104.12.24  參加學校耶誕快閃活動
    105.01.12  第四次常務會議
    105.01.12  第一學期學生代表學校參賽之期末慶功感恩餐會
    105.01.14  第二次家長委員會議
    105.01.19  合辦「寫春聯.​印年畫」活動
    105.01.30  協同學校參與東光里東光公園寒冬送暖園遊會之攤位
    105.03.14  第三次家長委員會暨第五次常務委員會議
    105.03.22  舉辦104學年度家長會暨愛心志工隊聯合自強活動
    105.03.26  贊助104學年度新生說明會禮物
    105.03.30  贊助兒童節禮物
    105.04.11  第五次常務會議
    105.04.14  贊助105學年度小一新生報到餐袋禮物
    105.05.01  第六次常務會議
    105.06.07  第七次常務會議、贊助畢業生營火晚會、第二學期學生代表學校參賽
               之期末慶功感恩餐會
    105.06.17  贈送畢業生畢業禮物
    105.06.24  第二次家長代表大會暨第四次家長委員會暨第八次常務會議

12]]></page><page Index="15"><![CDATA[105東光校刊

家長會活動花絮

104學年度敬師宴暨會長交接典禮

104學年度運動會活動

                  13]]></page><page Index="16"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

        DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                                                  參與廣達游於藝活動
                 定期召開常委會

                                                    期末感恩餐會活動

14]]></page><page Index="17"><![CDATA[105東光校刊

家長會暨愛心志工聯合自強活動

耶誕節快閃活動

                15]]></page><page Index="18"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

            校園活動花絮

104第1學期校內資訊競賽

                              104第1學期校內資訊競賽頒獎

104第1學期資訊推廣週活動

                              104第2學期校內資訊競賽

             104第2學期校內資訊競賽頒獎  105學年度新生說明會～校長簡介學校課程特色

16]]></page><page Index="19"><![CDATA[105東光校刊

105學年度新生說明會～闖關活動  機關王比賽GreenMech

中年級閱讀闖關           二年級越南春捲製作活動

低年級閱讀推廣故事媽媽說故事    可愛一年級注音符號+萬聖節闖關

圖書巡迴車之圖書館利用教育     圖書推銷高手之新書展示

                                   17]]></page><page Index="20"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

夢想無國界～AIESEC國際教育專案            好書交換活動

寒假欣閱家庭                        寒假欣閱家庭贈書活動

                              幼兒園到東光國小參加小一新生體驗營～生命教育課程

18]]></page><page Index="21"><![CDATA[105東光校刊

小小兵尋夢之旅國際營隊        幼兒園到東光國小參與小一新生體驗營～
                             認識校園有獎徵答活動

暑假作業觀摩展

                   澳洲姊妹說故事

東光有藝思教師專業社群客家藍染活動

                   英語歌謠比賽

英語說故事比賽            語文學習護照領讀

                                         19]]></page><page Index="22"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

語文金頭腦.決戰東光

                               閱讀小博士徵稿頒獎

閱讀推廣作家系列CALL IN 有獎徵答

                               香港大學科普教育活動

                   高年級閱讀按按樂活動              魔力東光瓶蓋蒐集宣導

20]]></page><page Index="23"><![CDATA[105東光校刊

魔力瓶蓋～6-1X'mas       魔力瓶蓋 I love U

104學年度全國學生舞蹈比賽臺中市初賽

104學年度全國學生舞蹈比賽全區決賽  104年市長盃中小學田徑錦標賽

                                     21]]></page><page Index="24"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

104年臺中市市長盃羽球錦標賽               104年臺中市田徑基層運動選手訓練站對抗賽

                              世界人權日宣導

105年臺中市國民小學田徑錦標賽

                              交通安全教育宣導

            一年級新生入學生活教育宣導     一年級班際呼拉圈競賽

22]]></page><page Index="25"><![CDATA[105東光校刊

交通安全融入社會課程

                    介紹小市長及幹部

北屯區消防分隊～三五年級防災教育宣導  全民國防融入綜合活動課程

            合唱比賽

                                  23]]></page><page Index="26"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                              四年級游泳教學

北屯區跳繩複賽

                              國民體育日跳繩活動

寒假育樂營～鮮食DIY

       寫春聯印年畫～大師揮毫            寒假舞蹈社團

24]]></page><page Index="27"><![CDATA[105東光校刊

寫春聯印年畫～志工組

                        寫春聯印年畫

小市長交通安全標誌宣導

                        幼童軍聯團活動

             廣達游於藝～小尖兵導覽

             廣達游於藝～開幕式

                                 25]]></page><page Index="28"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

日盛藥局～六年級防制學生藥物濫用宣導

                                                              普及化運動路跑競賽

校內社團～空手道

                                                              班際跳繩競賽

                                                     田徑隊寒假訓練

26]]></page><page Index="29"><![CDATA[105東光校刊

臺中市105年度國小學生籃球聯賽  街頭秀-一年級閩南語

街頭秀～三年級妖怪舞        第3屆家長會長盃健康路跑

街頭秀～二年級白鷺鷥        街頭秀～五年級直笛

街頭秀～六年級直笛         街頭秀～街舞社團

                                27]]></page><page Index="30"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

課外社團～桌球                                                      課外社團～樂高機器人

課外社團～直排輪                                                     運動會60公尺大家跑

                                                 運動會一年級趣味競賽

28]]></page><page Index="31"><![CDATA[105東光校刊

運動會三年級趣味競賽  運動會二年級大會舞

運動會五年級趣味競賽  運動會六年級大會舞
運動會六年級趣味競賽

運動會四人接力賽    運動會大隊接力賽

                       29]]></page><page Index="32"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                              運動會四年級大會舞

運動會四年級趣味競賽

                              運動會幼兒園大會舞

            運動會短跑比賽           運動會教師家長會愛心志工對趣味競賽
30 體育創意教學教師社群活動]]></page><page Index="33"><![CDATA[105東光校刊

運動會頒獎            騎自行車帶安全帽宣導

       小一新生入學活動

                             31]]></page><page Index="34"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

        DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

               新生入學闖三關成長活動
                                                            親師座談會

                                                         敬師活動

32]]></page><page Index="35"><![CDATA[105東光校刊

                敬師活動                       班級輔導
小小慶生會點歌                       榮譽卡頒獎

          得勝者計劃

                      校長室小客人

                                                 33]]></page><page Index="36"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

跳蚤市場

支援小一新生入學活動                    愛心志工三等獎章頒獎

           戲劇組弘光老人院演出         愛心志工成長研習

34]]></page><page Index="37"><![CDATA[105東光校刊

戲劇組內埔國小演出                  愛心志工服務滿10年、5年頒獎

愛心志工出遊                     課輔志工認輔志工期末檢討會

                 愛心志工期初大會

「動物幫手」愛心媽媽帶MIKA  「時尚服裝派對」寶貝穿著自己搭配的
來宣導導盲犬工作。(幼兒園)        服裝，上台走秀囉！(幼兒園)

                                            35]]></page><page Index="38"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                                          「火車HI~」校門口可以看到火車經過，上學好好玩。(幼兒園)

「運動會」上奮力向前奔跑的快樂
          小健將。(幼兒園)

  「社會幫手」請來擔任主廚的               「萬聖節」我們精心裝扮，走進社區踩街討糖真有趣。(幼兒園)
愷愷爸爸分享廚師工作。(幼兒園)

                         可以拋、可以接、可以傳，小籃球是我們的好朋友。(幼兒園)

36]]></page><page Index="39"><![CDATA[105東光校刊

創意美勞～我們利用黏土製作自己的臉。(幼兒園)   小太陽班的同學同心合力一製作發糕，
                                 祝福新年發大財。(幼兒園)

戶外遊戲場的時候我們一起拍了團體照。        每個月我們都會一起祝福小壽星
                   (幼兒園)         生日快樂！(幼兒園)

聖誕節的時候有兩位聖誕老公公到我們班發禮物呢！(幼兒園)

                                                37]]></page><page Index="40"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

衛教宣導～大家一起討論交通安全的重要。(幼兒園) 試穿運動會表演服裝時，我們都很興奮呢！(幼兒
                                                                                            園)

六大塊全開厚紙板細細繪上可愛的聖誕老先            六年四班代表學校到臺中都會公園參加臺中市
生，六年四班分工合作上色，裁切後，將樓            國民小學普及化運動路跑競賽，成績優異喔！

         梯妝點成繽紛的耶誕盛會。

六年級運動會趣味競賽-躲避球                 哇！五年級種的馬鈴薯又長出小小馬鈴薯了！

               安潔老師用氣球教五年級學生   香港大學科學外展隊到校帶領
                    認識壓力並處理壓力   六年級參與有趣的科學活動

38]]></page><page Index="41"><![CDATA[105東光校刊

一年級科學競賽(紙飛機)   三年級科學競賽(紙101)

二年級科學競賽(紙陀螺)   五年級科學競賽(紙達尼號)

六年級科學競賽(紙繩拖重)  四年級科學競賽(紙提袋)

                                                                 39]]></page><page Index="42"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

            班級寫真

一 年 　1 班                      一 年 　2 班

學習認真，待人和氣，做事負責，               祝福大家新的一年收穫滿滿！
    喜愛運動，一年1班加油！

          一 年 　3 班

掛上滿滿的希望與祝福，希望大家和我們一樣幸福！

一 年 　4 班                      一 年 　5 班

           快樂學習，動手操作，積極向上，              看大家笑容燦爛，
                  我們在東光自信成長！  我們是一群快樂的小公主和小王子！

40]]></page><page Index="43"><![CDATA[二 年 　1 班                                              105東光校刊

                           二 年 　2 班

個個活力十足，每天都能快樂學習，收穫滿        超可愛又活潑的孩子給老師的祝福
                       滿！
                              二 年 　4 班
     二 年 　3 班

我們一起度過了最美好的一年，接下來也要用       各具特色的滿滿活力是不變的超能力
    滿滿的活力，珍惜未來相處的每一天。
                              二 年 　6 班
      二 年 　5 班

用善良的心去探索世界，                我們是創意十足的二年6班，
 願你們收穫快樂人生！                快來欣賞我做的磁鐵遊戲！

                                             41]]></page><page Index="44"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學                            三 年 　2 班

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     三 年 　1 班

創意玩家愛打扮，三一寶貝慶萬聖！              澳洲來的大姊姊教孩子們認識不同的文化。

   三 年 　3 班                        三 年 　4 班

導盲犬到三三，全班簇擁而上，開心合影。           謝謝你們的盡力，讓304更加團結、
                                     更有勇氣繼續向前進。

                              三 年 　5 班

                             雖然陰雨綿綿，但是寶貝們在校外教學時仍保有好表現，
                                                   寶貝們真是太讚啦！

42]]></page><page Index="45"><![CDATA[四 年 　1 班                                    105東光校刊

                 四 年 　2 班

真摯的臉龐永遠掛著燦爛的笑容，     四年2班真好玩！
 我們是正能量滿滿的四年一班！
                 四 年 　4 班
   四 年 　3 班

四年三班聰明可愛又活潑             歡喜慶過年

四 年 　5 班         四 年 　6 班

運動會的豐碩成果         活潑熱情又充滿創意的406

                                43]]></page><page Index="46"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學                            五 年 　2 班

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     五 年 　1 班

我們是一群關心自然環境生態的小尖兵，除了平日在老                 學習不應只侷限在教室，
師的帶領下積極培育各式植物，努力為節能減碳盡一份                到科博館來趟知性之旅吧！
心力之外，我們還會不斷學習相關知識技能，善盡一個
地球公民的責任和義務喔！                             五 年 　4 班

       五 年 　3 班

五年三班裡有一群愛學習的孩子，課內課外的知識         金幣、書籤、老師的愛。願五年四班的孩子
都要學，做事做人的態度更要學。感謝大家互相作        們，永遠如金幣般耀眼，並樂在閱讀與學習。
伴，互相扶持幫忙，在學習的路上不孤單！

                              五 年 　5 班

                                          領取新年紅包，大家都要步步高升

44]]></page><page Index="47"><![CDATA[六 年 　1 班                                            105東光校刊

                         六 年 　2 班

我們六年1班是超可愛的一班，而且同學之間     602歡樂的童年，大家要記得歡樂的回憶
             的感情好得不得了哦！
                              六 年 　4 班
      六 年 　3 班

開心玩，玩得開心，我們擁有最燦爛的回憶！     我們代表學校參加台中市1.4公里路跑活動，
                                              厲害吧！
      六 年 　5 班
                               六 年 　6 班

六年五班的合照～就是要穿美美的          東光地標～太陽池畔全班的大合照

                                                                                   45]]></page><page Index="48"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

            東光藝廊

下雨了真好玩 一年1班 石可慕  我和朋友在雨中散步 一年1班 廖翊婷

    年獸創作             我縮小了        毛毛蟲的世界
一年1班 蘇廷翰         一年1班 吳羿寬       一年1班 石可慕

  獅頭創作 一年1班 陳韋斌  獅頭創作 一年1班 劉于涵    紙黏土創作
                                一年1班 曾彥臻
46]]></page><page Index="49"><![CDATA[105東光校刊

自畫像 一年1班 石可慕 年獸來拜年 一年2班 李佳津 老師真美麗 一年2班 王品舒

美猴王 一年1班 林汯毅  花草世界 一年1班 曾彥臻      我是花仙子 一年2班 陳少遷

春天來了 一年2班 林采倩 全家到遊樂場玩 一年2班 王品舒 啊！年獸來了 一年2班 黃呈祐

小蜜蜂勤做工 一年2班 李佳津 我在花草世界 一年2班 黃呈祐  年獸 一年3班 江欣蒨

                                                                    47]]></page><page Index="50"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

年獸 一年3班 洪晨睿                   年獸 一年3班 楊崴宇

                                             年獸 一年3班 許羿捷

創意獅頭 一年2班 陳少遷                 創意獅頭 一年3班 吳宥汝  創意獅頭 一年3班 周家弘

創意獅頭 一年3班 洪晨睿                 創意獅頭 一年3班 羅苡瑄  創意獅頭 一年3班 陳威溍

創意獅頭 一年3班 陳良峴                 創意獅頭 一年3班 黃璿芳

48                                             祥獅賀新年
                                             一年4班 胡乃勻]]></page><page Index="51"><![CDATA[105東光校刊

祥獅賀新年 一年4班 張薏君    祥獅賀新年 一年4班 李泠謙

恐怖的鬼臉 一年4班 林郁娸 鬼怪臉譜 一年3班 吳宥汝 鬼怪臉譜 一年3班 江侑蓉

鬼怪臉譜 一年3班 許羿捷 鬼怪臉譜 一年3班 陳毅展 鬼怪臉譜 一年3班 陳良峴

美麗的雙手彩繪 一年4班 張中瑋  美麗的雙手彩繪 一年4班 林景鈞

                                            49]]></page><page Index="52"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

  燦爛的瓶花                         燦爛的瓶花         燦爛的瓶花
一年4班 蔡妮妮                      一年4班 廖亭武      一年4班 張芸溱

下雨天 一年5班 蕭威力                  下雨後 一年5班 顏于宸  公園 一年5班 蕭威力

大掃除 一年5班 曲書嫻                  大掃除 一年5班 王靖慈  大掃除 一年5班 程茄學

   春天 一年5班 曲書嫻                春天 一年5班 羅向煜   春天 一年5班 莊思筠

50]]></page><page Index="53"><![CDATA[105東光校刊

下雨天 一年5班 王靖慈  年獸 一年5班 余侑　   年獸 一年5班 周旻宣

              春天 一年5班 陳品璇   玩遊戲 一年5班 蕭威力

年獸 一年5班 陳品璇

自畫像 一年5班 周旻宣  自畫像 一年5班 朱宸賢  自畫像 一年5班 程茄學

                                                                     51]]></page><page Index="54"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

我的志願 二年1班 張紘溢 我的志願 二年1班 蔡其諺 我的志願 二年1班 連銘宏

紙偶創作 二年1班 戴宜蓁 紙偶創作 二年1班 王品璇                紙壽司 二年1班 陳容辰

       手偶 二年2班 周稔樺            手偶 二年2班 張芸華  手偶 二年2班 彭筱芩

52]]></page><page Index="55"><![CDATA[105東光校刊

壽司手捲 二年2班 林妍蓉  壽司手捲 二年2班 翁苡喬  壽司手捲 二年2班 陳奕璇

聖誕襪 二年2班 林子博   聖誕襪 二年2班 潘鈺林   聖誕襪 二年2班 蔡晨新

蝴蝶 二年2班 陳定寬    凱蒂貓壽司拼盤 二年3班 蔡宜芳 大眼球壽司拼盤 二年3班 吳謙珩

黃色小鴨壽司拼盤 二年3班 黃芷淳 粉紅小兔壽司拼盤 二年3班 賴翊瑄 大家來烤肉 二年3班 林品翰

                                                                                                                                                         53]]></page><page Index="56"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

 我的甜蜜家庭                       我的秘密動物園
二年3班 林士博                      二年3班 阮品葳

                                          歡喜郊遊去
                                        二年3班 阮品葳

                        壽司拼盤 二年4班 商芳瑜   壽司拼盤 二年4班 曾詩媛

    我的老師
二年3班 吳謙珩

                  二腳釘偶            二腳釘偶       手指偶
              二年4班 林冠佐        二年4班 鄒家譽  二年4班 林冠伶

54]]></page><page Index="57"><![CDATA[105東光校刊

       吊飾              吊飾         吊飾       手指偶
二年4班 張芷涵        二年4班 王繹齊   二年4班 謝睿哲   二年4班 蕭宇紹

二腳釘偶 二年4班 謝宜蓁 兩腳釘偶 二年5班 柯閔馨 兩腳釘偶 二年5班 江柏叡

我愛媽媽 二年5班 黃禾群   登革熱不要來 二年5班 陳巧喬       聯想畫 二年5班 謝宜珊

盤子的聯想 二年5班 陳治宏  蝴蝶手飾 二年5班 林書宇         蝴蝶手飾 二年5班 汪沛宸

                                                                            55]]></page><page Index="58"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

    DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

    蝴蝶手飾 二年5班 陳宥儒                 蝴蝶手飾 二年5班 王正右

大象狂歡會 二年6班 劉孟宣                    大象狂歡會 二年6班 曲宥臻  大象狂歡會 二年6班 簡廷維

大象狂歡會 二年6班 蓋奕誠                    大象狂歡會 二年6班 陳宥瑋  舞獅慶新年 二年6班 施睿鈞

舞獅慶新年 二年6班 簡廷維                    舞獅慶新年 二年6班 陳宥瑋

56                                                    猴子創作
                                                  三年1班 林宥榛]]></page><page Index="59"><![CDATA[105東光校刊

寒暖樹 三年1班 張景傑  寒暖樹 三年1班 林恩彤    寒暖樹 三年1班 陳廷岳

    猴子創作      猴子創作      布袋戲偶      布袋戲偶
三年1班 陳乙婷  三年1班 項鈺芯  三年2班 唐子涵  三年2班 陳廷瑋

 立體作品猴子    立體作品猴子    立體作品猴子   自畫像 三年2班 蔡佑琳
三年2班 吳紹懷  三年2班 許倉銓  三年2班 鄭翔勻
                                                              57]]></page><page Index="60"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

浮潛真有趣 三年3班 鄭郁瑾 元寶猴 三年3班 陳品全                 毛猴子 三年3班 劉佩瑄

野外探涉好剌激 三年3班 陳沅翰

                              創意樹 三年4班 涂方綺  創意樹 三年4班 林琦恩

            立體作品猴子             立體作品猴子        立體作品猴子
          三年4班 何瑋琪            三年4班 夏彗珊      三年4班 宋梓瑋

58]]></page><page Index="61"><![CDATA[105東光校刊

立體作品猴子 三年4班 廖承韋   立體作品猴子    立體作品猴子
                 三年4班 林冠佑  三年4班 謝昇浩

冷暖色女孩 三年5班 柳芊妤 冷暖色女孩 三年5班 羅亞昕 冷暖色女孩 三年5班 賴芸甄

我的老師 三年5班 張皓鈞 我的老師 三年5班 羅亞昕 我的老師 三年5班 賴博洋

                                                                                                                                              59]]></page><page Index="62"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

悠閒 三年5班 張皓鈞                   我的校園 三年5班 楊芷涵  校園寫生 三年5班 何艾家

猴年行大運 三年5班 何艾家 猴年行大運 三年5班 陳宗譽 紙捲娃娃 四年1班 簡廷宇

田園風光 三年5班 陳宗譽                 花團錦簇 三年5班 何艾家  校園寫生 三年5班 柳芊妤

水彩寫生 四年1班 林育安                 水彩寫生 四年1班 謝其璇  節能漫畫 四年1班 黃渝庭

60]]></page><page Index="63"><![CDATA[105東光校刊

紙捲娃娃 四年1班 劉世均                 紙捲娃娃 四年1班 胡紫喬

               紙捲娃娃 四年1班 唐煜恩

紙捲娃娃 四年1班 蔡宜庭  版印剪貼心中的一棵樹     版印剪貼心中的一棵樹
                   四年2班 康牧哲       四年2班 張云薰

版印剪貼心中的一棵樹     版印剪貼心中的一棵樹     版印剪貼心中的一棵樹
    四年2班 李亞諭         四年2班 楊靖      四年2班 郭泉宏

 報紙雕塑雪人         報紙雕塑雪人         報紙雕塑雪人
四年2班 李亞諭       四年2班 郭泉宏       四年2班 郭祐安

                                            61]]></page><page Index="64"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

 對稱重複之美                        對稱重複之美    對稱重複之美
四年2班 何采穎                      四年2班 張云薰  四年2班 張家綺

對稱重複之美                          母親節瓶花     母親節瓶花
四年2班 楊靖                       四年2班 何采穎  四年2班 黃思恩

 石膏葉脈拓印    石膏葉脈拓印              石膏葉脈拓印    石膏葉脈拓印
四年2班 劉育姍  四年2班 康牧哲            四年2班 許吉昆  四年2班 韋柏宇

62]]></page><page Index="65"><![CDATA[105東光校刊

               色相環創意聯想畫
                四年2班 趙閩芝

色相環創意聯想畫                      色相環創意聯想畫
 四年2班 張云薰                      四年2班 郭泉宏

  號碼牌設計          號碼牌設計          號碼牌設計
四年2班 何采穎       四年2班 康牧哲       四年2班 張云薰

  號碼牌設計         號碼牌設計           號碼牌設計
四年2班 林佩儒       四年2班 楊靖        四年2班 賴宇宣

手會潮帽 四年3班 蕭士鈞  手繪潮帽 四年3班 賴盈廷  樹葉拼貼 四年3班 李羿萱

                                                                    63]]></page><page Index="66"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

寒暖樹 四年3班 李羿萱                  寒暖樹 四年3班 蔡甯依  寒暖樹 四年3班 賴品妤

紙杯公主 四年3班 李羿萱 紙杯公主 四年3班 賴盈廷 紙杯小狗 四年3班 廖佾懋

    紙杯小狗 四年3班 楊恩嫺 花瓶裡的花 四年3班 林韋辰 花瓶裡的花 四年3班 張麗君

64]]></page><page Index="67"><![CDATA[105東光校刊

樹葉拼貼 四年3班 蔡甯依  紙捲娃娃 四年4班 丁恩妤  紙捲娃娃 四年4班 劉珈妤

紙捲娃娃 四年4班 洪婉瑜  紙捲娃娃 四年4班 林揚鎮  猴年年畫 四年5班 林夏伊

猴年年畫 四年5班 蔡佳芸  紙捲娃娃 四年5班 廖卉晴  紙捲娃娃 四年5班 程謀翔

紙捲娃娃 四年5班 詹期閎  紙捲娃娃 四年5班 賴春澄  紙捲娃娃 四年5班 陳沛均

                              65]]></page><page Index="68"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

猴年年畫 四年5班 謝昕昀 熊熊愛你 四年5班 蔡佳芸   年畫 四年6班 黃英慈

紙捲娃娃 四年4班 邱鈺哲 花瓶中的花 四年4班 劉珈妤 花瓶中的花 四年4班 林耕廷

  花瓶中的花 四年4班 李侑恩 花瓶中的花 四年4班 林祐賢 花瓶中的花 四年4班 洪妍翎

66]]></page><page Index="69"><![CDATA[105東光校刊

花瓶 四年5班 林夏伊  花瓶 四年5班 陳沛均  花瓶 四年五班 謝昕昀

年畫 四年6班 吳姿儀  年畫 四年6班 吳謙勻   紙黏土鑰匙圈
                          四年6班 施芸可

    彩繪潮帽         彩繪潮帽         紙捲作品
四年6班 商芳慈     四年6班 黃意晴     四年6班 陳水順

    紙捲娃娃         紙捲娃娃         紙捲時鐘
四年6班 張堇恩     四年6班 韓瑜庭     四年6班 尹鈺婷

                                                       67]]></page><page Index="70"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

素描練習 五年1班 廖珮岑 素描練習 五年1班 馮鈞翔             耶誕不織布掛飾
                                        五年1班 廖珮岑

    聖誕錦旗                          聖誕錦旗      聖誕錦旗
四年6班 林暐真                      四年6班 吳謙昀  四年6班 李秉耆

    創意戲偶 五年1班 吳郁琪 創意戲偶 五年1班 張詠筑         自畫像 五年1班 陳冠文

68]]></page><page Index="71"><![CDATA[105東光校刊

自畫像 五年1班 張佩真  自畫像 五年1班 張詠筑  自畫像 五年1班 王綵婕

自畫像 五年1班 薛宇涵  自畫像 五年1班 鄧昕庭  自畫像 五年1班 陳亭霓

素描練習 五年2班 吳祐慈 素描練習 五年2班 尹勁翔 素描練習 五年2班 邱靖茹

                                                                                                                                              69]]></page><page Index="72"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

    DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

水彩的重疊 五年1班 張佩真                    水彩的重疊 五年1班 張詠筑  水彩的重疊 五年1班 陳姵廷

水彩的重疊 五年1班 廖珮岑                    水彩的重疊 五年2班 林沿佑  熱縮片 五年2班 童昱睿

水彩的重疊 五年2班 欣妤                     水彩的重疊 五年2班 吳祐慈  水彩的重疊 五年2班 曾子倚

水彩的重疊 五年3班 江昀蓁                    水彩的重疊 五年3班 謝霈涵  水彩的重疊 五年3班 黃子珊

70]]></page><page Index="73"><![CDATA[105東光校刊

葉形盤 五年1班 陳威銘  葉形盤 五年1班 張詠筑  葉形盤 五年1班 陳亭霓

葉形盤 五年2班 廖姵雯  葉形盤 五年2班 曾子倚  葉形盤 五年2班 翁嘉慧

葉形盤 五年2班 阮莉婷                紙黏土馬卡龍 五年2班 蕭安佑

              葉形盤 五年2班 盧玉唐

葉形盤 五年3班 林珈瑩  葉形盤 五年3班 謝霈涵  葉形盤 五年3班 朱健正

                                                               71]]></page><page Index="74"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

自畫像 五年2班 陳又瑜                  自畫像 五年2班 陳廷羽  自畫像 五年2班 尹勁翔

自畫像 五年2班 廖姵雯                  自畫像 五年2班 張雯淇  自畫像 五年2班 林育任

     自畫像 五年2班 林靖翔             自畫像 五年2班 蔡尚甫  自畫像 五年2班 蕭凱中

72]]></page><page Index="75"><![CDATA[105東光校刊

耶誕不織布掛飾   耶誕不織布掛飾   耶誕不織布掛飾   耶誕不織布掛飾
五年2班 廖姵雯  五年2班 阮莉婷  五年3班 謝霈涵  五年3班 黃貽靖

    創意戲偶      創意戲偶      創意戲偶
五年3班 吳政衡  五年3班 戴伯育  五年3班 謝霈涵

    素描練習      素描練習      素描練習
五年3班 羅敏真  五年3班 林珈瑩  五年3班 江昀蓁

                                        73]]></page><page Index="76"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

自畫像 五年3班 劉明其                  自畫像 五年3班 林彥邑  自畫像 五年3班 林珈瑩

自畫像 五年3班 林華洳                  自畫像 五年3班 王子衛  自畫像 五年3班 羅敏真

     自畫像 五年3班 謝欣諭             自畫像 五年3班 賴芷綾  自畫像 五年3班 鄭又豪

74]]></page><page Index="77"><![CDATA[105東光校刊

自畫像 五年3班 黃子珊    自畫像 五年3班 黃貽靖     紙黏土馬卡龍
                                五年3班 謝欣諭

水彩的重疊 五年4班 劉以辰  水彩的重疊 五年4班 柯閔文  水彩的重疊 五年4班 賴采瑀

水彩的重疊 五年4班 顏怡瑄  水彩的重疊 五年4班 黃崧瑋

 紙黏土馬卡龍          紙黏土馬卡龍          紙黏土馬卡龍
五年4班 鍾承憲        五年4班 黃崧瑋        五年4班 黃柏凱

                                          75]]></page><page Index="78"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

耶誕不織布掛飾                       耶誕不織布掛飾   耶誕不織布掛飾
五年4班 石安圻                      五年4班 連映蘋  五年4班 鍾承憲

     自畫像                           自畫像       自畫像
五年4班 廖科鑫                      五年4班 蔡欣辰  五年4班 賴采瑀

                     自畫像           自畫像       自畫像
               五年4班 連妘容       五年4班 連映蘋  五年4班 黃崧瑋

76]]></page><page Index="79"><![CDATA[105東光校刊

    素描練習          素描練習      素描練習      素描練習
五年4班 顏怡瑄      五年4班 連映蘋  五年5班 劉冠伶  五年5班 黃冠捷

葉形盤 五年4班 黃崧瑋    葉形盤 五年4班 張瑋庭      葉形盤 五年4班 蔡欣辰

水彩的重疊 五年5班 劉冠伶  水彩的重疊 五年5班 張巧芯    水彩的重疊 五年5班 陳婕瑜

水彩的重疊 五年5班 陳瑀彤  葉形盤 五年5班 魏紫涵      葉形盤 五年5班 黃冠捷

                                                                     77]]></page><page Index="80"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

  DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

創意戲偶 五年5班 吳孜閔 創意戲偶 五年5班 王子毅 創意戲偶 五年5班 蔡博全

耶誕不織布掛飾   耶誕不織布掛飾                  耶誕不織布掛飾   耶誕不織布掛飾
五年5班 劉冠伶  五年5班 林宥佑                 五年5班 湯昱瑄  五年5班 鄒伊晴

                     熱縮片 五年5班 魏紫涵  熱縮片 五年5班 劉冠伶

78]]></page><page Index="81"><![CDATA[105東光校刊

自畫像 五年5班 劉怡萱  自畫像 五年5班 張家豪  自畫像 五年5班 林宥佑

自畫像 五年5班 王子毅  自畫像 五年5班 蔡博全  自畫像 五年5班 鄒伊晴

自畫像 五年5班 陳筠庭  自畫像 五年5班 魏紫涵  自畫像 五年5班 劉冠伶

                                                                     79]]></page><page Index="82"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

葉形盤 五年5班 王子毅                   紙黏土馬卡龍         熱縮片 五年5班 劉仲蘋
                              五年5班 魏紫涵

圓點狂想曲 六年1班 唐綺汶                圓點狂想曲 六年1班 梁程嘉  圓點狂想曲 六年1班 洪乙涵

圓點狂想曲 六年1班 蔡如景                圓點狂想曲 六年1班 賴昱安  圓點狂想曲 六年1班 邱于甄

幾何動物 六年1班 劉佩瑜                 幾何動物 六年1班 洪乙涵   幾何動物 六年1班 蔡沅祐

80]]></page><page Index="83"><![CDATA[105東光校刊

    2016版畫      幾何動物  猴年行大運版畫
六年1班 梁程嘉    六年1班 李紹愷  六年1班 陳俊榮

 新年快樂版畫      猴年大吉版畫   異想天開人物畫
六年1班 謝昀彤    六年1班 蔡如景  六年1班 劉佩瑜

異想天開人物畫     異想天開人物畫   異想天開人物畫
六年1班 唐綺汶    六年1班 林子為  六年1班 梁程嘉

                                81]]></page><page Index="84"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

    DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

幾何動物 六年1班 陳岱筠                     幾何動物 六年1班 賴昱安   圓點狂想曲 六年2班 余映陶

圓點狂想曲 六年2班 張育瑄                    圓點狂想曲 六年2班 李婕琳  圓點狂想曲 六年2班 聞靜玲

圓點狂想曲 六年2班 黃敬恩                    幾何動物 六年2班 吳承娫   幾何動物 六年2班 張育瑄

幾何動物 六年2班 聞靜玲                     幾何動物 六年2班 謝語倢   幾何動物 六年2班 黃辰翔

82]]></page><page Index="85"><![CDATA[105東光校刊

異想天開人物畫    異想天開人物畫     圓點狂想曲
六年1班 洪乙涵   六年1班 陳岱筠  六年2班 黃辰翔

丙申阿猴-版畫    大吉大利-版畫   大吉大利-版畫
六年2班 黃敬恩   六年2班 詹晴晴  六年2班 洪敏馨

  春到猴王-版畫     春猴-版畫      幾何動物
六年2班 張簡尚庭  六年2班 黃柏鈞  六年2班 洪敏馨

                               83]]></page><page Index="86"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

  猴戰士-版畫                      異想天開人物畫   異想天開人物畫
六年2班 黃辰翔                      六年2班 余映陶  六年2班 劉世彬

異想天開人物畫                       異想天開人物畫   異想天開人物畫
六年2班 張育瑄                      六年2班 洪敏馨  六年2班 聞靜玲

                                        猴年大吉-版畫 六年2班 張育瑄

     異想天開人物畫                     福氣-版畫
     六年2班 黃辰翔                 六年2班 聞靜玲

84]]></page><page Index="87"><![CDATA[105東光校刊

 創意衛生紙盒         圓點狂想曲 六年3班 胡乃文  圓點狂想曲 六年3班 簡慈萱
六年3班 陳甫瑄

圓點狂想曲 六年3班 蔡佩妤  圓點狂想曲 六年3班 鄭凱娣  圓點狂想曲 六年3班 陳又慈

圓點狂想曲 六年3班 陳甫瑄                  幾何動物 六年3班 成宣蓉

                  夏威夷女郎
                六年3班 胡乃文

幾何動物 六年3班 胡乃文   幾何動物 六年3班 蔡佩妤   幾何動物 六年3班 鄭凱娣

                                                                       85]]></page><page Index="88"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                              幾何動物 六年3班 黃雅婷

幾何動物 六年3班 陳甫瑄                                新年快樂-版畫
                                             六年3班 姬永勳

新年快樂-版畫                       猴年Happy-版畫     猴年行大運-版畫
六年3班 賴亭蓁                      六年3班 陳子筠       六年3班 鄭凱娣

          猴年行大運-版畫              猴猴年-版畫       異想天開人物畫
           六年3班 陳甫瑄           六年3班 陳致廷       六年3班 戴仁駿

86]]></page><page Index="89"><![CDATA[105東光校刊

異想天開人物畫   異想天開人物畫      異想天開人物畫
六年3班 蒲柏丞  六年3班 陳又慈     六年3班 陳甫瑄

異想天開人物畫   素描 六年4班 彭璿緗    貓頭鷹之歌
六年3班 黃雅婷               六年4班 李昀蓁

 繪本封面設計   大吉大利-版畫      吉祥如意-版畫
六年5班 李忠儒  六年6班 吳佳諭     六年6班 全婕

                                 87]]></page><page Index="90"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

    DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

創意面紙盒 六年4班 林語心 繪本封面設計2 六年5班 李忠儒                   點的聯想 六年4班 陳祈安

點的聯想 六年4班 陳靖文                     點的聯想 六年4班 顏語珮   圓點狂想曲 六年6班 全婕

圓點狂想曲 六年6班 劉奇怡                    圓點狂想曲 六年6班 吳佳諭  圓點狂想曲 六年6班 甲伊巧

大吉大利-版畫 六年6班 劉定杰                  幾何動物 六年6班 吳佳諭   幾何動物 六年6班 張瑋凌

88]]></page><page Index="91"><![CDATA[105東光校刊

年年有魚-版畫     圓點狂想曲     圓點狂想曲
六年6班 劉奇怡  六年6班 張涵絜  六年6班 張瑋凌

猴年大吉-版畫   猴年有魚-版畫   異想天開人物畫
六年6班 甲伊巧  六年6班 張涵絜   六年6班 全婕

異想天開人物畫   異想天開人物畫   異想天開人物畫
六年6班 唐羽柔  六年6班 張瑋凌  六年6班 黃冠菱

                              89]]></page><page Index="92"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

幾何動物 六年6班 林耕宇                 幾何動物 六年6班 甲伊巧   幾何動物 六年6班 黃冠菱

世紀恐龍大對戰          公園飛輪競速 二年5班 黃禾群 夏天海邊活動 三年1班 項鈺芯
六年3班 姬永勳

                              小老鼠聚會 六年5班 高士勛

夏日海灘衝浪 五年3班 林珈瑩                               彩色夢想起航 五年3班 吳羿璇

    愛與美交織的音符                  曬衣服 二年2班 林子博    校園反霸凌 六年4班 陳祈安
      六年2班 余映陶

90]]></page><page Index="93"><![CDATA[105東光校刊

歡樂滑水道 二年3班 陳昶諺  海盜大驚航 三年2班 吳紹懷  海邊烤魷魚 二年6班 陳宥瑋

淇淇的尋寶圖 六年2班 張芝琳 深海小丑魚 六年1班 朱家正  烤肉香噴噴 五年5班 張家豪

翠鳥捕魚 四年1班 林育安   耀眼的藍孔雀 五年2班 廖姵雯 端午節郵票 四年1班 簡廷宇

 竹林裡的小雞         用愛種下種子呵護森林      童話世界大集合
六年6班 林彥熏            六年4班 范家銘    四年6班 雷織綾

                                                              91]]></page><page Index="94"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

葡萄成熟時 六年5班 劉沛榛                蘭嶼風情畫 六年3班 鄭凱娣 蜘蛛與毛毛蟲 四年3班 陳宥維

觀棋 六年3班 鄭凱娣                             農村曬柿餅 二年3班 蔡昀彤

                               貓頭鷹守護神
                              四年6班 雷織綾

遠古侏儸紀 三年4班 涂方綺 黑面琵鷺來訪 四年2班 郭泉宏          魚兒水中游 彩虹班 蘇浩均

    妖怪書籤 小太陽班                 小獅頭 小太陽班  柚子龍貓 小太陽班

92]]></page><page Index="95"><![CDATA[105東光校刊

毛線愛心卡片 小太陽班    毛線繞 小太陽班 田廷安  版畫 小太陽班 李子明

聖誕裝飾 小太陽班      服裝店 彩虹班 張家睿   逛菜市場 彩虹班 張淙恩

好運旺旺來 彩虹班 葉容豪  阿嬤line給乖孫     猴年吉祥 彩虹班 謝沛希
               五年2班 林芯瑀
                                                                   93]]></page><page Index="96"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

    DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                東光家族

             104學年度教職員工名錄

      職稱     姓名   職稱     姓名         職稱     姓名
        校長   蔣東霖  1-4導師  胡惠琴        6-6導師  黃千洪
             利佳龍  1-5導師  羅尹甄       小荳苗班    蔡秀娟
     教務主任    呂信賢  2-1導師  顏旭玫       小荳苗班    林容靖
     學務主任    吳文賢  2-2導師  蔡青君       科任教師    周孟薇
     總務主任    郭美滿  2-3導師  洪千琳       科任教師    詹佳蓁
     輔導主任    陳秋燕  2-4導師  余黛君       科任教師    林秀芬
     人事主任    林嘉美  2-5導師  林雅玲       科任教師    翁嘉穗
     會計主任    詹瑞媚  2-6導師  胡世芳       科任教師    和小鈴
    幼兒園主任    陳昭文  3-1導師  郭雅文       科任教師    林亮君
     教學組長    鄧芝穎  3-2導師  林麗芳       科任教師    郗秀芬
     研發組長    李清峯  3-3導師  江詩樵       科任教師    林怡伶
     資訊組長    林孟君  3-4導師  張育銓       科任教師    王士信
     註冊組長    黃郁芳  3-5導師  魏筱雯      幼兒園教師    蔡依儒
     訓育組長    陳勇成  4-1導師  王孟茹      幼兒園教師    詹錦佳
     生教組長    謝明機  4-2導師  吳淑敏      幼兒園教師    何怡慧
     體育組長    陳映諠  4-3導師  古一丞         教保員   張庭甄
     衛生組長    陳英蘭  4-4導師  施佩君               楊淑芳
     事務組長    鄭婷勻  4-5導師  林美雲          工友   廖年煌
     出納組長    王姿懿  4-6導師  張玉幸          工友   胡秀玉
     文書組長    張瓊文  5-1導師  鄭財源          工友   張文議
     輔導組長    張淑冠  5-2導師  沈榮峯          守衛   李俊英
     資料組長    賴乃綺  5-3導師  陳怡君          守衛   饒恆嘉
     午餐秘書    洪菱窕  5-4導師  駱詩韻       臨時人員    廖子雁
       營養師   楊玲蓉  5-5導師  李宛純      課後班教師    周芝晨
             陳秀麗  6-1導師  胡曉倩      課後班教師    林佳慧
        幹事   簡安潔  6-2導師  徐素菁      課後班教師    林建百
       護理師   張秀妃  6-3導師  黃雅芳         替代役   孫美雲
     輔導老師    林欣儀  6-4導師  鄧尤俐          廚工
      1-1導師  張綾娟  6-5導師  蘇曉民
      1-2導師
      1-3導師

94]]></page><page Index="97"><![CDATA[105東光校刊

104學年度家長委員會名錄

        職稱    姓名   職稱    姓名
          校長  蔣東霖    委員  陳文強
              陳成添    委員  郭明祥
       榮譽顧問   賴順仁    委員  張秀云
       榮譽顧問   曾朝榮    委員  趙子癸
       榮譽顧問   蔡雅玲    委員  陳宇軒
       榮譽顧問   沈佑蓮    委員  李松濱
       榮譽顧問   謝明源    委員  賴慶鴻
       榮譽顧問   賴文章    顧問    黃松
       榮譽顧問   林瑞芳    顧問  鍾堉銘
       榮譽顧問   蘇振輝    顧問  蕭美華
       榮譽顧問   雷坤滿    顧問  雷士賢
       榮譽顧問   邱文祥    顧問  蘇碧菁
       創會會長   謝進模    顧問  李德義
 97-98學年度會長   吳美蓁    顧問  劉書伶
   99學年度會長    雷明憲    顧問  鄭文忠
   100學年度會長   廖進隆    顧問  林耀清
101-102學年度會長  方郁玟    顧問  廖瑞昌
   103學年度會長   張啟二    顧問  李明漢
              江威增    顧問  魏銘廣
          會長  林宥緯    顧問  盧東儀
        副會長   魏守群    顧問  劉茂宋
        副會長   周世偉    顧問  洪志誠
        副會長   蔡政宏    顧問  張櫂奇
       常務委員   沈丕猷    顧問  吳志堅
       常務委員   雷凱程    顧問  賴怡仰
       常務委員   雷曜聰    顧問  陳泳銓
       常務委員   謝佳峻    顧問  陳豪麟
       常務委員   白淑雰    顧問  黃碩基
       常務委員   陳麗評    顧問  楊景棠
          委員  林建男    顧問  黃新智
          委員  林佳本
          委員
          委員

                               95]]></page><page Index="98"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

    DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

            104學年度愛心志工隊芳名錄

       隊長   黃山炎                   關懷組  朱秀英         圖書組  邱思甄
       副隊長  謝碧寶                                    圖書組  郭思妤
       副隊長  歐華慧                   關懷組  黃悅琪      認輔組/組長  陳秀玲
    文書組/組長  黃靖雯                                    認輔組  劉妙娟
       文書組  唐淑珍                   關懷組  鄧秀珍         認輔組  林淑娟
       文書組  白淑雰                                    認輔組  蔡依汝
       文書組  白嘉琪                   關懷組  楊秀淑         認輔組  鍾堉銘
       文書組  江幸儉                                    認輔組  黃瓊儀
       文書組  李淑惠                   關懷組  陳俊昌      環保組/組長  黃照妹
       文書組  張毓娟                                    環保組  余秀靜
       文書組  陳美惠                   關懷組  蕭美華         環保組  宋湘涵
       文書組  陳憶萩                                    環保組  余秀格
       文書組  賀美英                   關懷組  黎翠碧         環保組  黃山炎
       文書組  黃悅琪                                    環保組  廖敏妤
       文書組  黃照妹                   關懷組  劉書伶         環保組  趙丹露
       文書組  葉美伶                                    環保組  陳秀珠
       文書組  鄭靜儀                   關懷組  鄭靜儀         環保組  吳惠娟
       文書組  魏淑珍                                    環保組  賴靜玲
       文書組  許麗卿                   圖書組/組長 張佳雯       環保組  溫招騰
       文書組  張嘉瑩                                 保健組/組長  莊米玉
       文書組  趙珮瑩                   圖書組  方郁玟         保健組  許玉玲
       文書組  廖雪燕                                    保健組  吳惠娟
       文書組  謝玉玲                   圖書組  王琳          保健組  武璐璐
       文書組  蕭美華                                    保健組  柯麗珠
    關懷組/組長  葉美伶                   圖書組  林靜儀         保健組  溫招騰
       關懷組  黃照妹                                    保健組  楊慧珍
       關懷組  劉妙娟                   圖書組  吳姿瑩         保健組  謝玉玲
       關懷組  黃山炎                                    保健組  縱珊珊
       關懷組  陳琬菁                   圖書組  徐小婷         保健組   洪瑾
       關懷組  張惠麗                                    保健組  趙丹露
       關懷組  縱珊珊                   圖書組  張秋琴      故事組/組長  黃鈺婷
       關懷組  邱思甄                                    故事組  王彩霞
                                  圖書組  張淑慧

                                  圖書組  張惠君

                                  圖書組  張嘉瑩

                                  圖書組  許惠豐

                                  圖書組  陳素英

                                  圖書組  陳素娥

                                  圖書組  陳碧君

                                  圖書組  陳憶萩

                                  圖書組  廖純禾(淑惠)
                                  圖書組    劉書伶

                                  圖書組  蔡孟慧

                                  圖書組  蔡淑真

                                  圖書組  鄭貴丹

                                  圖書組  鄧秀珍

                                  圖書組  嚴碧芬

                                  圖書組  廖姿妍

96]]></page><page Index="99"><![CDATA[105東光校刊

    故事組  陳慧蓉   交通組   朱秀英  交通組  邱思甄
    故事組  歐華慧   交通組   徐小婷
    故事組  廖雅芬   交通組   劉季鳳  交通組  楊麗娜
    故事組  魏守珠   交通組   蕭秀玲
    故事組  賀美英   交通組   林淑珍  交通組  廖雪燕
    故事組   黃琪   交通組   陳麗真
    故事組  劉逸芸   交通組   謝美櫻  交通組  吳惠娟
    故事組  林巧雲   交通組   陳靜君
    故事組  黃山炎   交通組   陳美惠  交通組  宋湘涵
    故事組  謝碧寶   交通組   皮于櫻
    故事組  蔡雅婷   交通組   陳琬菁  交通組  蘇淑玲
    故事組  郭嘉怡   交通組   趙丹露
    故事組  廖姿妍   交通組   黃琬玲  第九市場/組長 邱思甄
    故事組   相毅   交通組   陳盈秀
課輔組/組長   林芳宇   交通組   張惠君  交通組  劉秀春
    課輔組  柯明蘭   交通組   張嘉瑩
    課輔組  陳靜君   交通組   林靜儀  交通組  宋芳語
    課輔組  劉妙娟   交通組   王淑婷
    課輔組   徐華   交通組   蕭美華  交通組 吳胡淑珠
    課輔組  胡雅惠   交通組    楊素
    課輔組  陳映華   交通組   楊麗娜  交通組  楊麗娜
    課輔組  蕭美華   交通組   賴家蓁
    課輔組  徐金滿  湯包/組長  郭芳伶  交通組  楊秀淑
    課輔組  陳盈秀   交通組   劉建良
    課輔組  劉逸芸   交通組   謝鳳秀  交通組  陳俊昌
    課輔組  魏淑珍   交通組   向明貴
    課輔組  陳秀玲   交通組   葉建堂  交通組  陳秀珠
    課輔組  賀美英   交通組    黃松
    課輔組  王彩霞   交通組   傅麗珠  交通組  陳美惠
    課輔組  王淑婷   交通組   王雪如
交通組/總組長  張惠君   交通組   王卿靜  交通組  賴美雪
  北門/組長  張惠麗   交通組   陳秀蓁
    交通組  許玉玲   交通組   吳敏幸  交通組  傅麗珠
    交通組  陳美君   交通組   陳俊昌
                          交通組  黎翠碧

                          土地公/組長 林小萍

                          交通組  縱珍珍

                          交通組  黃惠美

                          交通組 李朱小枝

                          交通組  李杏春

                          交通組  賀美英

                          交通組  皮于櫻

                          交通組  徐華

                          交通組  陳美惠

                          交通組  余秀格

                          交通組  黎翠碧

                          交通組  李秀珍

                          交通組  廖雪燕

                          交通組  賴美雪

                                       97]]></page><page Index="100"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

    DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

    模範兒童                          健康兒童

    一年一班  拾可慕                     小太陽班(大班)  田廷安
    一年二班  林岑霏                      彩虹班(中班)  陳軒和
    一年三班  連妘芷                               許芸妮
    一年四班  翁丞沂                         一年1班  王品舒
    一年五班  何思璇                         一年2班  陳毅展
    二年一班  林祐銨                         一年3班  李泠謙
    二年二班  李維芯                         一年4班  陳沛琪
    二年三班  蔡昀彤                         一年5班  張紘溢
    二年四班  商芳瑜                         二年1班  賴均祐
    二年五班  謝宜珊                         二年2班  張柏元
    二年六班  王宥婷                         二年3班  曾浡睿
    三年一班  項鈺芯                         二年4班  郭秘全
    三年二班  陳廷瑋                         二年5班  簡廷維
    三年三班  賴侑宣                         二年6班  李恩佑
    三年四班  何瑋琪                         三年1班  吳紹懷
    三年五班  張皓鈞                         三年2班  尹凱盈
    四年一班  黃渝庭                         三年3班  余立昕
    四年二班  黃思恩                         三年4班  羅亞昕
    四年三班  李羿萱                         三年5班  蔡宜庭
    四年四班  謝幸茹                         四年1班  張云薰
    四年五班  鄒明翰                         四年2班  蒲奕廷
    四年六班  張薰尹                         四年3班  何柏均
    五年一班  張佩真                         四年4班  蔡佳芸
    五年二班  廖姵雯                         四年5班  黃英慈
    五年三班  賴芷綾                         四年6班  鄭又壬
    五年四班  連映蘋                         五年1班  游忠穎
    五年五班  洪玉詩                         五年2班  劉明其
    六年一班  李紹愷                         五年3班  張諺銘
    六年二班  李婕琳                         五年4班  陳瑀彤
    六年三班  葉人睿                         五年5班  徐梓菱
    六年四班  簡嘉漢                         六年1班  謝語倢
    六年五班  廖莉筑                         六年2班  蔡佩妤
    六年六班  劉奇怡                         六年3班  陳力愷
                                      六年4班  李忠儒
                                      六年5班  吳佳諭
                                      六年6班

98]]></page><page Index="101"><![CDATA[105東光校刊

      東光榮譽榜

學生個人

姓名    項目                       名次       指導老師
                                    王士信、蘇曉民
黃雅婷  105年臺中市國民小學田徑錦標賽榮獲國小女生乙   第一名  謝明機、林怡伶
     組跳高『第一名』                       江詩樵
                                    王士信、蘇曉民
林彥熏  105年臺中市國民小學田徑錦標賽榮獲國小男生乙   第六名  謝明機、林怡伶
     組60公尺『第六名』                     江詩樵
                                    王士信、蘇曉民
黃雅婷  105年臺中市國民小學田徑錦標賽榮獲國小女生乙   第五名  謝明機、林怡伶
     組100公尺『第五名』                    江詩樵
                                    王士信、蘇曉民
林彥熏  105年臺中市國民小學田徑錦標賽榮獲國小男生乙   第五名  謝明機、林怡伶
     組100公尺『第五名』                    江詩樵

黃貽靖  104學年度兒童天地雜誌社作文暨書法比賽-五年級   佳作  陳怡君
劉奇怡  作文組                       第五名
涂方綺                            第三名  利佳龍
陳宥維  104學年度兒童天地雜誌社作文暨書法比賽-高年級  第二名
     書法組                            邱建華教練

     2015『剛柔盃』全國空手道錦標賽榮獲國小女子乙       王士信、蘇曉民
     組3-4年級個人型                      謝明機、林怡伶
                                    江詩樵
     中華民國自閉症總會舉辦，2015你我手牽手，看見       王瑞華教練
     星世界，畫作暨攝影作品。                   田宗弘教練
                                    王瑞華教練
黃雅婷 104年市長盃中小學田徑錦標賽-國小女童跳高     第八名  田宗弘教練
                                    王瑞華教練
雷皓宇 104年臺中市市長盃羽球賽-四年級組男單       第五名  田宗弘教練
                               第一名  王瑞華教練
鄭立朋 104年臺中市市長盃羽球賽-三年級組         第四名  田宗弘教練
                               第三名
鄭立朋 104年嘉義市諸羅山盃全國羽球個人錦標賽       第一名

鄭立朋 104學年度臺中市主委盃羽球賽-中年級組

林堉安  104年度臺中市「議長盃」全國象棋錦標賽-
     國小B組

                                              99]]></page><page Index="102"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

     DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     姓名                            項目    名次       指導老師

     黃雅婷  104年度臺中市第五屆全市運動大會【田徑賽】-國       第八名  王士信、蘇曉民
          小女童跳高第八名                            謝明機、林怡伶
                                              江詩樵
     黃雅婷  104年度臺中市田徑基層運動選手訓練站對抗賽-國       第八名
          小女童跳高                               王士信、蘇曉民
                                              謝明機、林怡伶
     徐梓菱  104年度田徑基層運動選手訓練站對抗賽-國小女童       第六名  江詩樵
          60公尺第六名
                                              王士信、蘇曉民
     徐梓菱  104年度臺中市田徑基層運動選手訓練站對抗賽-國       第三名  謝明機、林怡伶
          小女童100公尺                            江詩樵

     黃思恩  104年教育部環境學習中心校外教學圖畫日記           特優  王士信、蘇曉民
     康牧哲  104年教育部環境學習中心校外教學圖畫日記           佳作  謝明機、林怡伶
     王子瑄  104年教育部環境學習中心校外教學圖畫日記           佳作  江詩樵
     陳沛均  104學年度臺中市英語朗讀比賽乙組              第六名
                                              吳淑敏
     林彥熏 105年全國小學田徑錦標賽男生12x100m接力        第四名
                                              吳淑敏

                                              吳淑敏

                                              詹佳蓁

                                              王士信、蘇曉民
                                              謝明機、林怡伶
                                              江詩樵

     學生團體

                 姓名                  項目  名次       指導老師
                                         第五名
     曾宥齊、林彥熏         105年臺中市國民小學田徑錦標賽國        王士信、蘇曉民
     黃冠菱、戴伯育         小男生乙組4x100m接力            謝明機、林怡伶
                                              江詩樵

     田徑隊             105年臺中市國民小學田徑錦標賽國   第四名  王士信、蘇曉民
                     小男生乙組徑賽錦標                謝明機、林怡伶
                                              江詩樵

     林恩彤、蕭妤珊、劉育姍     104學年度全國學生舞蹈比賽「國小   優等   趙孝菁、童盈甄
     蕭亞東、林夏伊、張詠筑     B團體丙組現代舞」                謝明機、胡世芳
     曾子倚、黃子珊、戴安廷                              林孟君
     吳孜閔、陳子筠

     陳彥廷、廖晟佑、王子衛 105年臺中市機關王大賽GreenMech   優等   陳昭文、林亮君

     王子毅             組，將代表臺中市參加全國賽

     謝佳恩、鄒伊晴         105年臺中市機關王大賽R4M組，將  第三名  李清峯、林亮君
                     代表臺中市參加全國賽

     王宇彤、柳芊妤、涂方綺     2015『剛柔盃』全國空手道錦標賽-  第二名  邱建華教練
                     國小女子團體型

100]]></page><page Index="103"><![CDATA[105東光校刊

            姓名                  項目  名次       指導老師
                2015『剛柔盃』全國空手道錦標賽-  第三名  邱建華教練
王宇彤、柳芊妤、涂方綺     國小女子三招團體對打          第三名  邱建華教練
                2015『剛柔盃』全國空手道錦標賽   第四名
李翊菲、江柏逸、李東諭     國小男3-4年級三招團體對打           謝富奎教練
                                    第一名
劉世均、郭祐安、雷皓宇     105年第8屆臺中市直排輪曲棍球聯   第一名  謝明機、林孟君
賴盈廷、何柏均、張哲維     賽-國小高年級乙組                胡世芳、黃郁芳
劉奕辰、劉明其、魏以諾                         第三名  賴乃綺、王姿懿
蔡博全、項煜哲                                  劉菀婷、楊雨璇
                                    第一名  楊雲安
林恩彤、蕭妤珊、劉育姍     105年臺中市舞蹈比賽第一名，將代   第三名  翁嘉穗、施佩君
蕭亞東、林夏伊、張詠筑     表臺中市參加全國決賽          優等
曾子倚、黃子珊、戴安廷                         第二名  周孟薇、翁嘉穗
吳孜閔、陳子筠                             第一名
                                    第三名  王士信、鄧尤俐
合唱團             104學年度臺中市學生音樂比賽同聲   特優   洪千琳、林亮君
                合唱乙組                     吳文賢、陳英蘭
                                         謝明機、林孟君
謝其璇、陳冠宇、康牧哲                              胡世芳、黃郁芳
洪妍翎、蕭亞東、張筑晴                              賴乃綺、劉菀婷
尹鈺婷、雷織綾；                                 楊雨璇、楊雲安
五年級：                                     林美雲
薛宇涵、凃欣妤、謝佳恩 104學年度臺中市國小學生英語歌謠
彭毓琳、張瑋庭、伍優、 比賽乙A組                        翁嘉穗、蘇曉民
柯閔文、連映蘋、顏怡瑄                              翁嘉穗、張綾捐
陳宥安、黃冠捷、湯昱瑄                              江詩樵
陳筠庭、劉冠伶、李忞貞                              沈榮峰
洪渃晴

簡慈萱、林語心、彭璿緗     104學年度臺中市辯論比賽國小學生組
洪嘉薇、唐羽柔、張瑋凌

蔡沅祐、陳彥廷、廖莉筑 104學年度臺中市科展國小生物組

賴盈任             (題目：步步為”蠅”)

林恩彤、蕭妤珊、劉育姍     104學年度全國學生舞蹈比賽
蕭亞東、林夏伊、張詠筑
曾子倚、黃子珊、戴安廷
吳孜閔、陳子筠

四年五班全班學生        教育部體育署104學年度第7屆國中
                小學生普及化運動健身操錦標賽臺
                中市決賽四年級乙組

蒲柏丞、黃品嘉、鍾承憲 104學年度臺中市「閱讀推銷高手」

張瑋庭、顏怡瑄         戲劇比賽高年級乙組

曾子芸、吳承修、羅偉瑄     105年度臺中市政府教育局「誠信校
簡庭宇、洪妍翎、吳姿儀     園品格學子創意戲劇競賽」
汪沛宸

陳又瑜 凃欣妤         105年度臺中市中小學資訊網路應用
                競賽 專題簡報國小甲組

                                                   101]]></page><page Index="104"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

     DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     教師個人

     姓名                            項目       名次
                                             佳作
     張瓊文老師 103學年度中小學教師專業發展評鑑優良教學檔案徵選
                                             佳作
     利佳龍主任 榮獲傑出學務人員獎                         甲等
                                            第三名
     黃郁芳老師 104年度臺中市中小學資訊網路應用競賽「程式設計」比賽      第三名
                                            第二名
     顏旭玫老師 104年度臺中市中小學資訊網路應用競賽「教學網頁設計」比賽    第二名
                                            第二名
     駱詩韻老師 104年度臺中市語文競賽分區賽-國語朗讀             第三名
                                            第三名
     張瓊文老師 104年度臺中市語文競賽分區賽-國語演說

     鄭婷勻老師 104年度臺中市語文競賽分區賽-作文

     賴乃綺老師 104年度臺中市語文競賽分區賽-閩南語朗讀

     利佳龍主任 103學年度臺中市語文競賽複賽-閩南語朗讀

     駱詩韻老師 103學年度臺中市語文競賽複賽-國語朗讀

     張瓊文老師 103學年度臺中市語文競賽複賽-國語演說

     教師團體

     姓名                            項目

     東光團隊 本校榮獲103學年度假期體育育樂營考核「優等」

     東光團隊 本校榮獲104年教育部中小學教師專業發展評鑑典範學校「特優」

     東光團隊 本校榮獲104年度臺中市國小中區組國家防災日執行成果考評甲等學校

     東光團隊 本校榮獲103學年度臺中市SH150績優學校

     東光團隊 本校榮獲103年度暑期體育育樂營考核甲等

     東光團隊 本校獲選104年度臺中市食在安全模範學校

102]]></page><page Index="105"><![CDATA[105東光校刊

          創意聯想畫

一年1班 拾可慕  一年1班 林汯毅  一年1班 許芸妮

一年2班 林岑霏  一年2班 林采倩  一年2班 江侑璇

一年2班 陳少遷  一年3班 林揚茗  一年4班 張薏君

                              103]]></page><page Index="106"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

一年4班 翁丞沂                                一年4班 連妘芷

                              一年4班 蔡妮妮

一年4班 黃璿芳                      一年5班 周旻宣  一年5班 王靖慈

        一年5班 程茄學              一年5班 羅向煜  一年5班 蕭威力

104]]></page><page Index="107"><![CDATA[105東光校刊

二年1班 俞心皓  二年1班 王士瑜  二年1班 陳芃佑

          二年2班 翁苡喬

二年2班 丘家綺            二年2班 陳奕璇

二年3班 賴翊瑄  二年3班 阮品葳  二年3班 黃雅雯

                                                    105]]></page><page Index="108"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

二年4班 商芳瑜                      二年4班 曾詩媛  二年4班 鄒家譽

二年5班 柯閔馨                      二年5班 陳巧喬  二年5班 謝宜珊

            二年6班 簡廷維          二年6班 蔡亞妡  二年6班 陳宥瑋

106]]></page><page Index="109"><![CDATA[105東光校刊

三年1班 陳廷岳  三年1班 蔡承叡  三年1班 陳乙婷

三年2班 吳紹懷  三年2班 陳鈺心  三年2班 李汶庭

三年3班 張丞鈞  三年3班 張裕豐  三年4班 何瑋琪

                                                      107]]></page><page Index="110"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

三年4班 宋梓瑋                      三年4班 徐寅騰  三年5班 柳芊妤

三年5班 賴博洋                      三年5班 陳宗譽  四年1班 簡廷宇

            四年1班 蔡宜庭          四年1班 顏翰廷  四年1班 黃渝庭

108]]></page><page Index="111"><![CDATA[105東光校刊

          四年2班 羅弘翔

四年2班 楊靖             四年2班 黃思恩

四年3班 賴盈廷  四年3班 邱翊晴  四年3班 陳宥維

四年4班 劉珈妤  四年4班 李侑恩  四年4班 謝幸茹

                                                       109]]></page><page Index="112"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

四年5班 李詠馨                      四年5班 楊宗霖  四年5班 黃妍華

四年6班 全劭偃                      四年6班 吳謙昀  四年6班 李秉耆

                              五年1班 廖珮岑

       四年6班 雷織綾                         五年1班 陳品妡

110]]></page><page Index="113"><![CDATA[105東光校刊

五年2班 尹勁翔  五年2班 廖姵雯  五年2班 邱靖茹

五年2班 阮莉婷  五年3班 林亞岑  五年3班 林珈瑩

五年3班 謝霈涵  五年3班 黃貽靖  五年4班 劉以辰

                                                       111]]></page><page Index="114"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                              五年4班 顏怡瑄

五年4班 賴采瑀                                五年5班 劉仲蘋

五年5班 洪玉詩                      五年5班 湯昱瑄  六年1班 林子為

            六年1班 洪乙涵          六年1班 蔡沅祐  六年2班 張育瑄

112]]></page><page Index="115"><![CDATA[105東光校刊

          六年2班 黃辰翔

六年2班 洪敏馨            六年3班 張乃勻

          六年3班 黃苡晴

六年3班 蔡佩妤            六年4班 張廷瑄

六年4班 邱榆宸  六年4班 陳靖文  六年5班 張晉瑜

                                                       113]]></page><page Index="116"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

     DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

     六年5班 李忠儒                      六年5班 洪嘉微  六年5班 賴盈任

     六年5班 賴秀僅                      六年6班 劉奇怡  六年6班 吳承修

114]]></page><page Index="117"><![CDATA[105東光校刊

一年級語文圖畫創作

 好喙大富貴         好笑神，得人疼。

一年1班 拾可慕           一年1班 白米期

香九齡，能溫席。         鴨仔聽雷
孝於親，所當執。
               一年1班 林紘毅
     一年1班 曾彥臻

                             115]]></page><page Index="118"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                                  做人要立好志，發好願。

                                                     一年2班 林岑霏

                                   原諒別人就是善待自己

                                                     一年2班 梁卉儒

                            口說好話，心想好意，身行好事。

                                                     一年2班 王品舒

116]]></page><page Index="119"><![CDATA[105東光校刊

塵世裡最貴重的禮物是原諒

            一年2班 林采蒨

要得到別人讚歎，就得先讚歎別人。

                   一年2班 呂彥頡

做人要立好志，發好願。

          一年3班 洪晨睿

                             117]]></page><page Index="120"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                                塵世裡最貴重的禮物是原諒

                                                     一年3班 李國毅

                                         施比受更有福

                                                     一年3班 連妘芷

                                      甘願做，歡喜受。

                                                     一年3班 陳威溍

118]]></page><page Index="121"><![CDATA[105東光校刊

要得到別人的讚歎，就得先讚歎別人。

                     一年3班 羅苡瑄

沒有魚蝦子也好           塵世裡最貴重的禮物是原諒

  一年4班 唐妍蓁                    一年5班 曲書嫻

原諒別人就是善待自己        吃甜甜好過年

        一年4班 林景鈞  一年4班 林佩火宣

                                        119]]></page><page Index="122"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

拍斷手骨，顛倒勇。                      目睭花花，匏仔看做菜瓜。

      一年5班 游子進                             一年5班 王靖慈

                   鴨仔聽雷          鴨仔聽雷

                    一年5班 俞侑禾華  一年5班 蕭威力

120]]></page><page Index="123"><![CDATA[105東光校刊

二年級圖畫日記

臺南大地震        大掃除
             二年1班 楊欣霓
二年1班 林堉安     　星期日，我們家在大掃
             除，媽媽負責擦窗戶，外
　二月六日清晨，臺南發  婆負責洗廁所，姐姐負責
生六點四的強震，我在電  掃地，我負責擦地板，妹
視上看到很多人傷亡，因  妹負責擦床。原本外公負
為臺灣在地震帶上很容易  責廚房，但是才剛開始
發生地震，所以遇到地震  掃，他就跌倒受傷了，把
時要冷靜，不要慌張。希  大家嚇一跳！
望災民都能平安，也希望
不要再有地震發生，天佑    大掃除
臺灣。            二年1班 連銘宏
               　今天是一月三十一日
               星期日，我們大掃除，
               因為要過年了，要把家
               裡打掃乾淨。我最愛打
               掃的地方是清理紗窗
               門，因為我喜歡玩水、
               刷紗窗門。這就是我喜
               歡大掃除的原因，希望
               大家也喜歡大掃除。

                                                                     121]]></page><page Index="124"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                                                                             故宮南院遊記
                                                                             二年1班 俞心皓
                                                                             　今天是放寒假以來
                                                                             我最早起的一天，因
                                                                             為今天我們要去參觀
                                                                             故宮南院。我六點多
                                                                             就起床，而且沒有賴
                                                                             床呢！只是一坐上遊
                                                                             覽車，瞌睡蟲竟然找
                                                                             上我，我就小小補眠
                                                                             一下了。去故宮南院
      前，我們先到嘉義的蒜頭糖廠，坐上早期載運甘蔗的五分
      車，車子搖搖晃晃慢慢開，真是新鮮又有趣。吃完午餐我
      們終於來到故宮南院，它佔地十八公頃，建築物造型獨
      特，而且是鑽石級的「綠色建築」。博物館內展出的古物
      琳瑯滿目，有織品、玉器、瓷器等。令我印象最深刻的是
      聞名遐邇的翠玉白菜，我近距離觀賞它，白菜鮮嫩欲滴，
      有螽斯和蝗蟲，一大一小，活靈活現，讓我大開眼界啊！

向日葵農場
二年2班 賴均祐
　一月二十七日，我們坐遊
覽車去大甲向日葵農場，我
們除了採很多高麗菜回來，
堆土窯，還動手做「遇見幸
福」的小盆栽，我們下午開
窯吃地瓜和雞蛋，大家今天
都玩得開開心心的。

                                                                          欣閱家庭活動
                                                                          二年2班 李維芯
                                                                          　寒假期間，我和家人一
                                                                          起參加欣閱家庭活動，雖
                                                                          然寒流來襲，我們還是很
                                                                          認真的完成活動。我看了
                                                                          許多有趣的書，增加了很
                                                                          多新的知識，能與家人一
                                                                          起閱讀是一件非常開心的
                                                                          事情。

122]]></page><page Index="125"><![CDATA[105東光校刊

                 年糕鬆餅

                 二年2班 林士淵

                 　過年到了，媽媽買了我
                 最愛吃的年糕，這次來點
                 不一樣的，我把年糕切成
                 小小塊，放進鬆餅粉漿，
                 最後再倒入鬆餅機裡，就
                 變成好吃的年糕鬆餅。

  寒流來了           寒流來了
  二年2班 陳定寬       二年2班 丘家綺
  　這幾天，寒流接近臺     　星期日那天好冷好冷！
  灣，各地都在報低溫特     爸爸開車載我和媽媽去大
  報，下雪讓交通大亂，賞    買家，我們買了很多東
  雪的遊客為了節省時間，    西，回家之後，媽媽就煮
  不安裝雪鍊，我覺得好危    火鍋給我們吃。哇！在這
  險！但是，我還是第一次    麼冷的天氣中，全家人圍
  看到全臺灣下大雪，這讓    在一起吃火鍋，真是幸福
  我大開眼界。         啊！

誠品書店浸書香                                                                      123
二年3班 陳聖淳

   今天，我和媽媽一起到誠品
書店看書，那邊有許多我喜愛
的書，有天文小百科、史記上
和下冊、三國演義上和下冊、
水滸傳上和下冊⋯⋯那些書的
內容中，人物生動有趣，故事
情節緊湊精彩，真是讓人百看
不厭！我們就這樣度過了一個
悠閒的下午。]]></page><page Index="126"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

參觀「緞帶王」                       阿嬤生病了
二年3班 蔡昀彤                      二年3班 阮品葳
　今天安親班老師帶著我們                  　最近，阿嬤的身體很不舒
去「緞帶王」。我們先參觀                  服，因為心臟受損了，所以必
各式各樣的緞帶，每條緞帶                  須開刀。開刀當天，我們在手
都各有特色。接著我們自己                  術室外面焦急的等待著，十個
DIY動手做，我們用緞帶做成                鐘頭後，阿嬤終於平安的從手
小熊和蝴蝶結。最後，我們                  術室被推出來，當下，爸爸感
在那裡吃了豐盛的午餐，結                  動到落淚。阿嬤休養幾天後，
束了這趟快樂的參觀之旅。                  就可以出院跟我們過年了。

   台北搭捷運 二年3班 林品翰                電影院－鼠來寶
   　我和阿嬤來到台北，我們                  二年3班 鄭宇棋
   一起搭捷運，這是我第一次                  　今天我和安親班同學一
   搭捷運。不久，車子進站                   起搭公車去電影院看鼠來
   了，我和阿嬤一起坐上車，                  寶，這部影片很有趣呢！
   車上擠滿了人。我看到車窗                  這是我第一次和同學去看
   外四周都暗暗的，阿嬤跟我                  電影。藉著這次的機會，
   說:「台北的捷運有一部分                  也讓我學習到了如何搭公
   在地下。」我覺得真酷呀！                  車。今天真是開心的一
   所以我下次還要和阿嬤一起                  天。
   來台北搭捷運。

 124]]></page><page Index="127"><![CDATA[105東光校刊

               去看雪 二年4班 沈 則
               　這幾天很冷，聽說下雪
               了，所以爸爸帶我們全家人
               去江麻園看雪。媽媽說要穿
               保暖衣服才不會感冒。在路
               上我看到很多下山的車，前
               面都有擺自己做的雪人，
               我就說雪都被下來的人挖光
               了，爸爸說有可能喔！結果
               到山頂上雪沒被挖光。

樂樂棒球 二年4班 詹博鈞

　一月二十六日星期二，
安親班老師帶我們去玩樂
樂棒球，我覺得很開心，
因為我以前沒玩過，在跑
的過程中我很興奮，也很
喜歡和同學們一起跑壘，
今天玩得很開心。

墾丁海生館兩天一夜寒令營   桌球 二年4班 林冠佐
               　學校育樂營的最後一
二年4班 謝睿哲       天，老師為了測驗我們，
               就辦了一場桌球表演。經
　一月二十三日星期六，媽媽  過好幾場的廝殺，我終於
讓我參加墾丁海生館兩天一夜  得到了第二名！雖然沒得
寒令營，下午時，我們來到了  到第一名，但我還是很開
墾丁海生館，我們先到工作人  心。
員區參觀，進去之後我們看到
了水母，而且還可以自己動手                                                              125
餵食，然後我們來到了大洋
池，看到了魟魚、鯊魚等各式
各樣的魚類，晚上還住在海生
館，我覺得好開心。]]></page><page Index="128"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學                      最後一天上桌球課

           DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL  二年4班 曾浡睿

看電影 二年5班 王正右                             　第五天的桌球課讓我有點失
　今天下午在安親班看影片                             望，因為要跟好朋友說再見
──「哆拉A夢」。劇情是在敘                           了！在這一天我很珍惜和好朋
述大雄和朋友們去解救外星                             友痛快的多打幾場球。最後分
球。有一群壞人要把那星球                             離的時候，每個同學都和教練
所有的能源取走。片中解救                             說聲謝謝，還有我永遠不會忘
過程驚險萬分，他們雖然也                             記桌球這個運動。
有受傷，最後還是打贏了！

                                                             小小職人體驗營
                                                             二年5班 洪聿辰
                                                             　這次的體驗活動，讓我感到非常
                                                             的新奇！沒想到消防人員的衣服上
                                                             有一些秘密武器，我還了解水車、
                                                             雲梯車跟救護車各有什麼用處，消
                                                             防人員每次出動，都要迅速的穿上
                                                             重達二十公斤的消防衣，我很敬
                                                             佩，更覺得他們辛苦了！

  苗栗仙山賞雪
  二年5班 林書宇
  　昨天星期日，我去苗栗玩
  雪和看雪！我和弟弟一起丟
  雪球、堆雪人、挖雪做火
  山……，我們全家人第一次
  看到這麼漂亮的雪景，真是
  幸運啊！如果不早一點去看
  的話，恐怕已經沒了呢！

126]]></page><page Index="129"><![CDATA[105東光校刊

              去醫院 二年5班 柯閔馨
              　今天我、爸爸、媽媽和
              姊姊一起去醫院看阿嬤。
              我問爸爸:「為什麼冬天生
              病的人這麼多?」爸爸說:
              「因為老人沒顧好自己的
              身體，而且冬天也很冷，
              所以老人會容易生病。」

去山上餵兔子

二年5班 汪沛宸

　上個禮拜，奶奶帶我去山
上餵兔子。奶奶帶了紅蘿
、青椒和飲料，飲料是珍珠
奶茶，要跟大家一起分享
的。我覺得小兔子好可愛，
也好厲害呀！因為他們會用
兩隻腳站起來跟我要食物
呢！希望下次可以再去一
次，並且玩更久、更瘋狂！

              去國立科學博物館 二年6班
              簡廷維

              　今天一整天都在下毛毛
              雨，於是媽媽帶我和哥哥一
              起去科博館。首先去展覽館
              的地下室，有好玩的積木，
              還有介紹DNA。之後到科學中
              心，有可以把人包住的大泡
              泡，我覺得好有趣喔！

寒假 二年6班 王宥婷

　今年的寒假，我們遇到
一個超級寒冷的寒流。冷
到全臺灣的山上都下雪
了，連我都不想洗澡，因
為水實在太冷了！洗手時
連水龍頭的水都「冷吱
吱」，害我的手都冰到快
要變成冰棒了。

              127]]></page><page Index="130"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

           DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

                                                                      恐龍展 二年6班 古秉宸
                                                                      　今天我和姑姑去參加恐龍
                                                                      展，一進入口處就有一隻霸王
                                                                      龍，霸王龍身體有兩層樓高，
                                                                      體型比十五隻大象還要大，尾
                                                                      巴有十米長，他發出怒吼聲音
                                                                      和搖動尾巴的時候真可怕！我
                                                                      還看到迅猛龍和恐龍的利爪。

大陸旅行 二年6班 古昀欣
　二月五日我和媽媽搭著飛
機去大陸，準備和爸爸一起
過年。大陸的天氣非常冷，
外面下著白白的雪花，大家
一起圍爐吃火鍋，我們吃得
津津有味，感覺很溫暖、很
幸福！

        兄弟姐妹的足球賽 二年6班 陳宥瑋
        　昨天下午，我們在外公外婆家的庭院踢足球。踢足球
        時，我又開心又緊張。哥哥和姐姐一組，我跟弟弟一組，
        哥哥踢球過來的時候，我心裡在想：冷靜！不要慌張！一
        定可以的。當時我很希望哥哥不要踢進球門，但就算我不
        讓哥哥那組搶先一步，我和弟弟也還是接不到球啊！

 128]]></page><page Index="131"><![CDATA[105東光校刊

     三年級小書蟲閱讀紀錄

三年1班 王彥中
書名：掠食者
作者：約翰、蘇珊．郎普金
出版社：臺灣麥克股份有限公司
我推薦這本書的原因：因為這本書的內容豐富，也可
以學到和大自然有關的知識，裡面的內容精彩，這本
書裡的內容圖片都是真實的畫面，掠食者這本書都是
在非洲的雨林裡拍的，裡面還有說到雨林的樹正在大
量的減少，看到這本書的人也都會懂得愛惜植物，希
望以後地球能回復以前的樣子。

三年1班 洪琮淯
書名：100創意科學實驗
作者：凱特．奈頓
出版社：小天下出版社
我推薦這本書的原因：這本書教了我很多科學實驗和
遊戲，讓我知道許多科學常識。例如有一個實驗叫做
「橡皮筋動力船」，動力船聽起來很複雜，其實材料
和做法很簡單，只需要牙籤、保鮮盒、厚紙板和橡皮
筋就可以完成。我做好後覺得非常好玩，可以運用回
收材料又可以省錢，真是一舉兩得呀！

三年1班 吳家諺
書名：牛頓
作者：李賢淑
出版社：臺灣麥克出版社
我推薦這本書的原因：牛頓雖然是早產兒，但卻能成
為著名的發明家，所以我們一定要更努力，做對社會
有貢獻的人。這本書的內容讓我知道牛頓的生活，也
讓我知道當發明家會遇到的困境，牛頓雖然被冠上
「笨蛋」的外號，但他還是沒有放棄，他是個很好的
典範，所以我想要推薦這本書。

                                                                                                                                          129]]></page><page Index="132"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

      三年1班 陳威錡
      書名：科學實驗一本通
      作者：海明威編輯部
      出版社：幼福文化出版社
      我推薦這本書的原因：因為裡面有許許多多有趣的實
      驗，雖然我沒有做過半個實驗，但是只要看詳細的說
      明就可以知道是一個很特別的實驗，書本裡還有介紹
      跟發明有關的有趣故事和歷史故事，而且每個實驗都
      有非常詳細的介紹原理，還可以讓看的人知道許多的
      科學原理。

      三年1班 李亭葶
      書名：加油！小泳士！
      作者：林麗麗
      出版社：螢火蟲出版社
      我推薦這本書的原因：「加油！小泳士！」的偉安原
      本是一個不願意面對挫折的孩子，但是卻以堅毅的態
      度化解困境，一步一步的完成自己的夢想，每個人都
      有屬於自己的一片天空，應該在這片天空盡情的飛
      翔，才能實踐自己的夢想。人多多少少會遇到一些挫
      折，記得一定要勇敢面對。

      三年1班 陳韻程
      書名：快要成為偉大名偵探
      作者：杉山亮
      出版社：天下雜誌出版社
      我推薦這本書的原因：這本書可以讓大家跟著主角一
      起去辦案，故事中和主角有對話或主角要找的人都有
      可能是犯人，當然故事後也有解答。只要把觀察案子
      發生的敘述看清楚，或觀察圖案與文字，都會看到線
      索。所以我建議先自己看完，覺得犯人是誰後再看解
      答，就會覺得很有趣，就讓我們也成為小小名偵探
      吧！

130]]></page><page Index="133"><![CDATA[105東光校刊

三年2班 陳鈺心
書名：神奇樹屋之深海大章魚
作者：瑪莉．波．奧斯本
出版社：天下遠見文化事業
我推薦這本書的原因：因為這本書告訴我們要珍惜動
物的生命。有些科學家為了研究科學，就隨意在大海
裡獵殺動物，並且觀察牠們，有時還會將牠們身體上
的器官取出來研究。我覺得他們這樣的行為是很不對
的，我希望他們可以有計畫的，能夠保護大自然的生
物，並且尊重其他的生命，而不是隨便撲殺。雖然科
學家是為了研究動物的相關知識，但是還是要保護我
們的生態環境，因為自然生態被破壞之後，就很難再
恢復了。

三年2班 吳紹懷
書名：奔流之河
作者：琳．契利
出版社：維京國際
我推薦這本書的原因：我們的生活環境目前正受到嚴
重的汙染，這本書主要在告訴我們要愛護大自然。
「奔流之河」是指有一條名字叫做「納許爾威」的
河流，意思是以卵石為底的河，威瓦酋長帶領族人在
「納許爾威」河旁蓋了村莊，他們放火燒掉森林裡的
樹叢，並且開墾土地，種了許多的農作物。有一天，
一位白人來了，他帶來了許多新奇的東西，印地安人
覺得很新奇，並且跟他交換物品，於是很快的就在這
裡成立了貿易站。許多年以後，「納許爾威」變成
「納舒厄」，到這裡的殖民者砍伐樹林，不久之後，
再也看不到卵石在河裡發亮的河流，「納舒厄」慢慢
的走向死亡。這本書告訴我們，自然環境被破壞之後
就很難恢復原狀了，我覺得這件事情大家都應該重
視，所以推薦大家看這一本書。

                                                                                                                                           131]]></page><page Index="134"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

      三年2班 鄒書維
      書名：埃及尋寶記
      作者：Gomdori Co.
      出版社：三采文化
      我推薦這本書的原因：這本書畫得非常精美，故事內
      容帶領我們認識埃及的各種事物，例如：埃及的宗教
      信仰、歷史、法老王、金字塔及博物館等。故事中的
      主角們出發到埃及，因為他們要阻止德峰伯爵拿到埃
      及的寶物。一開始，他們遇到沙塵暴，還看到了難得
      一見的木乃伊，並且到博物館參觀了許多的文物，例
      如：青金石、聖甲蟲、荷魯斯之眼和埃及的護身符
      等。埃及真是一個充滿神祕的國家，有機會我一定要
      到那裡看一看。

      三年2班 鄭翔勻
      書名：誰撿到這架紙飛機
      作者：石硯如
      出版社：愛智圖書
      我推薦這本書的原因：這本故事中有簡單的文字和可
      愛的插圖，十分的吸引人。這本書藉由紙飛機讓主角
      和外面的世界產生聯繫。一開始，紙飛機是主角—米
      米精神上的寄託，米米做著美麗的夢，最後夢想成真
      了，紙飛機變成他和世界溝通的橋樑。即便是一個人
      的時候，也能發現自己在世界上的位置，而不致於感
      到孤單。雖然故事中的文字不多，但是正面及樂觀的
      態度，可以讓處在困頓無法逃脫的人們獲得精神及心
      靈上的安慰。

132]]></page><page Index="135"><![CDATA[105東光校刊

三年2班 李汶庭
書名：未來書
作者：劉清彥
出版社：三之三文化
我推薦這本書的原因：從這本書中可以讓我們知道地
球帶給人類美好的生活，並且了解節能減碳的重要
性，大家一同做環保，為保護環境而努力。要如何做
環保呢？只要平日大家在小地方多花一點心思就可以
了，例如：將不使用的電器插頭拔除、水龍頭使用省
水水龍頭，隨手關燈等，你我都做得到。除此之外，
出門搭乘公共交通工具，減少排放廢氣、不亂丟垃圾
等，對環境的保護也很有幫助喔！雖然我只是個小孩
子，但很多事情我都可以做得到，我們要愛護地球，
因為地球只有一個。

三年2班 王宇彤
書名：驕傲的長頸鹿
作者：張明薰
出版社：卡布熊
我推薦這本書的原因：這本書的圖畫很漂亮，內容很
豐富，很適合小朋友閱讀。從故事中，我們可以學習
到「勝不驕、敗不餒」的精神，這句話在告訴大家，
當獲得勝利時，不可以太驕傲、自大，要懂得謙虛，
才會受到別人的敬重，如果遇到失敗了，也不要氣
餒、不要放棄，要繼續努力，就會有成功的機會。每
個人都有自己的優點和缺點，我們應該學習與欣賞別
人的優點，用不同的角度來看待別人，改掉自己的缺
點，才能使自己變成一個更好的人。

                                                                                                                                           133]]></page><page Index="136"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

      三年3班 李宇濂
      書名：科學常識漫畫-動物
      作者：都基成
      出版社：風車圖書
      我推薦這本書的原因：科學漫畫雖然是漫畫書，但是
      科學漫畫可以學到許多知識，還可以學到科學，發現
      物理、化學方面和人體的奧妙，還有許許多多的知識
      喔！

      三年3班 張丞鈞
      書名：海洋小百科
      作者：幼福編輯部
      出版社：幼福文化事業股份有限公司
      我推薦這本書的原因：因為這本書可以看到許多魚類
      的圖片，還可以看到與海洋相關的漫畫，最後還可以
      學到保護海洋的方法。

      三年3班 廖敏宇
      書名：我在異度空間
      作者：李光福
      出版社：小兵出版社
      我推薦這本書的原因：它裡面的故事很有趣，也告訴
      我很多事情，像是遇到事情時，要怎麼處理？還有要
      怎麼選擇？

134]]></page><page Index="137"><![CDATA[105東光校刊

三年3班 孫義博
書名：水晶球
作者：哲達．瑪麗．謝德
出版社：錦繡文化事業
我推薦這本書的原因：這本書的內容是描述整個王國
都想把巨人殺死，因為巨人太壞了。後來吹玻璃的人
想到一個好方法，方法是送巨人一個禮物，後來他們
就變成好朋友了。這本書有美麗的圖畫，讓我們學會
把阻力變成助力。

三年3班 尹凱盈
書名：豬爸爸賺力氣
作者：延玲玉
出版社：巧育文化事業
我推薦這本書的原因：它從書中教了我們不能不守信
用，也不能假裝肚子痛叫人代替你去幫別人。這樣是
不好的行為，所以我們答應了別人就應該要做到。

三年3班 董書愷
書名：偉大的音樂家 貝多芬和莫扎特
作者：幼福編輯部
出版社：幼福文化事業
我推薦這本書的原因：可以學到更多的知識，還有認
識更多的音樂，而且也會知道貝多芬和莫扎特是誰！
所以我推薦《偉大的音樂家 貝多芬和莫扎特》這本
漫畫，內容畫得很生動喔！

                                                                                                                                           135]]></page><page Index="138"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

       三年4班 吳承駿
       書名：菜市場魚圖鑑
       作者：吳佳瑞
       出版社：大樹文化事業股份有限公司
       我推薦這本書的原因：因為這本書介紹很多不同種類
       的魚，例如：白色魚族、銀色魚族、紅色魚族……。
       此外，還有很多關於蝦蟹類的照片和說明，如：泰國
       蝦、白蝦、花蟹、三目公仔、花市仔……。還有許多
       貝類的介紹，如：文蛤、花蛤、海瓜仔等。我希望大
       家可以藉由這本書的介紹，學習有關海洋生態的相關
       知識，也讓大家了解魚類、蝦蟹類和貝類都不只是日
       常生活見到的這幾種而已，而是有數百種的分類及名
       稱。

       三年4班 余立昕
       書名：墨西哥尋寶記
       作者：Gomdori CO.
       出版社：三采出版集團
       我推薦這本書的原因：它不但介紹墨西哥的傳說，還
       有墨西哥的古蹟，也加入許多有趣的內容，讀起來更
       加容易和趣味。它也把墨西哥的文化轉化成一篇生動
       的故事，真是太厲害了。我真想學學這位作者，因為
       他不但可以把故事編寫成一本人人都喜愛的且容易閱
       讀的書，還可以把人物的對話寫得栩栩如生，就像現
       實生活中的對話一般，真是令人敬佩。

136]]></page><page Index="139"><![CDATA[105東光校刊

三年4班 徐寅騰
書名：七隻小羊
作者：格林兄弟
出版社：世一出版社
我推薦這本書的原因：我覺得這本書很好看之外，也
告訴我們要多注意安全才行。書中有一段是說明當
爸爸、媽媽出門時，只有小朋友在家，千萬不能隨
便亂開門，以免被壞人帶走。故事裡的小羊京京就是
聽到門外有人在敲門，以為媽媽買東西回來了，以為
大野狼就是羊媽媽，所以就開門讓大野狼進來，還被
牠吃掉。所以我想推薦這本書，告訴大家，當家裡沒
人時，外面有人敲門時也不要亂開門，免得被壞人帶
走，這是很危險的事情。

三年4班 廖承韋
書名：寂寞的第一名
作者：梅洛琳
出版社：福地出版社
我推薦這本書的原因：孫名維雖然成績優秀，但是沒
有人想跟他做朋友，因為他在家庭教育觀念下，養成
了一副自私、冷漠的性格，生活目標只有考取高分及
爭取第一名的學業表現。最後，孫名維因為他改變了
自己的態度，終於結交到許多朋友，且他再也不會傷
心難過了，真是開心。

         這本書讓我學到了「不要自私」，這樣才能認
識、結交到更多的朋友。也讓我明白，考高分並不是
人生的全部，重要的是「珍惜身邊的親人、朋友和友
誼」，才是最有價值和意義的部分。

                                                                                                                                           137]]></page><page Index="140"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

       三年4班 何瑋琪
       書名：寂寞的第一名
       作者：梅洛琳
       出版社：福地出版社
       我推薦這本書的原因：孫名維雖然常常是班上的第一
       名，但是他很自私、冷漠，所以沒有人願意跟他做朋
       友。且生活目標只有考試高分和名次第一的成績表
       現，而對他人總是不屑一顧。最後，孫名維改變他自
       私又冷漠的態度後，終於成功結交到許多朋友，心裡
       真是開心。

           這本書讓我學習到，不管成績好壞，沒有朋友終究
       是孤單的、寂寞的，也可以說是失敗的人。在成績方
       面，你只要肯認真努力的學習、複習就可以進步，但
       友誼卻不是那麼容易就可以擁有的。這事情讓我知
       道，任何事情不但要好好把握，也要更懂得珍惜友
       誼，才能讓生活更加美好。

       三年4班 蕭宇芯
       書名：讓房間整齊功課變好的16個生活習慣
       作者：李政姬
       出版社：三采文化股份有限公司
       我推薦這本書的原因：它可以告訴我很多小技巧，如
       何把自己打理好的方法，也能讓我愛上整理。一天不
       整理都不行！尤其是鉛筆盒、書包和家裡每一個地方
       的物品擺放位置，如果都很整齊、乾淨，自己看了也
       很開心、心情也特別好，而別人看了也會有好心情！
       例如：把老師教的重點寫在筆記本上、整理房間的重
       點和秘訣、物品如何擺放才整齊且使用方便、如何複
       習學習重點並獲得高分的小技巧，都是這本書的精
       華，所以我很推薦這本書給大家。

138]]></page><page Index="141"><![CDATA[105東光校刊

三年5班 楊芷涵
書名：寶貝再見
作者：西山祐子
出版社：臺灣商務印書館
我推薦這本書的原因：因為寵物是人類一輩子的朋
友，這位作者不像有些人會去傷害動物，而是非常喜
歡動物，所以我才這麼喜歡這本書。從這本書我了解
寵物其實就像人們的家人，雖然人類拋棄了動物，但
是動物依舊深愛著人類，不會因此討厭人類。所以我
想我們應該要愛護牠們，不可以拋棄他們。

三年5班 王以諾
書名：怪傑佐羅力之拯救世界日
作者：原裕
出版社：天下雜誌
我推薦這本書的原因：因為我覺得書中主角的冒險過
程很有趣，他們的發明十分有想像力，例如黃九瓜、
蕃十茄、白臭菜和牛五蒡，每一種都看起來很好玩。
我覺得書中內容最令我印象深刻的是，一隻熊先生坐
的鐵打你號，原本要沉入海中，他卻用全身的力氣放
了一個屁，於是鐵打你號又再度浮出海面，這真是太
神奇了！我覺得這本書實在是太有趣了！

三年5班 林淯旌
書名：芬蘭尋寶記
作者：崔潤京
出版社：三采文化
我推薦這本書的原因：因為這本書可以讓我們學到不
同國家的知識，認識芬蘭堅毅不屈的民族精神，了解
芬蘭出色的教育與社福制度，鼓勵孩子培養分析比較
的思辨能力，還可以讓我了解各國文化和歷史。如果
有一天我能到芬蘭旅行，我就能藉由這本書的內容，
對於芬蘭這個國家有清楚的了解。

                                                                                                                                           139]]></page><page Index="142"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

       三年5班 柳芊妤
       書名：夏卡爾的繪本
       作者：結城昌子
       出版社：青林國際出版社
       我推薦這本書的原因：因為這本書非常有特色，作者
       夏卡爾從小信仰猶太教，相信宇宙中有很多神，我想
       他一定記得不少小時候的夢，所以才能畫出那麼多充
       滿夢幻的畫。他的畫天馬行空，所有的東西都可以飄
       在半空中，而且這些他喜愛的東西，例如：故鄉的房
       子、小提琴、花束、綠色的臉等，也經常出現在他的
       畫中。從這本書我學到了用不同角度去欣賞畫，畫作
       不一定要很寫實，也可以很抽象，例如：在夜空飄呀
       飄的小提琴手變成了一條魚，還有著血紅的羽毛；沒
       有指針的掛鐘，只剩下鐘錘，不停的擺動著；以及飄
       在半空中的煤油或動物等，真是讓我大開眼界！夏卡
       爾真是一位想像力豐富的畫家啊！ 這麼棒的書，當然
       要推薦給大家！

       三年5班 黃子齊
       書名：忍者的秘密
       作者：瑪麗．波．奧斯本
       出版社：小天下
       我推薦這本書的原因：因為這本書的圖畫很好看，內
       容也很豐富，有魔法、忍者、武士以及介紹忍者的生
       活，還讓我了解到忍者其實不是真的會隱身術，而是
       利用機關和道具。從書中內容，我發現想當忍者並不
       是件簡單的事！因為絕對不能變胖，否則行動不便就
       容易被逮到，而且每天都要鍛鍊身體，還得熟知醫
       藥，才能保持身體健康，並且需要具備科學知識，以
       便製作武器和道具。

140]]></page><page Index="143"><![CDATA[105東光校刊

三年5班 張皓鈞
書名：玩具教主爭霸戰
作者：張嘉文
出版社：文房文化事業有限公司
我推薦這本書的原因：因為這本書可以讓孩子們的好
奇心開啟對世界探索的慾望，從這本引人入勝的書
裡，我看到小主角可麗對於玩具的渴望，只要有新款
玩具誕生，就竭盡心思想要擁有，孩子對於玩具的追
逐戰永不停歇。因此我認為從這本書可以激發讀者動
腦思考故事情節，並提升大腦的邏輯力。

三年5班 陳宗譽
書名：恐龍探險隊七齒龍大狙擊
作者：陳紹霖、阿比
出版社：大邑文化
我推薦這本書的原因：因為這本書介紹了許多古生
物，而古生物對於小朋友而言，是既有趣又陌生的領
域。書本內容與對話相當貼近小朋友的生活經驗。透
過穿越時空的故事鋪陳，並穿插著富趣味的漫畫，相
當有教育意義和啟發性。如果想在短時間對古生物有
入門的基礎，我覺得這本書是相當值得推薦。

三年5班 陳柏元
書名：嘟嘟減肥記
作者：李光福
出版社：小兵出版社
我推薦這本書的原因：因為這本書的內容很好笑，圖
片也很可愛。我覺得最有趣的是嘟嘟很胖，全身圓滾
滾，就像一顆保齡球，所以把其他的小豬撞得東倒西
歪，這段讓我看得哈哈大笑。這本書也教了我許多健
康的知識，介紹許多減肥的方法，其中最重要的方法
就是多多運動，這樣才能保有健康的身體。

                                                                                                                                           141]]></page><page Index="144"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

              四年級校園報導

      街頭秀 四年1班 賴琮閔
                                                                                   　校園活動中，我
                                                                                   認為最讓人目不轉
                                                                                   睛的是街頭秀的表
                                                                                   演，每每活動內容
                                                                                   總是驚奇百出，吸
                                                                                   引大家圍觀。有時
                                                                                   吹奏直笛，動人的
                                                                                   音樂，讓人沉醉其
                                                                                   中；有時街舞表
                                                                                   演，不自覺的彷

      佛有股魔力，身體隨著音樂擺動，讓人放鬆；有時魔術表
      演，任何東西都能浮現，讓人驚叫連連；有時才藝表演，
      生動活潑的肢體語言，讓人回味無窮。這短短的二十分鐘
      時間，只要你肯出來走走，一定會有異想不到的收穫喔！

      彩繪防撞條 四年1班 簡廷宇
      　大家快來看呀！
      四年級的學生手拿
      畫筆顏料，在校園
      裡忙什麼呢？原來
      他們正在彩繪防撞
      條啦！每根防撞條
      彩繪的都是一篇引
      人入勝的故事，彩
      繪前每組選定了有
      興趣的繪本或故事
      書，首先必須熟讀內容，截取出最生動活潑的情節，或是
      最重要的關鍵環節，畫在一比一的草稿圖畫紙上，然後上
      色，接著用粉筆在防撞條上構圖，勾勒出外框，再仔細的
      塗上顏料，這過程是不是感覺好有趣呀！完成後，大家都
      覺得很有成就感，希望下次仍有機會可以再體驗一次！

142]]></page><page Index="145"><![CDATA[105東光校刊

跳繩比賽 四年1班 羅偉瑄

　今天是三、四年
級的跳繩比賽，比
賽前一刻，大家都
緊張萬分，精神緊
繃，個個摩拳擦
掌、躍躍欲試，無
一不想拿到好成
績。不久後，哨聲
響起，選手們賣
力的跳，旁邊同學
們的加油聲此起彼
落，連續不斷，對
於提升士氣有莫大的幫助。經過一段時間後，比賽告一段
落，依舊是幾家歡樂幾家愁的局面。我們也獲得了第四名
的好成績，大家都盡力將平日練習的成果展現出來，為班
上付出心力。相信重要的是過程中大家同心協力為了達到
目標的努力，才是最讓人感動的部份。

蚊子，STOP！四年2班 何采穎

                                                             　要怎麼才能讓可怕的蚊
                                                             子不要來呢？大家一起來
                                                             玩「蚊子，STOP！」吧！
                                                             有一陣子，登革熱疫情持
                                                             續擴散，大家一聽到「蚊
                                                             子」，立刻色變。於是，
                                                             老師讓我們玩「蚊子，
                                                             STOP！」遊戲，希望蚊子不
                                                             再讓大家感到害怕。遊戲
                                                             的玩法類似大富翁，全班
                                                             分成四組PK，每組推派一
                                                             人當「棋子」，棋子前進
                                                             到哪一格，小組就要一起
正確答出格子裡的問題，才能順利過關。想要在遊戲中勝
出，不但要有豐富的常識，還要把握「機會」和小心「命
運」。
　遊戲之前，老師先給每組一本「葵花寶典」，裡面有很
多蚊子的祕密檔案，但是限時只有三分鐘，所以小組分工
合作，想盡辦法把它們記住。遊戲開始了，棋子時而前
進，時而後退，驚呼聲此起彼落。我們總共玩了三場，在
一番龍爭虎鬥後，「蚊子，STOP！」冠軍王終於產生。
　比賽雖然有輸有贏，但是大家都玩得很開心。這個遊戲
不但讓我們學會許多防蚊的知識，更讓我們知道團結合作
的重要。

                                                                                                                                            143]]></page><page Index="146"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

      大樹公寓 四年2班 康牧哲
                                                                    　我們化身成小動物，快
                                                                    樂的住在「大樹公寓」。
                                                                    當大樹因為天災人禍出問
                                                                    題時，棲息在大樹上的我
                                                                    們就必須離開；大樹回復
                                                                    健康了，我們就可以再住
                                                                    進去。大樹每發生一個問
                                                                    題，小動物棲息的墊子就
                                                                    會減少，從原來的九塊、
                                                                    八 塊 、 七 塊 …… 慢 慢 的 只
                                                                    剩下三塊。當墊子越少，
                                                                    住在裡面的小動物就會越
                                                                    擠，很不舒服，擠不進去

      的就會被送到第51區，從遊戲中出局。從這個活動，我們
      知道：只有愛護環境，保護樹木，生活在地球上的我們才
      能快樂的生存下去。

      家事球 四年2班 黃思恩
      　下課時間，我們去借了
      四十八顆球，好玩的綜合課
      又來囉！老師先說了一個故
      事，故事裡的朱媽媽總是愁
      眉苦臉，因為她每天都有忙
      不完的家事，家人從不幫
      忙。朱媽媽為了給他們教
      訓，留下一句話「你們都是
      豬！」就離家出走了。
      　接著，老師讓我們玩「家
      事球」遊戲，每一次都有六
      個人扮演家裡的角色，其他的人則分到一顆「家事球」，
      當老師念出一種家事，我們就要把「家事球」交到家裡最
      常做這件工作的人的手上。我們發現幾乎都是當「媽媽」
      的人得到最多顆球，不僅身上全都是球，還有好多球掉到
      地板上，抱都抱不住，「媽媽」總是最累。而我當的是
      「姐姐」，只拿到兩顆球，沒有參與感，覺得很無聊。我
      們應該幫媽媽分擔家事，她才不會那麼辛苦，要是像朱媽
      媽那樣離家出走，可就慘了！
      　遊戲結束後，老師要我們選擇一項家事幫忙。我每天幫
      忙擦桌子，發現使用的人都不知道擦的人有多累，常常把
      桌子用得很亂，垃圾放在桌上就走了，打掃的人真的很
      辛苦。但我很開心能為家人做事，覺得自己是家裡的一份
      子，更有參與感，想為家人做更多的事。

144]]></page><page Index="147"><![CDATA[105東光校刊

寫春聯印年畫 四年3班 陳榮賢
　一年一度的寫春聯印年畫活
動開始了，聽說很有趣，我們
趕緊去看看吧！
　哇！這裡有許多學生、愛心
志工正襟危坐的在寫春聯，以
及六年級的學長、學姐們在做
版畫拓印，參觀的同學們都爭
相索取。當然活動中最特別的
是有邀請書法名家現場揮毫，
大家看得驚嘆連連，這次的寫春聯印年畫是我見過最棒的
活動。

運動會 四年3班 廖佾懋
                                                          　這是個令人興奮的日子，
                                                          因為今天是東光國小一年一
                                                          度的運動大會，在校長及
                                                          來賓致詞完後，緊接著就是
                                                          大會舞的表演，四年級演出
                                                          的是健康操，整齊俐落的動
                                                          作，贏得現場來賓熱烈的
                                                          掌聲。之後各項競賽陸續展
                                                          開，過程高潮迭起，最後壓
                                                          軸的是扣人心弦的大隊接
                                                          力，當輪到四年級上場時，
                                                          大家都緊張得坐立難安，

「砰！」一聲，比賽開始了，選手們拚命得往前衝，觀眾
的加油聲此起彼落，最後我們班雖然只獲得亞軍，但大家
都盡力了，畢竟強中自有強中手呀！

彩繪防撞條 四年3班 蔡甯依
　「咦？」怎麼覺得學校看
起來不一樣了？「哇！」前
面怎麼有一大群人呀！他們
到底在幹嘛？
　走近一看，原來他們在彩
繪防撞條，每個人都拿著
筆，聚精會神的將壓克力顏
料描繪在防撞條上，旁邊還
有愛心媽媽在協助指導，為
了彩繪防撞條，同學們可說
是卯足了勁，還有人因此滿臉掛彩呢！活脫脫就像是電影
中的「阿凡達」，經過一番努力後，一幅幅美麗的圖畫終
於呈現在大家的眼前，校園景色也顯得更鮮活了起來。

                                                                                                                                            145]]></page><page Index="148"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

      運動會 四年4班 丁恩妤

                                                                             　東光小記者現在位於
                                                                             東光國小採訪，今天是
                                                                             一年一度的校慶運動
                                                                             會，現在場上正在進行
                                                                             的是四年級的大隊接
                                                                             力。目前暫時領先的是
                                                                             四年三班，緊追在後的
                                                                             是四年四班，現場一片
                                                                             如雷的加油聲，讓戰況
      更加激烈，場上的選手個個都賣力的跑，為自己的班級而
      奮戰。就在比賽中場過後，四年四班逆轉賽況，最後拔得
      頭籌贏得冠軍。
      　當天一連串精采的表演和比賽，讓與會的來賓流連忘
      返，而最後以腳踏車抽獎活動為閉幕典禮畫下了完美的句
      點。

      語文金頭腦比賽 四年4班 周妍蓁

      　一月十八日東光國小
      舉辦了「語文金頭腦」
      的活動，活動開始前先
      說明規則，當主持人
      說：「請回答。」的時
      候，參賽的人才能按桌
      上的按鈕開始搶答。比
      賽開始後，看到大家緊
      張萬分的模樣，讓一旁
      觀看的人不禁也開始緊張了起來。經過激烈的廝殺後，活動
      也告一段落，最後頒發禮物給最高分的前三名。雖然幾家歡
      樂幾家愁，但能從遊戲中玩語文搶答，真有趣！

      運動會 四年4班 林耕廷

      　一百零四年十一月
      二十一日是東光國小一
      年一度的運動會，從各
      班教室外的裝飾便能看
      出每位小朋友都非常期
      待運動會的到來，而且
      校園裡也布置得喜氣洋
      洋，想必這是個不一樣
      的日子。
      　活動當天有許多令人讚不絕口的表演節目和刺激又精彩的
      趣味競賽，穿堂也設有跳蚤市場，整個校園顯得熱鬧萬分。
      活動中雖然天公不作美下了一陣雨，但仍澆不熄大家的熱
      情，最後就在大家的祈禱下天空再度放晴，活動順利進行並
      圓滿的結束！

146]]></page><page Index="149"><![CDATA[105東光校刊

運動會 四年5班 黃妍華
　「ㄅㄧㄤˋ！」槍聲
一響，各個選手開始奮
力起跑，聽到這個聲
音，就知道是精彩的運
動會已經開始了。記者
現在在東光國小的運動
場上，目前正在進行大
隊接力，四年級現在領
先的是二班，緊追在後的是六班，現場響起如雷的加油
聲，經過一番的龍爭虎鬥，結果二班得第一名。經過一連
串的比賽和表演，運動會於中午圓滿結束。

腸胃型感冒 四年5班 陳沛均
                                                                     　「哇！怎麼這麼多
                                                                     人病假！」當老師看
                                                                     到統計全四年級一週
                                                                     內生病人數的表格
                                                                     時，心裡十分驚訝，
                                                                     因為生病的人數非常
                                                                     的多，原來是腸胃型
                                                                     感冒在做怪。腸胃型
                                                                     感冒的症狀有嘔吐、
                                                                     腹瀉、發燒、喉嚨痛

等。預防腸胃型感冒的方法就是多洗手、維持環境的衛生
和整潔，一有症狀立即就醫才是不二法門。只要有健康的
生活習慣、充足的睡眠和不挑食，就能讓身體更健康。

彩繪防撞條 四年5班 林夏伊
　咦?前面那裡有一堆
人在做什麼呢?讓小記
者帶你一起去瞧瞧。
哇！原來是東光國小一
年一度的彩繪防撞條活
動！要彩繪防撞條，需
要有筆、顏料和水。一
剛開始要先上底色，再
用粉筆構圖，等完成構
圖，就可以用顏料塗色，即可完成美麗的防撞條。感謝學
校透過彩繪防撞條的活動，讓學生能夠閱讀更多的書籍以
增廣見聞，並且美化校園。

                                                                                                                                             147]]></page><page Index="150"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

      寫春聯 四年6班 黃意晴
                                                                       　我最喜歡學校的寫春
                                                                       聯活動，因為每個人除
                                                                       了可以帶春聯回家，也
                                                                       可以了解寫春聯的方
                                                                       法，還有一些六年級的
                                                                       哥哥、姐姐會用他們的
                                                                       創意，製作出一個獨一
                                                                       無二的手工印章版畫
                                                                       呢！因為那些印章的版

      是許多哥哥、姐姐親手雕刻出來的，我想，即使有人要
      買，他們也不肯賣出去吧！今年是猴年，所以應該會有許
      多人畫猴子有關的造型，有那麼多可愛的春聯真是好，
      「東光」的學生真幸福！不只這樣，過年時，把這些可愛
      的圖案貼在門口，一定會有很多鄰居來我們家的！

      運動會 四年6班 孫奕華
      　我最喜歡的校園活動
      是大家都喜歡的──運動
      會，因為運動會時，都
      會有很多活動，例如:大
      會舞、義賣活動和最刺
      激的大隊接力等。雖然
      運動會前幾天都會一直
      練習，而且還會持續1~2
      個小時，可是我還是喜歡運動會，因為那可是我們練習得
      上氣不接下氣的成果，所以我才會喜歡一～四年級的每一
      個運動，我也希望下次運動會的成績變得更好！

      義賣活動 四年6班 吳謙昀
                                                                           　每到義賣活動，我
                                                                           總是很興奮，我最喜
                                                                           歡義賣了！想知道為
                                                                           什麼嗎?因為義賣其實
                                                                           可以「環保愛地球」
                                                                           喔！大家把自己已經
                                                                           用不到的東西拿出來
                                                                           賣，別人可能會用得
                                                                           到，不用丟掉也不會
                                                                           浪費。我愛義賣，我

      也愛環保。有時候，我覺得別人不要的東西說不定我們很
      喜歡，那樣東西也就不會被送到垃圾桶啦！

148]]></page><page Index="151"><![CDATA[105東光校刊

烘焙 四年6班 雷織綾
　我最喜歡的校
園活動是週六社
團──烘焙。在烘
焙社裡，可以做
出好吃的餅乾、
蛋糕、蛋塔等。
每個禮拜的星期
六，我都會上
課，有時，做完
甜點老師還會
「加碼」呢！如
果沒有這個社團，我們就不能學做這些甜點了。而且我們
不只在學校做，因為我們有食譜，所以如果在家裡，覺得
肚子餓了，就可以展現出自己的實力，做給家人吃喔！也
可以讓家人建議我要如何做得更好！

小小兵之旅 四年6班 徐于哲
　我最喜歡的校園活動是上次舉辦的「小小兵之旅」，因
為這個活動可以讓我們跟外國人玩遊戲，也可以了解他
們的文化和飲食習慣。我印象最深刻的是第二天下午，我
們做完其他活動回來的時候，看到桌上放了一些餅乾、糖
果和糖霜，大家都不知道那些食材要拿來做什麼，只想拿
來吃，可是，我和劉奕辰看一眼，就知道我們要做「薑餅
屋」。這次的活動讓我們有了很多新的體驗，所以，我最
喜歡的校園活動是小小兵營隊。

                                                                                                                                            149]]></page><page Index="152"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

        五年級「東光好好玩」活動報導

      五年１班18號 張詠筑
      　　東光國小五年級舉辦
      太陽觀測活動，老師帶領
      小朋友展開學習的旅程，
      配合自然課本的第一課，
      在學校頂樓進行一天的觀
      測太陽活動。在觀測太陽
      的學習活動中，老師安排
      小朋友在學校頂樓，實際
      觀測太陽一天中的移動變
      化。在五年級老師專業的教導下，同學們認識了太陽的高
      度角和方位變化，透過播放有關太陽的影片、模型道具的
      實際操作等方式，讓大家深刻認識太陽運行的規律變化。

                                                                    五年１班28號 陳芊瑀
                                                                    　　東光國小五年級舉辦戶
                                                                    外教育活動，老師帶領小
                                                                    朋友展開學習的熱情，配
                                                                    合自然領域課程，在科博
                                                                    館進行一天的體驗課程。
                                                                    在劇場教室的學習活動
                                                                    中，老師安排小朋友來到
                                                                    地球環境廳，認識種珊瑚
                                                                    的人。在講師專業的引導
      下，我們認識珊瑚生態的特殊性，了解珊瑚復育對海洋環
      境的重要，知道珊瑚和藻類的共生關係。館方透過教學影
      片、模型道具和珊瑚標本等，讓大家深刻認識這群在海洋
      底下的動物。

150]]></page><page Index="153"><![CDATA[105東光校刊

五年１班 張詠筑
　　東光國小師生熱愛學習，配合
自然領域課程，五年級舉辦戶外
教育活動，小朋友帶著學習的熱
情，在科博館展開一天的探索活
動。上午的課程以認識星座和劇
場教室為主，下午去了中部低海
拔植物區，聽著導覽阿姨的植物
生態解說。這裡是以中部低海拔
的植物為主，館方將臺灣中部落葉林區的植物，種植在圓
頂小丘上。同學們都很專心的在聆聽、寫筆記、照相。在
導覽阿姨清晰的解說引導下，同學認識了許多關於植物生
態的知識。

                                                   五年１班13號汪宸逸
                                                   　　東光國小運動會在冬日晨光
                                                   中展開，學校親師生及社區民
                                                   眾熱烈參與，場面熱鬧歡樂，
                                                   各項競賽及演出精彩，讓大家
                                                   見證東光教學的優異成效。五
                                                   年級學生身穿紅色運動服，頭
                                                   戴著紅色棒球帽，披著各式各
                                                   樣自製的小披風，表情專注又
認真，精神抖擻的站在操場上，參加一年一度的校慶運動
會，各班都同心協力，想要贏得好成績。

五年１班17號 薛宇涵
　　精彩的趣味競賽就要來囉！
五年級選手們準備好了嗎？這
次五年級的趣味競賽是要滾輪
胎，參賽者的表情既興奮又緊
張，場邊加油的老師和家長也
不例外。哨聲響起比賽開始，
時間一分一秒的過去，拿著麥
克風的老師幫大家加油，裁判
老師拿著碼錶計時，每個人臉上都帶著甜美的笑容。各班
展現出強烈企圖心，抱著運動員的精神，迎接全新的挑
戰。

                                                                                                                                            151]]></page><page Index="154"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

      小小兵尋夢之旅

      五年2班 阮莉婷
      　　這學期，我們東光國小辦
      了一個超有趣又好玩的冬令
      營，叫做小小兵尋夢之旅。學
      校邀請了許多從世界各國來的
      國際志工姐姐和哥哥們及東
      海大學的學生來帶領這次的活
      動。因為我也想跟國際志工做
      交流、互動，所以我非常熱情
      的去報名。活動當天，學校穿堂前的走廊十分的熱鬧，八
      個組別都坐在地上圍成一個個圓圈，而我被分到第四組，
      我們這組分配到一位從澳洲來的漂亮姐姐，隊輔說：「姐
      姐在這兩天會陪我們一起闖關。」讓我們好期待接下來的
      活動。兩天的活動中，我們跟國際志工哥哥、姐姐們一起
      遊戲，和他們一起拍照和聊天，讓我印象最深刻的活動就
      是演戲。隊輔帶領小組員演戲給所有人看，而其他的小隊
      也演戲給大家看，氣氛歡樂融洽。這次的活動讓我意猶未
      盡，希望明年還有這麼特別的活動。

                                                                 廣達遊於藝 遇見大未來

                                                                 五年2班 邱靖茹
                                                                 　　大家好！今天我要和大
                                                                 家介紹一個有趣的活動，那
                                                                 就是「廣達遊於藝──遇見
                                                                 大未來」特展。它以保護大
                                                                 自然為主題，說明目前全球
                                                                 所面臨的危機，過度的開發
                                                                 是引起「全球暖化」的主
      要原因。在聆聽時，最吸引我目光的一幅畫就是「Are you
      ready? 你準備好了嗎？」作者運用有趣的繪畫手法，展現出
      地球環境的問題，使人們能夠了解生態保育的重要性。這
      幅畫中復活島的石像已將游泳圈套在自己的身上，因為它
      明白在海平面不斷上升的情形下，必須準備好適當的防護
      措施，才能逃離危機。這代表我們的世界隨著時代的變化
      與過度的開發，讓我們的生活環境受到了威脅。
      　　經過這一次的活動後，我深深的感受到大自然所受到
      的破壞，人們為了便利，建造了許多便捷的交通設施，但
      卻沒有顧慮到環境保護的重要，所以我決定從現在開始認
      真的保護地球。

152]]></page><page Index="155"><![CDATA[105東光校刊

廣達遊於藝─遇見大未來 五年2班 廖姵雯
　　我在東光國小學習已經
五年了，學校有很多我喜歡
的活動，其中讓我印象最深
刻的是「廣達遊於藝─遇見
大未來」的展覽。
　　這次的展覽主題很特
別，有針對五年級的學生辦
理「小五大未來」，會場布
置也是由五年級學生一起製
作的。其實在展覽前幾個禮
拜的美勞課，我們就開始準備布置會場的東西，有染布、
海報、葉形盤……我們將染布一塊一塊的釘在麻線上，再
把一整串的布條拿到活動中心二樓的欄杆上，然後垂放下
去。看著布條隨風搖曳，心裡感到萬分的期待。展覽裡的
畫作都有小小解說員幫我們解說，每幅畫都有特別的含
意，都是和環保議題相關聯，其中我最喜歡的一幅畫作是
在說：「因為人們的過度開發，導致原本綠意盎然的小山
變成光禿禿的小山。」真讓人為山林感到悲傷。
　　在東光國小我真的學到了很多知識，希望下次學校能再
舉辦更多有趣的活動。

廣達遊於藝 遇見大未來 五年2班 鄭又瑄
                                                                    　　這學期因為學校有
                                                                    辦理「遇見大未來」的
                                                                    活動，所以婷勻老師教
                                                                    我們製作「小五大未
                                                                    來」的海報。每一組都
                                                                    很有創意，我們這組做
                                                                    了許多可愛的彎彎。做
                                                                    好之後，我們到活動中
                                                                    心布置場地，我們把染
                                                                    布釘在麻繩上從二樓垂
                                                                    吊下來。布置完後，看
                                                                    著我們完成的成品，覺

得我們合作完成的展示會場真美麗。展出時，活動中心地
下一樓有許多藝術家的作品，其中有一個用紙做的椅子，
它可以自由伸縮，其他還有許多關於環保議題的繪畫。經
由「遇見大未來」的活動，讓我們學習到該如何保護地球
的未來。

                                                                                                                                            153]]></page><page Index="156"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

      大廚來了 五年3班 王子衛
      　　某天的下午，我們班來
      了一位大廚師，他就是謝爸
      爸，因為他的女兒在這天生
      日，所以謝爸爸來做三明治
      給大家吃。他先將所有材料
      做好，然後再把所有的食材
      疊在一起，就完成十分美味
      的三明治了。除了和做一般三明治一樣，先將蛋打散再加
      美乃滋攪拌，裡面最特別的是有放水煮雞肉和蘋果切片
      喔！這也是它好吃的秘訣！謝爸爸做的三明治真的很好
      吃，我好喜歡。

      運動會 五年3班 林彥邑
      　　二零一五年十一月
      二十一日是東光校慶運動
      會。當天有許多人潮湧進學
      校，從運動員進場時幾乎已
      經塞滿學校一樓。最刺激的
      莫過於大隊接力比賽，那時
      操場邊湧入非常多的人，每
      個人幾乎都把手機或相機拿出來拍照或攝影。而到了六年
      級大隊接力，戰況更是激烈。大隊接力結束時也代表運動
      會已經接近尾聲。最後的頒獎典禮，把所有比賽項目的名
      次全都頒獎完，運動會便圓滿落幕。

      認識導盲犬 五年3班 戴伯育
      　　我覺得學校最有趣的活
      動是介紹導盲犬的活動。那
      隻導盲犬的名字叫蜜卡，
      蜜卡的主人來學校為我們
      上課。因為配合我們國語
      第十二課「讓我做你的眼
      睛」，所以蜜卡媽媽為我們
      介紹很多有關導盲犬的生活習慣。蜜卡媽媽還跟我們講解
      張國瑞的故事，大家聽完都覺得還好有導盲犬，才讓盲人
      過得有尊嚴。而且蜜卡媽媽還跟我們說導盲犬必須聽從訓
      練員的指示，不能看到食物就吃，還有最重要的一點就是
      我們在路上看到導盲犬在工作時，千萬不能去摸牠，以免
      讓牠分心。

154]]></page><page Index="157"><![CDATA[105東光校刊

參觀眷村文化館 五年3班 黃貽靖
                                                       　　這週我們五年三班有一堂
                                                       特別的課程。禮拜四的下午我
                                                       們要用「走」的去「眷村」。
                                                       眷村就是以前士兵的家人住的
                                                       地方，而且這次我們要去的眷
                                                       村是有「黑貓中隊」的成員住
                                                       在裡面。走路路程約三十分
                                                       鐘，眷村有一個紅色的門，門
                                                       的旁邊圍一圈籬笆，籬笆上面

插著很多小型的臺灣國旗。站在眷村外面看眷村，會覺得
眷村好像有點小，但是其實很大。眷村不像我們每間房間
都有門相通。老師說：「當以前的人有錢時，他們就會先
蓋一間，等再有錢時才會再蓋一間。」所以門才會變成那
樣。古老的眷村裡有好多前人的故事，雖然不是先進的遊
樂園，但卻很值得大家一起來探索。

視障體驗 五年4班 李政融
　　配合國語課程，老師帶領
我們進行一個困難度很高的
活動──視障體驗。規則是把
口罩戴在眼睛上，讓我們看
不到。旁人看起來好像很好
玩，但是其實很危險，如果
沒有人幫助的話，看不見的
人會在教室裡東撞西撞，走出教室更有可能撞到欄杆、撞
到人。雖然只有半天的體驗，但是我已經能夠深刻感受到
視障者的不方便，未來遇到視障朋友，我也能夠提供多一
點關心和協助。

廣達游於藝 五年4班 何紜萱
　　四年級，我被學校選為
「遇見大未來」展覽的導覽
員，於是前往科博館受訓。
了解了導覽員的工作後，我
們一個個上台練習，鍛鍊穩
健的台風。五年級，我們開
始為參觀「遇見大未來」展
覽的同學、老師和家長解說
每幅畫的意涵。有了這次的經驗，我學會解說的技巧，雖
然只有短短的幾天，但是我收穫滿滿！

                                                                                                                                            155]]></page><page Index="158"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

      運動會 五年4班 楊浩明
      　　一年一度的運動會又來
      了，每年運動會當天，學校
      總是非常熱鬧，有許多家
      長、貴賓都來參加，學校也
      布置得非常漂亮。不過，令
      我印象最深刻的還是大隊接
      力了。比賽當天，我們班在
      第七棒以前是第四名，但是
      第七棒魏以諾同學以飛快的速度一一追過對手，幫我們奪
      到領先的位置，直到最後一棒跑完，我們都是第一名。雖
      然因為小小違規被裁判增加秒數，成了亞軍，但是全班
      團結合作的精神，讓我們雖敗猶榮啊！明年，我們會更小
      心、努力贏得冠軍。

      語文金頭腦 五年4班 連妘容
      　　我在東光這五年來，學
      校辦了很多大大小小的活
      動，但其中令我印象最深刻
      的活動，就是「語文金頭
      腦」。這個比賽內容，就是
      事先必須把語文護照背好，
      就能參加比賽。我們這組
      為了要得到第一名，非常努
      力的練習，終於皇天不負苦
      心人，我們得到了冠軍。這
      個活動不僅讓我們玩得盡興，更能驗收我們平日所學的成
      果。

                                                                戶外教育─科博館
                                                                五年5班 張家豪、李忞貞
                                                                　　雖然這次戶外教育還是
                                                                去科博館，但這一次我認識
                                                                了冬季星空會出現的星星及
                                                                星座。這次最特別的是在學
                                                                友之家使用到顯微鏡！可以
                                                                看到肉眼看不到的東西，微
                                                                小的活體生物。能夠親眼所
                                                                見，真是刺激。

156]]></page><page Index="159"><![CDATA[105東光校刊

                                                   跳繩比賽
                                                   五年5班 劉冠伶、劉怡萱
                                                   　　大家帶著興奮的心
                                                   情，代表學校去北屯國小
                                                   參加跳繩比賽。到了現場
                                                   有好多的學校一同參與，
                                                   當時我們想我們一定會拿
                                                   下第一名的，因為大家花
                                                   了很多時間在練習。現場
                                                   高手雲集，我們只拿到第
                                                   七名，希望明年還有機會
                                                   去比賽，為校爭光。

運動會 五年5班
王子毅、陳婕瑜

    這次的運動會，我
們得到了三個第一
名，但是只要一想到
趣味競賽竟然得到最
後一名，就覺得很好
笑！而得到的「錦
旗」現在還掛在班上
呢！時時提醒著我
們，團結力量大。

                                                   製作柚子防蚊液
                                                   五年5班 劉仲蘋、歐振宇
                                                   　　天氣炎熱，校園的蚊
                                                   子很多。學校的營養師
                                                   姊姊，教我們做天然的防
                                                   蚊液。首先把柚子內膜去
                                                   掉，切成一條一條，泡入
                                                   酒精一到兩個禮拜，即可
                                                   使用囉！

                                                                                                                             157]]></page><page Index="160"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

            六年級畢業感言

           六年1班 邱筠筑
      　時光飛逝，等到今年的鳳凰樹紅了頭時，也
      意味著我們要畢業了。片片的鳳凰花瓣，聲聲
      的蟬鳴，讓我想起國小六年美好的點點滴滴。

           六年1班 朱家正
      　要畢業了，是時候該跟同學說再見了！以前
      總是覺得越快畢業越好，現在反而想要慢點畢
      業才好，希望有更多的時間可以和同學相處。

           六年1班 徐梓菱
      　快要畢業了，讓我好難過，因為就不能再跟
      朋友一起練田徑、一起玩、一起談天，但畢業
      後，我會把這些快樂和歡笑永留我心。

           六年1班 洪乙涵
      　 還記 得我 們一 起 做 過的糗事嗎？還記 得我 們一
      起大笑的神情嗎？就要畢業了，但是你和我一起走
      過的那些美好時光，我永遠也不會忘記。

           六年1班 陳岱筠
      　蟬聲響起，紅花綻放，感謝師長們用心的指
      導，同學們溫馨的陪伴。是你們，為我寫下了
      六年美好的小學回憶。珍重！後會有期！

158]]></page><page Index="161"><![CDATA[105東光校刊

    六年2班 詹晴晴

　在茫茫人海中，我們因為有緣才在同一班，很高興認
識你們，感謝你們的陪伴，感謝師長的教導，我們要畢
業了，我一定永遠不會忘記這美麗的東光。

    六年2班 李婕琳

　東光，是我們一同成長六年的地方，一想到六月過
後，就要離開了，我的心情也沉重了起來。東光，再見
了！敬愛的老師及同學們，再見了！

    六年2班 傅宇嫻

　要畢業了！我很感謝師長、同學們陪我六年的時光，
如今分離在眼前，心中捨不得，美好的點滴永遠留在心
中，大家珍重再見。

    六年2班 謝語倢

　記得我才剛進入東光，光陰似箭，日月如梭，轉眼
間，我們都要畢業了！感謝老師和各位同學六年來的陪
伴，讓我留下許多美好的回憶。

    六年2班 余映陶

　六年聽起來很長，但實際上是很短暫的，在東光生活
的點點滴滴也即將成為回憶，謝謝出現在我生命中的每
一位老師及同學，祝你們天天快樂！

    六年3班 鄭傑勻
　感謝同學們六年來的陪伴，讓我在東光快樂學
習與成長，雖然鳳凰花開有些感傷，卻也是另
一個旅程的開始。

                                                                                                                                          159]]></page><page Index="162"><![CDATA[臺中市北屯區東光國民小學

         DUNG-GUANG ELEMENTARY SCHOOL

           六年3班 葉人睿
      　時光飛逝，我們即將畢業了，我要謝謝這六年
      以來教導我的老師，讓我一點一滴的成長、茁
      壯，我也要祝各位同學學業進步。

           六年3班 鄭凱娣
      　一轉眼我已經快畢業了，感謝同學們的陪
      伴，也感謝老師們的教導，雖然我們未來不能
      常見面，但是大家的友誼是永遠不變的。

           六年3班 簡慈萱
      　在這個美好的季節裡，我就要畢業了。老
      師，我永遠不會忘記您那親切的笑容；朋友，
      我們的回憶也不能忘喔！

           六年3班 黃苡晴
      　東光就像我的家，是我的避風港，給我溫
      暖。雖然要畢業了，但是在我心中，東光永遠
      是我最愛的家。

           六年4班 邱榆宸
      　 離 別 的時 刻 即 將 到 來，追逐、嬉鬧 聲漸 漸 離
      去，與老師相處不到一年 卻要分離，好捨不 得。
      即 將踏上另一個旅 途，祝 福大家畢業快樂！

           六年4班 林侑靜
      　畢業鐘聲響起，要跟我們最親愛的老師說再見，
      也要和我們一起鬥嘴一年的同學分開，嘻笑聲成了
      我們的回憶，我帶著不捨之情邁向新的旅程。

160]]></page><page Index="163"><![CDATA[105東光校刊

    六年4班 石卉妡
　在鳳凰花開的離別日，大家心裡難免有些不捨，
但這也代表著我們長大了！讓我們帶著開心的淚水
邁進人生的新旅途，迎接新的挑戰吧！

    六年4班 江美至
　感謝老師們不辭辛勞的守護和栽培，同學們的陪
伴與一起互相學習，讓我能不斷的成長與茁壯！長
江後浪推前浪，學弟妹們，要繼續努力學習。

    六年4班 廖晟祐
　轉眼間六年過去了，回想跟同學一起進去學務處
被罰站，雖然當時覺得不服氣，但是現在非常感謝
當時老師給我們的處罰，我以後會更加努力！

    六年5班 張佑任
　東光就像一顆北極星，照亮我的未來，引導我
走向新的世界。

    六年5班 高士勛
　這六年來，我經歷了大大小小的事，也讓我有
了成長。希望自己能記取教訓，讓這些經驗、
回憶跟著我一輩子。

    六年5班 王崇翔
　光陰似箭、歲月如梭，在東光的日子也不多
了。以前的我們都在一起玩，現在要到別的地
方，飛往更高遠的天空！朋友們，珍重再見！

                                                                                                                                          161]]></page><page Index="164"><![CDATA[]]></page><page Index="165"><![CDATA[]]></page><page Index="166"><![CDATA[]]></page><page Index="167"><![CDATA[]]></page><page Index="168"><![CDATA[]]></page><page Index="169"><![CDATA[]]></page><page Index="170"><![CDATA[]]></page><page Index="171"><![CDATA[]]></page><page Index="172"><![CDATA[]]></page><page Index="173"><![CDATA[]]></page><page Index="174"><![CDATA[]]></page><page Index="175"><![CDATA[]]></page><page Index="176"><![CDATA[]]></page><page Index="177"><![CDATA[]]></page><page Index="178"><![CDATA[]]></page><page Index="179"><![CDATA[]]></page><page Index="180"><![CDATA[]]></page><page Index="181"><![CDATA[]]></page><page Index="182"><![CDATA[]]></page><page Index="183"><![CDATA[]]></page><page Index="184"><![CDATA[]]></page><page Index="185"><![CDATA[]]></page><page Index="186"><![CDATA[]]></page><page Index="187"><![CDATA[]]></page><page Index="188"><![CDATA[]]></page><page Index="189"><![CDATA[]]></page><page Index="190"><![CDATA[]]></page><page Index="191"><![CDATA[]]></page><page Index="192"><![CDATA[]]></page><page Index="193"><![CDATA[]]></page><page Index="194"><![CDATA[]]></page><page Index="195"><![CDATA[]]></page><page Index="196"><![CDATA[]]></page><page Index="197"><![CDATA[]]></page><page Index="198"><![CDATA[]]></page><page Index="199"><![CDATA[]]></page><page Index="200"><![CDATA[]]></page><page Index="201"><![CDATA[]]></page><page Index="202"><![CDATA[]]></page><page Index="203"><![CDATA[]]></page><page Index="204"><![CDATA[]]></page><page Index="205"><![CDATA[]]></page><page Index="206"><![CDATA[]]></page><page Index="207"><![CDATA[]]></page><page Index="208"><![CDATA[]]></page><page Index="209"><![CDATA[]]></page><page Index="210"><![CDATA[]]></page><page Index="211"><![CDATA[]]></page><page Index="212"><![CDATA[]]></page><page Index="213"><![CDATA[]]></page><page Index="214"><![CDATA[]]></page></pages></Search>